{"teacher": [{"id_teacher": 1, "name": "Ricardo Daniel Santos Faro Marques Ribeiro", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/627/photo", "phone": "217650570 (Ext. 220627)", "resume": "Ricardo Ribeiro has a PhD (2011) in Information Systems and Computer Engineering and an MSc (2003) in Electrical and Computer Engineering, both from Instituto Superior T\u00e9cnico, and an undergraduate degree (1996) in Mathematics/Computer Science from Universidade da Beira Interior. From 1999 to 2011, he was a Lecturer at the Lisbon University Institute (ISCTE-IUL), where he is now an Assistant Professor and the Director of the Computer Engineering undergraduate programme. Since 1996, he has been a researcher at INESC-ID Lisboa, Portugal, working in speech and language processing. He is a member of the Spoken Language systems Laboratory of INESC-ID since its creation in 2001. His current research interests focus on the following areas: high-level information extraction from unrestricted text or speech, and improving machine-learning techniques using domain-related information. He has participated in several European and Nationally-funded projects, organized several scientific events and was a member of the program committee of several others, and edited a book on the computational processing of Portuguese."}, {"id_teacher": 2, "name": "Adriano Lopes", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1930/photo", "phone": "(Ext. )", "resume": "Adriano Lopes \u00e9 doutorado em Inform\u00e1tica pela Universidade de Leeds, Reino Unido e Investigador no ISTAR-Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa. Anteriormente, foi Professor Auxiliar no Departamento de Inform\u00e1tica da FCT-Universidade Nova de Lisboa e no Departamento de Matem\u00e1tica da FCT-Universidade de Coimbra, tendo exercido tamb\u00e9m fun\u00e7\u00f5es docentes no Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria, Universidade Aut\u00f3noma de Lisboa e Academia da For\u00e7a A\u00e9rea. Exerceu tamb\u00e9m fun\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de equipas de desenvolvimento numa empresa de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o. Foi respons\u00e1vel e lecionou, entre outras, disciplinas de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o, Programa\u00e7\u00e3o Orientada por Objetos, Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica e Interfaces, Algoritmos e Estruturas de Dados, Teoria da Computa\u00e7\u00e3o e Sistemas Multim\u00e9dia. Como investigador, foi membro no CISUC (Centro de Inform\u00e1tica e Sistemas da Universidade de Coimbra) e posteriormente no CITI (Centro de Inform\u00e1tica e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o) da FCT/UNL. Participou e orientou trabalhos de investiga\u00e7\u00e3o financiados pela Funda\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia e Tecnologia, alguns dos quais relacionados com disserta\u00e7\u00f5es de mestrado e de doutoramento."}, {"id_teacher": 3, "name": "Alexandre Manuel de Castro Passos de Almeida", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/560/photo", "phone": "217650563 (Ext. 220560)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa (ISCTE-IUL) Doutoramento Doutoramento em Telecomunica\u00e7\u00f5es 2012"}, {"id_teacher": 4, "name": "Alzira da Concei\u00e7\u00e3o Silva Duarte", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/731/photo", "phone": "217650464 (Ext. 220731)", "resume": "Alzira Duarte, Master in Business Administration at ISCTE-IUL on 2007. Since 2001 she is Lecturer in Human Resource Management at ISCTE-IUL. PhD student, she is working in The Paradoxical Management of Corporate Social Responsibility. She has two papers published and three book chapters. Prior to joining ISCTE-IUL, she was HRM Specialist and she worked as consultant on Organizational Development and HRM. Her research interests include corporate social responsibility and family business, and e-HRM and on-line recruitment and selection."}, {"id_teacher": 5, "name": "Ana Catarina Cani\u00e7o da Cruz", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1815/photo", "phone": "(Ext. )", "resume": "Catarina Cruz obteve o grau de Licenciada e Mestre em engenharia de telecomunica\u00e7\u00f5es e inform\u00e1tica pelo Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa (ISCTE-IUL) em 2009 e 2011, respectivamente. Actualmente est\u00e1 a terminar o doutoramento em engenharia electrot\u00e9cnica pelo Instituto Superior T\u00e9cnico. Desde 2011 que se tornou investigadora no Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es, sendo o seu trabalho focado no desenvolvimento de antenas para comunica\u00e7\u00f5es wireless. Os actuais interesses de investiga\u00e7\u00e3o s\u00e3o nas \u00e1reas de antenas para identifica\u00e7\u00e3o por radio-frequ\u00eancia, antenas diel\u00e9ctricas para aplica\u00e7\u00f5es em ondas milim\u00e9tricas, antenas e propaga\u00e7\u00e3o para sistemas de comunica\u00e7\u00e3o e lentes. Catarina Cruz \u00e9 ainda professor Assistente convidada no Departamento de ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o no ISCTE-IUL e professora na Escola Profissional de Salvaterra de Magos."}, {"id_teacher": 6, "name": "Ana de Almeida", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1317/photo", "phone": "217650548 (Ext. 221317)", "resume": "Ana Maria de Almeida possui uma forte forma\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o, Algoritmia e Investiga\u00e7\u00e3o Operacional, com especializa\u00e7\u00e3o em Modela\u00e7\u00e3o e Optimiza\u00e7\u00e3o. Outras palavras chave que descrevem as suas compet\u00eancias s\u00e3o: especifica\u00e7\u00e3o, extra\u00e7\u00e3o e reconhecimento de padr\u00f5es, constru\u00e7\u00e3o de modelos de interpreta\u00e7\u00e3o e de apoio \u00e0 decis\u00e3o, an\u00e1lise e processamento de sinal. Participou em estudos e projetos internacionais e nacionais de Modela\u00e7\u00e3o de Transportes e Mobilidade, com especializa\u00e7\u00e3o em ambientes urbanos e log\u00edstica, em especial a caracteriza\u00e7\u00e3o de perfis de mobilidade e sua utilidade para planeamento e gest\u00e3o urbanos. Tem especial interesse em estrat\u00e9gias evolutivas para problemas multicrit\u00e9rio, bem como constru\u00e7\u00e3o de modelos preditivos para aplica\u00e7\u00f5es reais."}, {"id_teacher": 7, "name": "Ana Rita Peixoto", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1984/photo", "phone": "217650548 (Ext. 221317)", "resume": "Ana Maria de Almeida possui uma forte forma\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o, Algoritmia e Investiga\u00e7\u00e3o Operacional, com especializa\u00e7\u00e3o em Modela\u00e7\u00e3o e Optimiza\u00e7\u00e3o. Outras palavras chave que descrevem as suas compet\u00eancias s\u00e3o: especifica\u00e7\u00e3o, extra\u00e7\u00e3o e reconhecimento de padr\u00f5es, constru\u00e7\u00e3o de modelos de interpreta\u00e7\u00e3o e de apoio \u00e0 decis\u00e3o, an\u00e1lise e processamento de sinal. Participou em estudos e projetos internacionais e nacionais de Modela\u00e7\u00e3o de Transportes e Mobilidade, com especializa\u00e7\u00e3o em ambientes urbanos e log\u00edstica, em especial a caracteriza\u00e7\u00e3o de perfis de mobilidade e sua utilidade para planeamento e gest\u00e3o urbanos. Tem especial interesse em estrat\u00e9gias evolutivas para problemas multicrit\u00e9rio, bem como constru\u00e7\u00e3o de modelos preditivos para aplica\u00e7\u00f5es reais."}, {"id_teacher": 8, "name": "Andr\u00e9 Leal Santos", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1005/photo", "phone": "217650573 (Ext. 221005)", "resume": "Software Reuse Software Maintenance Programming Pedagogy"}, {"id_teacher": 9, "name": "Artur Carlos Ferreira Alho", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1834/photo", "phone": "(Ext. )", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Centro de Matem\u00e1tica da Universidade do Minho Doutoramento Matem\u00e1tica 2012 Instituto Universitario de F\u00edsica Fundamental y Matem\u00e1ticas de la Universidad de Salamanca Mestrado M\u00e1ster en Cosmolog\u00eda y F\u00edsica de Part\u00edculas 2008 Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologia da Universidade de Coimbra Licenciatura F\u00edsica 2007"}, {"id_teacher": 10, "name": "Carlos Coutinho", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1802/photo", "phone": "(Ext. )", "resume": "Carlos Coutinho \u00e9 Professor Auxiliar no ISCTE-IUL, e \u00e9 o CEO e Respons\u00e1vel de I&D na empresa Caixa M\u00e1gica Software, S.A. em Lisboa, Portugal. Obteve o grau de doutor (Ph.D.) em Engenharia Eletrot\u00e9cnica e Computadores em 2013, pela Universidade Nova de Lisboa (FCT-UNL), Portugal. \u00c9 respons\u00e1vel pela \u00e1rea de Cloud Computing no ISCTE-IUL, onde tamb\u00e9m faz investiga\u00e7\u00e3o no ISTAR-IUL, com interesses em Interoperabilidade Empresarial, Plataformas Adapt\u00e1veis e Sistemas, SOA e Engenharia orientada a Modelos (MDE). Tem mais de quinze anos de experi\u00eancia no ensino das \u00e1reas de TI nas universidades portuguesas ISEL, ISCAL, ISGB e ISCTE-IUL. Tem cinco publica\u00e7\u00f5es em revistas cient\u00edficas internacionais indexadas e mais de vinte publica\u00e7\u00f5es em confer\u00eancias internacionais com revis\u00e3o, e faz parte do comit\u00e9 cient\u00edfico de quatro revistas e seis confer\u00eancias internacionais anuais. Fez parte do J\u00fari e Arguente na defesa de quatro PhD e dois MSc. Tem o t\u00edtulo PMP do Project Management Institute, e uma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o de Projetos pelo Instituto Superior Bissaya-Barreto (ISBB) de Coimbra, Portugal. Tem mais de vinte anos de experi\u00eancia em engenharia de TI empresarial, trabalhando em diversas \u00e1reas de TIC, Servi\u00e7os, Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e na ind\u00fastria Aeroespacial, em v\u00e1rios projetos multinacionais pela CMS e em empresas como a Alcatel, Siemens e Critical Software. Participou e foi respons\u00e1vel pela companhia em m\u00faltiplos Projetos Europeus como o Athena (FP6), TIMBUS (FP7), C2NET e vf-OS (H2020), e numerosos projetos para a ESA (EGOS, OCDT, SCOS-2000 e Galileo)."}, {"id_teacher": 11, "name": "Caroline Conti", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1427/photo", "phone": "(Ext. )", "resume": "Carlos Coutinho \u00e9 Professor Auxiliar no ISCTE-IUL, e \u00e9 o CEO e Respons\u00e1vel de I&D na empresa Caixa M\u00e1gica Software, S.A. em Lisboa, Portugal. Obteve o grau de doutor (Ph.D.) em Engenharia Eletrot\u00e9cnica e Computadores em 2013, pela Universidade Nova de Lisboa (FCT-UNL), Portugal. \u00c9 respons\u00e1vel pela \u00e1rea de Cloud Computing no ISCTE-IUL, onde tamb\u00e9m faz investiga\u00e7\u00e3o no ISTAR-IUL, com interesses em Interoperabilidade Empresarial, Plataformas Adapt\u00e1veis e Sistemas, SOA e Engenharia orientada a Modelos (MDE). Tem mais de quinze anos de experi\u00eancia no ensino das \u00e1reas de TI nas universidades portuguesas ISEL, ISCAL, ISGB e ISCTE-IUL. Tem cinco publica\u00e7\u00f5es em revistas cient\u00edficas internacionais indexadas e mais de vinte publica\u00e7\u00f5es em confer\u00eancias internacionais com revis\u00e3o, e faz parte do comit\u00e9 cient\u00edfico de quatro revistas e seis confer\u00eancias internacionais anuais. Fez parte do J\u00fari e Arguente na defesa de quatro PhD e dois MSc. Tem o t\u00edtulo PMP do Project Management Institute, e uma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o de Projetos pelo Instituto Superior Bissaya-Barreto (ISBB) de Coimbra, Portugal. Tem mais de vinte anos de experi\u00eancia em engenharia de TI empresarial, trabalhando em diversas \u00e1reas de TIC, Servi\u00e7os, Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e na ind\u00fastria Aeroespacial, em v\u00e1rios projetos multinacionais pela CMS e em empresas como a Alcatel, Siemens e Critical Software. Participou e foi respons\u00e1vel pela companhia em m\u00faltiplos Projetos Europeus como o Athena (FP6), TIMBUS (FP7), C2NET e vf-OS (H2020), e numerosos projetos para a ESA (EGOS, OCDT, SCOS-2000 e Galileo)."}, {"id_teacher": 12, "name": "Fernando Manuel Marques Batista", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/700/photo", "phone": "217650569 (Ext. 220700)", "resume": "Fernando Batista received his PhD in Computer Science and Engineering in 2011 from Instituto Superior T\u00e9cnico (IST). He previously received the Mestre degree in Electrical and Computer Engineering in 2003 also from IST, and the Licenciado degree in in 1997 in Mathematics and Computer Sciences from Universidade da Beira Interior (UBI). He is currently a lecturer at Lisbon University Institute (ISCTE-IUL), being Assistant Professor from 2011 onwards and team coordinator of several courses, namely: Operating Systems (2011-2015), Probabilistic Learning for Natural Language Processing (2015/2016); and Computational Language Processing (2014/2015). Since early 2015 he has been elected member of the Permanent Committee of the ISCTE-IUL Pedagogical Council and member of Pedagogical Committee of the ISTA School. He is also researcher at the Spoken Language Systems Lab. of INESC-ID, Lisbon, where he has participated in 3 European projects: METANET4U (2011-2013), DIRHA (2012-2014), and SpeDial (2014-2015); and 4 national projects: POSTPORT (2008-2012), PT-STAR (2009-2012), COPAS (2012-2015), and MISNIS (2013-2015). He coordinated the INESC-ID team in the SpeDial project during 2014 and 2015. Recently, he was the handbook chair of the EMNLP 2015 that was held in Lisbon in September 17-21. He has been a member of the Lisbon Machine Learning Summer School (LxMLS) technical staff from 2011 to 2015, and he is now part of the organisation team for LXMLS 2016. He was member of the Program Committee of several conferences, including: Interspeech (2014, and 2015), SLATE (2013, 2014, and 2015), KDIR 2013, ICT 2014. He was also a reviewer for the Neurocomputing Journal, EPIA 2013, ACL 2013, Interspeech 2013, ACL 2014, Speech Prosody 2014, and for several other national conferences. He is member of ISCA, and in 2016 was elevated to IEEE Senior Member."}, {"id_teacher": 13, "name": "Fernando Brito e Abreu", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1033/photo", "phone": "217650539 (Ext. 221033)", "resume": "Fernando Brito e Abreu \u00e9 doutorado em Engenharia Inform\u00e1tica pelo IST/UTL e Professor Associado do Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o do ISCTE-IUL. Anteriormente foi Professor Auxiliar do Departamento de Inform\u00e1tica da FCT/UNL, tendo exercido tamb\u00e9m fun\u00e7\u00f5es docentes no ISEGI/UNL, IST/UTL, ISEG/UTL e na Academia da For\u00e7a A\u00e9rea. Foi ainda Professor Convidado do D\u00e9partement Informatique da \u00c9cole des Mines de Nantes durante mais de 10 anos no \u00e2mbito do mestrado europeu EMOOSE. Tem sido respons\u00e1vel e leccionado, entre outras, as disciplinas de Engenharia de Software, Arquitecturas de Software, An\u00e1lise de Sistemas, Programa\u00e7\u00e3o com Objectos, Desenho de Software Orientado a Objectos, Engenharia de Software Experimental e Qualidade do Produto e do Processo. Como investigador, primeiro no INESC Lisboa e posteriormente no centro de investiga\u00e7\u00e3o CITI (Centro de Inform\u00e1tica e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o) da FCT/UNL, produziu perto de duas centenas de textos cient\u00edficos e t\u00e9cnicos. Entre estes \u00faltimos est\u00e3o mais de 20 artigos em revistas como: Science of Computer Programming, Journal of Systems and Software, IEEE Latin America, Object Expert, Computer Standards & Interfaces, ERCIM News, Personal Computer World, L'Objet, Qualirama, Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o e Interface. No CITI lidera, h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada, o grupo de investiga\u00e7\u00e3o QUASAR, no seio do qual j\u00e1 se conclu\u00edram, ou est\u00e3o em fase de conclus\u00e3o, perto de duas dezenas de gradua\u00e7\u00f5es (incluindo 4 doutoramentos) sobre sua orienta\u00e7\u00e3o. Actualmente lidera, tamb\u00e9m no CITI, a equipa-projecto VALSE (VALidation of Software Engineering methods, techniques and tools). Uma selec\u00e7\u00e3o das suas publica\u00e7\u00f5es e das disserta\u00e7\u00f5es orientadas pode ser acedida nos s\u00edtios na web do QUASAR e do VALSE. Foi tamb\u00e9m presidente da CS/03 (Comiss\u00e3o Sectorial para a Qualidade nas Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00f5es), do Instituto Portugu\u00eas da Qualidade, durante 8 anos (2000-2007). \u00c9 actualmente o representante de Portugal no TC2 (Software: Theory and Practice) da IFIP), comit\u00e9 que \u00e9 presidido por Bertrand Meyer. \u00c9 membro do corpo editorial do Software Quality Professional journal (American Society for Quality) e revisor regular em v\u00e1rias revistas, confer\u00eancias e workshops internacionais, bem como avaliador de projectos de investiga\u00e7\u00e3o. Tem servido regularmente na organiza\u00e7\u00e3o de muitos eventos cient\u00edficos, como membro do comit\u00e9 administrativo (steering committee), presidente, vice-presidente ou membro da comiss\u00e3o organizadora, da comiss\u00e3o de programa e de outras comiss\u00f5es, palestrante (keynote speaker), apresentador de semin\u00e1rios (tutorial speaker), coordenador ou membro de pain\u00e9is e outras sess\u00f5es t\u00e9cnicas. No dom\u00ednio da investiga\u00e7\u00e3o aplicada promoveu a celebra\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios protocolos de colabora\u00e7\u00e3o, nomeadamente entre: (i) INESC e Marinha Portuguesa, (ii) CS/03 e itSMF Portugal, (iii) NAV EPE e FCT/UNL, e (iv) SINFIC e FCT/UNL. Para al\u00e9m de projectos desenvolvidos no \u00e2mbito desses protocolos, tem participado em v\u00e1rios projectos cient\u00edficos financiados pela Funda\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia e a Tecnologia e outros projectos de extens\u00e3o universit\u00e1ria, como por exemplo com os Correios de Portugal, a Portugal Telecom ou a Assembleia da Rep\u00fablica."}, {"id_teacher": 14, "name": "Filipa Isabel Rodrigues Prud\u00eancio", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1537/photo", "phone": "217903904 (Ext. 796161)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Instituto Superior T\u00e9cnico Doutoramento Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 2014 Instituto Superior T\u00e9cnico Mestrado Integrado Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 2009 Instituto Superior T\u00e9cnico Licenciatura Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 2007"}, {"id_teacher": 15, "name": "Filipe Santos", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/107/photo", "phone": "217650545 (Ext. 220107)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Faculdade de Ci\u00eancias - UL Doutoramento Inform\u00e1tica 1998 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Matem\u00e1tica Aplicada 1991 Faculdade de Ci\u00eancias - UL Licenciatura Computa\u00e7\u00e3o 1987"}, {"id_teacher": 16, "name": "Filomena Maria Nogueira da Silva de Almeida", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/469/photo", "phone": "217650470 (Ext. 220469)", "resume": "Filomena Almeida Bsc Social and Organizacional Psychology - ISPA 1989 Msc Organizational behaviour - ISPA 2003 Phd Management - HRM ISCTE IUL 2010 Professional Activity's (non academic) 1990-1991 Training and Recruitment chief - LAR Regional airlines 1991-1993 Human Resources manager - Lar Regional airlines 1992-1993 Training manager - ODS Iberica 1993 Human Resources manager - Euroair SA 1993 Human Tesources manager - SERVICE AIR SA 1993-1997 Trainer - ICL, HCL, Hotel Roma, P\u00e1teo Alfacinha, Hotel do Mar, Hospital de S\u00e3o Jos\u00e9, Hospital de vila Franca, Grupo Robalo, Centro de medicina f\u00edsica e reabilita\u00e7\u00e3o de Alcoit\u00e3o, ARS Norte, ISSS, Sta Casa Misericordia. 1993-1997 HRM consultant 2000-2002 Consultant - Fernave 1997-2008 - Manager - DSHO Lda Academic Activity's 2009 - Languages and soft skills lab director ISCTE IUL 1996 - Teatcher at ISCTE IUL (senior teacher assistant since 2010) - IBS RH&CO Department 12002-2004 Guest speaker - IADE Photography department 1996-2004 Lecturer FCUL Lisbon 993 a 1996 Assistant ULHT Psychology Department and HRM department 1994-1995 Guest speaker - ESE Lisbon 1995-1996 Lecturer - ESSS, Lisbon 1994-1996 Lecturer- ESCS Lisboa 1991-1995 Guest speaker - ISPA 1990-1993 Lecturer ISHT Lisbon"}, {"id_teacher": 17, "name": "Francisco Ant\u00f3nio Taveira Branco Nunes Monteiro", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/754/photo", "phone": "217650575 (Ext. 220754)", "resume": "Francisco Monteiro is an Assistant Professor at the Dep. of Information Science and Technology at the University Institute of Lisbon and a researcher at Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es in Lisbon, Portugal. He received his Eng. degree and MSc in 1998 and 2003 respectively, both from IST, University of Lisbon, where he then became a Teaching Assistant. He obtained his PhD degree from the University of Cambridge (UK) in 2011. He has been a visiting scholar at the University of Toronto (Canada) and a visiting researcher at Lancaster University (UK). He has won two best paper prizes awards at IEEE conferences (2004 and 2007), a Young Engineer Prize from the Portuguese Engineers Institution in 2002 (Ordem dos Engenheiros), and for two years in a row was a recipients of Exemplary Reviewer Awards from the IEEE Wireless Communications Letters (in 2014 and in 2015). He co-edited the book \"MIMO Processing for 4G and Beyond: Fundamentals and Evolution\", published by CRC Press / Taylor and Francis Group, in 2014. He is the principal investigator of the project \"L-DimM-NetCod: Large-Dimensional MIMO Physical Layer Network Coding\" funded by FCT (Portugal). He acts as a frequent reviewer for a number of IEEE journals and conferences, and has been serving in the organising committees of relevant IEEE and EURASIP conferences (tutorial chair and organising a number of special sessions). He has published some invited papers in IEEE conferences and he was a Keynote Speaker at the DARNEC conference, Istanbul, 2015. In 2016/2017 he was the Lead Guest Editor of a special issue on Network Coding of the EURASIP Journal on Advances in Signal Processing. In 2018 he will be organising in Lisbon the ISWCS' 18 - The 15th International Symposium on Wireless Communication Systems, as one of the General Chairs."}, {"id_teacher": 18, "name": "Helena Belchior Rocha", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1367/photo", "phone": "(Ext. 713271)", "resume": "Servi\u00e7o Social, Ambiente, Sustentabilidade, Interven\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria, \u00c9tica, Direitos Humanos, Politicas Sociais e Bem-estar, Educa\u00e7\u00e3o, Compet\u00eancias Transversais"}, {"id_teacher": 19, "name": "Isabel da Piedade Xavier Machado Alexandre", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/691/photo", "phone": "217650554 (Ext. 220691)", "resume": "Intelig\u00eancia Artificial"}, {"id_teacher": 20, "name": "Jo\u00e3o Carlos Amaro Ferreira", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1807/photo", "phone": "210464277 (Ext. 221807)", "resume": "Jo\u00e3o C. Ferreira is Professor at ISCTE-IUL and Consultant with different companies and institutions. He graduated in Physics at the Technical University of Lisbon (UTL/IST), Portugal, received an MSC in Telecommunication and a PhD degree in Computer Science Engineering from UTL/IST and a second PhD degree in Industrial Eng at Minho University. His professional and research interests are in retrieval, geographic and multimedia retrieval, Electric Vehicle, Intelligent Systems, intelligent transportation (ITS) and sustainable mobility systems. He is the author of over 150 scientific papers of international conferences and workshops in different areas of computer science. President of CIS IEEE 2016-2018 and chair of OAIR 2013 in Lisbon. IEEE senior Eng. from 2015."}, {"id_teacher": 21, "name": "Jo\u00e3o Carlos Marques Silva", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/930/photo", "phone": "217650583 (Ext. 220930)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo ISEG Mestrado Mestrado em Gest\u00e3o 2016 ISEG P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o CEDE - Competitividade das Empresas e Clusters 2015 ISEG P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o MBA 2015 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Doutoramento Engenharia Inform\u00e1tica e de Computadores 2006 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Licenciatura Engenharia Aeroespacial 2000"}, {"id_teacher": 22, "name": "Jo\u00e3o Antunes", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1958/photo", "phone": "(Ext. )", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo ISEG Mestrado Mestrado em Gest\u00e3o 2016 ISEG P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o CEDE - Competitividade das Empresas e Clusters 2015 ISEG P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o MBA 2015 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Doutoramento Engenharia Inform\u00e1tica e de Computadores 2006 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Licenciatura Engenharia Aeroespacial 2000"}, {"id_teacher": 23, "name": "Jo\u00e3o Lopes Costa", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/775/photo", "phone": "217650310 (Ext. 220775)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo University of Oxford Doutoramento Matem\u00e1tica 2010 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Matem\u00e1tica Aplicada 2004 Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologia - UNL Licenciatura Matem\u00e1tica (Ensino de) 2001"}, {"id_teacher": 24, "name": "Jo\u00e3o Fel\u00edcio", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1962/photo", "phone": "(Ext. )", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo University of Oxford Doutoramento Matem\u00e1tica 2010 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Matem\u00e1tica Aplicada 2004 Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologia - UNL Licenciatura Matem\u00e1tica (Ensino de) 2001"}, {"id_teacher": 25, "name": "Jo\u00e3o Virtudes", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/2008/photo", "phone": "(Ext. )", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo University of Oxford Doutoramento Matem\u00e1tica 2010 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Matem\u00e1tica Aplicada 2004 Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologia - UNL Licenciatura Matem\u00e1tica (Ensino de) 2001"}, {"id_teacher": 26, "name": "Jo\u00e3o Pedro Oliveira", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1004/photo", "phone": "217650540 (Ext. 221004)", "resume": "Signal and Image Processing Machine Learning"}, {"id_teacher": 27, "name": "Jo\u00e3o Pedro Silva Horta Reis Figueira", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/150/photo", "phone": "217650312 (Ext. 220150)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo ISCTE-IUL - Instituto Superior Ci\u00eancias Trabalho e da Empresa Doutoramento Gest\u00e3o 2003 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Investiga\u00e7\u00e3o Operacional e Eng. Sistemas 1992 Instituto Superior de Agronomia - UTL Licenciatura Agronomia 1986 Desconhecida -- Desconhecido"}, {"id_teacher": 28, "name": "Joaquim Reis", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/154/photo", "phone": "217650552 (Ext. 220154)", "resume": "Artificial Intelligence Computational Creativity Multi-Agent Systems"}, {"id_teacher": 29, "name": "Joaquim Louren\u00e7o dos Santos Esmerado", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/156/photo", "phone": "217650559 (Ext. 220156)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Universit\u00e9 de Lausanne Doutoramento Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica 2001 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 1992 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Licenciatura Engenharia Electrot\u00e9cnica 1985"}, {"id_teacher": 30, "name": "Jorge Lou\u00e7\u00e3", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/603/photo", "phone": "217650549 (Ext. 220603)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Universidade de Lisboa e Universit\u00e9 Paris-Dauphine-Paris IX Doutoramento Inform\u00e1tica 2000 Universit\u00e9 Paris-Dauphine-Paris IX Mestrado Informatique: Syst\u00e9mes Intelligents 1995 ISCTE-IUL - Instituto Superior Ci\u00eancias Trabalho e da Empresa Licenciatura Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas 1993"}, {"id_teacher": 31, "name": "Jorge Rafael Santos", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1985/photo", "phone": "217650549 (Ext. 220603)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Universidade de Lisboa e Universit\u00e9 Paris-Dauphine-Paris IX Doutoramento Inform\u00e1tica 2000 Universit\u00e9 Paris-Dauphine-Paris IX Mestrado Informatique: Syst\u00e9mes Intelligents 1995 ISCTE-IUL - Instituto Superior Ci\u00eancias Trabalho e da Empresa Licenciatura Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas 1993"}, {"id_teacher": 32, "name": "Jos\u00e9 Andr\u00e9 Rocha S\u00e1 Moura", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/752/photo", "phone": "217650577 (Ext. 220752)", "resume": "He is an Assistant at ISCTE-IUL, DCTI department. He lectures Computer Networks in the following areas: network layer, transport layer, and application layer, including multimedia and security aspects. Namely, he has fully prepared several laboratory sessions covering the following topics: ARP, DHCP, RIP, OSPF, BGP, TCP, JAVA sockets, CORBA middleware, DNS, SNMP, RADIUS, SSL and Multimedia concepts. In these laboratory sessions the students use Virtual Machines with distinct operating systems and network tools like wireshark, mgen, ttcp and quagga. He had a strong industrial experience in EFACEC ? Sistemas Electronica SA, in the area of project, testing and implementation of SCADAs and automation equipment for electrical power plants. He had participated in several national and also international projects, like in Czech Republic (Prague and Brno Very High Voltage Substations) and China (Electrical Distribution Dispatch of Macao)."}, {"id_teacher": 33, "name": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Cardoso da Silva", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1801/photo", "phone": "210464275 (Ext. 221801)", "resume": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva holds a Ph.D. in Computer Science from the Portuguese MAP-i Consortium (University of Minho, University of Aveiro and University of Porto) and performed a postDoc at the University of Toulouse (France) in collaboration with Airbus. He is assistant professor at Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa (ISCTE-IUL) and member of both LARSyS laboratory (Madeira-ITI) and ISTAR-IUL. His work has been published at venues such as IJHCS, ENTCS, ACM EICS, ACM SAC, ACM TEI, INTERACT. In the past he was invited assistant professor at University of Madeira, lecturer at C\u00e1vado e Ave Polytechnic Institute, visiting PhD student at Georgia Institute of Technology (USA) and Newcastle University (UK), and member of the INESC TEC laboratory. His main research interests lies upon Software Engineering, Human-Computer Interaction, Ubiquitous and Mobile Computing, Virtual Environments and Formal Methods."}, {"id_teacher": 34, "name": "Juan Antonio Acebr\u00f3n Torres", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1305/photo", "phone": "217650576 (Ext. 221305)", "resume": "Juan A. Acebr\u00f3n received the Ph.D. degree in Mathematical Engineering from Universidad Carlos III de Madrid (Spain), in 2000. From 2000 to 2012, Acebr\u00f3n was a visiting Researcher at the Rome Supercomputing Center (Rome, Italy); the Department of Physics, University of California, San Diego; the Department of Information Engineering, Universita di Padova (Padova, Italy); University of Alcala (Madrid, Spain), University Rovira-Virgili (Tarragona, Spain), and Instituto Superior Tecnico (Lisbon, Portugal). Acebr\u00f3n is currently a Researcher at INESC-ID and an Assistant Professor at the Instituto Universitario de Lisboa ISCTE-IUL (Lisbon, Portugal), Information Science and Technology Department. His main research interests are in computational mathematics, mainly developing efficient and scalable algorithms for high performance supercomputing and random dynamical systems."}, {"id_teacher": 35, "name": "Lu\u00eds Carlos Costa Pinheiro de Carvalho", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/766/photo", "phone": "217650305 (Ext. 220766)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Nova School of Business and Economics Doutoramento Quantitative Economics Doctorate 2013 Instituto Superior de Economia e Gest\u00e3o - UTL Mestrado Economia 2004 Instituto Superior de Economia e Gest\u00e3o - UTL Licenciatura Matem\u00e1tica Aplicada \u00e0 Economia e \u00e0 Gest\u00e3o 1998"}, {"id_teacher": 36, "name": "Lu\u00eds Ducla Soares", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/692/photo", "phone": "217650589 (Ext. 220692)", "resume": "Processamento e codifica\u00e7\u00e3o de imagem/v\u00eddeo Reconhecimento biom\u00e9trico"}, {"id_teacher": 37, "name": "Lu\u00eds Henrique Ramilo Mota", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/632/photo", "phone": "217650566 (Ext. 220632)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica 2004 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Licenciatura Engenharia Inform\u00e1tica e de Computadores 1998"}, {"id_teacher": 38, "name": "Lu\u00eds Nunes", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/538/photo", "phone": "217650561 (Ext. 220538)", "resume": "Lu\u00eds Miguel Martins Nunes, licenciou-se em Inform\u00e1tica na Fac. de Ci\u00eancias da Universidade de Lisboa (1993), obteve o grau de mestre em Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores no Instituto Superior T\u00e9cnico (1997, tese orientada pelo Prof. Borges de Almeida) e o grau de doutor em Engenharia Inform\u00e1tica na Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto (2006, tese orientada pelo Prof. Eug\u00e9nio de Oliveira). \u00c9 docente do ISCTE-IUL desde 1997 e faz investiga\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da Aprendizagem Autom\u00e1tica."}, {"id_teacher": 39, "name": "Lu\u00eds Botelho", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/222/photo", "phone": "217650543 (Ext. 220222)", "resume": "Agentes Inteligentes e Intelig\u00eancia Artificial"}, {"id_teacher": 40, "name": "M\u00e1rcio Joaquim da Cunha Lopes", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1831/photo", "phone": "217650543 (Ext. 220222)", "resume": "Agentes Inteligentes e Intelig\u00eancia Artificial"}, {"id_teacher": 41, "name": "Marco Alexandre dos Santos Ribeiro", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/970/photo", "phone": "217650571 (Ext. 220970)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Instituto Superior T\u00e9cnico -UTL Doutoramento Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 2011 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 2005 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Licenciatura Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 2003"}, {"id_teacher": 42, "name": "Maria Pinto-Albuquerque", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/696/photo", "phone": "217650578 (Ext. 220696)", "resume": "Maria Pinto-Albuquerque, Assistant Professor at ISCTE-IUL, ISTAR-IUL Senior Researcher, and collaborating with Security Lancaster, Lancaster University, UK. - I conduct research in software engineering including the following topics: # Requirements engineering, including requirements for cybersecurity; ambiguity and conflict in requirements. # Games to improve interdisciplinary work, to improve software engineering processes, and to research how people work. -- See for example: --- The game Decisions & Disruptions, http://www.decisions-disruptions.org/; --- Maria Pinto-Albuquerque, Awais Rashid; Tackling the requirements jigsaw puzzle, 2014 IEEE 22nd International Requirements Engineering Conference (RE), Page(s):233- 242, 2014; # Quality in the development process of software systems. -- MSc student In\u00eas Costa: Process Improvement in the Software Development Process of a Portuguese Software House. - I graduated in Applied Mathematics and Computer Science at the Technical University of Lisbon, completed my MSc in Informatics Engineering at the Faculty of Sciences, University of Lisbon, and my PhD in Computer Science at the Lancaster University, UK. - Industrial experience as Software Engineer at Oblog Software, and Data Administration at Esp\u00edrito Santo Data Inform\u00e1tica."}, {"id_teacher": 43, "name": "Maria do Ros\u00e1rio Domingos Laureano", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/567/photo", "phone": "217650304 (Ext. 220567)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo ISCTE-IUL - Instituto Superior Ci\u00eancias Trabalho e da Empresa Doutoramento M\u00e9todos Quantitativos 2009 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Matem\u00e1tica Aplicada 2002 Faculdade de Ci\u00eancias - UL Licenciatura Matem\u00e1tica 1990"}, {"id_teacher": 44, "name": "Maria Manuela Duarte Martins", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/287/photo", "phone": "217650494 (Ext. 220287)", "resume": "Maria Manuela Martins is Assistant Professor at Accounting Department of ISCTE Business School - University Institute of Lisbon (ISCTE-IUL). She obtained a Master Degree in Business Administration specialization in Information Systems Management and a PhD in Management, specialization in Accounting (University Institute of Lisbon - ISCTE-IUL). She is a research in the fields of Knowledge Management, Intellectual capital and Financial Accounting."}, {"id_teacher": 45, "name": "M\u00e1rio Rivotti Hauptfleisch", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1832/photo", "phone": "217650494 (Ext. 220287)", "resume": "Maria Manuela Martins is Assistant Professor at Accounting Department of ISCTE Business School - University Institute of Lisbon (ISCTE-IUL). She obtained a Master Degree in Business Administration specialization in Information Systems Management and a PhD in Management, specialization in Accounting (University Institute of Lisbon - ISCTE-IUL). She is a research in the fields of Knowledge Management, Intellectual capital and Financial Accounting."}, {"id_teacher": 46, "name": "Nuno David", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/531/photo", "phone": "217650562 (Ext. 220531)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Faculdade de Ci\u00eancias - UL Doutoramento Inform\u00e1tica 2005 Faculdade de Ci\u00eancias - UL Mestrado Inform\u00e1tica 1998 Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologia - UC Licenciatura Engenharia Electrot\u00e9cnica 1995"}, {"id_teacher": 47, "name": "Nuno Miguel de Figueiredo Garrido", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/582/photo", "phone": "217650572 (Ext. )", "resume": "NUNO MIGUEL DE FIGUEIREDO GARRIDO nasceu a 24 de Janeiro de 1971, sendo natural da freguesia de Nossa Senhora de F\u00e1tima, concelho de Lisboa. Lecciona como assistente convidado no Departamento de Ci\u00eancias da Tecnologia e Informa\u00e7\u00e3o do Instituto Superior de Ci\u00eancias do Trabalho e da Empresa. Habilita\u00e7\u00f5es Acad\u00e9micas 2015 Fevereiro. Doutoramento em Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o, no Instituto Superior de Ci\u00eancias do Trabalho e da Empresa. 1999 Janeiro. Integra o Departamento de Ci\u00eancias da Tecnologia e Informa\u00e7\u00e3o do Instituto Superior de Ci\u00eancias do Trabalho e da Empresa como assistente estagi\u00e1rio. Neste instituto lecciona entre outras as cadeiras de Circuitos e Sistemas Electr\u00f3nicos, Fundamentos de Electr\u00f3nica, Teoria dos Circuitos, Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Bases de Engenharia, Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o e Engenharia da Programa\u00e7\u00e3o. 1998 Mar\u00e7o. Integra o Departamento de Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores do Instituto Superior T\u00e9cnico como monitor na cadeira de Microelectr\u00f3nica. 1997 Janeiro - Abril. Participa num projecto da empresa ATMEL coordenado pelos engenheiros John Read e Mark Leaper, no qual desenvolve um conjunto de c\u00e9lulas anal\u00f3gicas e digitais em circuito integrado CMOS para sistemas de leitura magn\u00e9tica. No \u00e2mbito deste projecto estagia em Colorado Springs (EUA). 1996 Novembro - Dezembro. Participa num projecto conjunto levado a cabo pela empresa ATMEL/ES2 e coordenado pelo engenheiro Christian Dupuy, no qual desenvolve um gerador de tens\u00e3o estabilizado - bandgap para integra\u00e7\u00e3o na biblioteca anal\u00f3gica da empresa. No \u00e2mbito deste projecto estagia em Aix-en-Province (Fran\u00e7a). 1995 Abril - Agosto. Realiza um est\u00e1gio na Oregon State University (EUA) onde integra um grupo de investiga\u00e7\u00e3o sob a orienta\u00e7\u00e3o dos professores John Kenney e David Allstot, durante o qual desenvolve um circuito de filtragem para canais de leitura de discos r\u00edgidos em tecnologia CMOS digital. Fevereiro. Recebe da JNICT/PRAXIS uma bolsa para a obten\u00e7\u00e3o do grau acad\u00e9mico de Doutor no Instituto Superior T\u00e9cnico sob o t\u00edtulo Circuitos Integrados CMOS para Interface Anal\u00f3gico/Digital em Sistemas de Grava\u00e7\u00e3o/Reprodu\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Digital em Suporte Magn\u00e9tico, sendo orientado pelo Prof. Epif\u00e2nio da Franca. Janeiro. Integra o Grupo de Circuitos e Sistemas Integrados (GCSI), no Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es (IT), a convite do Prof. Epif\u00e2nio da Franca. 1994 Julho. Licenciado em Eng. Electrot\u00e9cnica e de Computadores - Ramo de Sistemas e Computadores, pelo Instituto Superior T\u00e9cnico. M\u00e9dia final de curso de dezasseis valores. Outubro (1993) - Setembro (1994). Realiza um est\u00e1gio no INESC no \u00e2mbito do trabalho final de curso, sob a orienta\u00e7\u00e3o do Prof. Alberto Cunha intitulado N\u00facleo hardware e front end de monitoriza\u00e7\u00e3o de um concentrador ATM. Desenvolveu um sistema composto por placas de expans\u00e3o para PC capaz de fazer de interface entre o processador e uma placa de mem\u00f3ria r\u00e1pida, igualmente desenvolvida. Implementa\u00e7\u00e3o de um bus de pacotes de alta velocidade de 32 bits de endere\u00e7o multiplexados com 64 bits de dados, com arbitragem s\u00edncrona. As placas permitem ao PC as fun\u00e7\u00f5es de controlo e gest\u00e3o de v\u00e1rias redes Ethernet ao bus de pacotes para redistribui\u00e7\u00e3o do fluxo de informa\u00e7\u00e3o da rede ATM. 1993 Outubro - Mar\u00e7o (1994). Realiza no INESC, sob a orienta\u00e7\u00e3o do Prof. Alberto Cunha um volt\u00edmetro digital de dois canais True RMS com controlo autom\u00e1tico de ganho. O controlo dos dois canais \u00e9 assegurado por um PIC16C71 sendo a visualiza\u00e7\u00e3o feita num mostrador LCD. Mudan\u00e7a de escala autom\u00e1tica ou manual [50mV][500mV][5V][50V][500V], com uma resolu\u00e7\u00e3o de tr\u00eas d\u00edgitos e meio. Compensa\u00e7\u00e3o de offset. 1992 Novembro - Julho (1993). Realiza no INESC, sob a orienta\u00e7\u00e3o do Prof. Alberto Cunha um sistema de aquisi\u00e7\u00e3o remota de dados. Desenvolve uma placa de interface para PC para aquisi\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de sinais com banda at\u00e9 100kHz. A placa disp\u00f5e de dois canais de aquisi\u00e7\u00e3o e dois canais de sa\u00edda anal\u00f3gicos independentes, recorrendo a uma ADC e um DAC de 10 bits. Maio. Integra o grupo de Arquitecturas Avan\u00e7adas de Processadores no Instituto de Engenharia de Sistemas e Computadores (INESC), a convite do Prof. Alberto Cunha, onde realiza diversos trabalhos de investiga\u00e7\u00e3o na \u00e1rea das arquitecturas de computadores e comunica\u00e7\u00e3o/aquisi\u00e7\u00e3o de dados. 1989 Setembro. Concorre ao ensino superior sendo admitido no curso de Eng. Electrot\u00e9cnica e de Computadores no Instituto Superior T\u00e9cnico com m\u00e9dia de candidatura de 94%. Julho. Conclui o 12\u00ba ano de escolaridade na escola secund\u00e1ria Prof. Herculano de Carvalho com m\u00e9dia final de vinte valores. 1988 Julho. Conclui o curso complementar na \u00e1rea de estudos cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos, forma\u00e7\u00e3o vocacional em electr\u00f3nica, na escola secund\u00e1ria Prof. Herculano de Carvalho com m\u00e9dia final de dezassete valores."}, {"id_teacher": 48, "name": "Paulo Jorge Louren\u00e7o Nunes", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/693/photo", "phone": "217650590 (Ext. 220693)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Doutoramento Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 2007 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 1995 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Licenciatura Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 1992"}, {"id_teacher": 49, "name": "Pedro Faria Lopes", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/337/photo", "phone": "217650557 (Ext. 220337)", "resume": "Sound and video for multimedia Multimedia Computer games"}, {"id_teacher": 50, "name": "Pedro de Paula Nogueira Ramos", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/342/photo", "phone": "217650546 (Ext. 220342)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo ISCTE-IUL - Instituto Superior Ci\u00eancias Trabalho e da Empresa Doutoramento Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o 1999 ISCTE-IUL - Instituto Superior Ci\u00eancias Trabalho e da Empresa Mestrado Ci\u00eancias Empresariais 1992 ISCTE-IUL - Instituto Superior Ci\u00eancias Trabalho e da Empresa Licenciatura Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas 1988"}, {"id_teacher": 51, "name": "Pedro Joaquim Amaro Sebasti\u00e3o", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/869/photo", "phone": "217650588 (Ext. 220869)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Doutoramento Engenharia Electrot\u00e9cnica e Computadores 2010 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 1999 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Licenciatura Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 1995 Instituto Superior Engenharia de Lisboa - IPL Bacharelato Eng. Electrot\u00e9cnica e Telecomunica\u00e7\u00f5es 1991"}, {"id_teacher": 52, "name": "R\u00faben Filipe de Sousa Pereira", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1805/photo", "phone": "210464276 (Ext. 221805)", "resume": "R\u00faben Pereira \u00e9 Professor auxiliar no ISCTE. Doutorado em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o pelo Instituto Superior T\u00e9cnico (IST) onde tamb\u00e9m se formou como Mestre em Engenharia Inform\u00e1tica e de computadores. Passou, entretanto, como consultor, por diversas industrias como: servi\u00e7os, banca, telecomunica\u00e7\u00f5es, Ecommerce, entre outras. Apresenta-se como autor de diversos trabalhos cient\u00edficos, publicados em confer\u00eancias/revistas/livros internacionais, na \u00e1rea de Gest\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o (ITSM) e Governa\u00e7\u00e3o das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o (ITG). As suas \u00e1reas de interesse cient\u00edfico estendem-se a: Gest\u00e3o do risco das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o (ITRM), gest\u00e3o de processos de neg\u00f3cio (BPM), melhoria continua e inova\u00e7\u00e3o, otimiza\u00e7\u00e3o de processos, entre outros. \u00c9 tamb\u00e9m um apaixonado por empreendedorismo, tendo sido j\u00e1 co-founder de tr\u00eas projetos, um deles vencedor da F\u00e1brica de Startups e finalista no EDP Inova\u00e7\u00e3o."}, {"id_teacher": 53, "name": "Ruben Oliveira Vales", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1744/photo", "phone": "210464276 (Ext. 221805)", "resume": "R\u00faben Pereira \u00e9 Professor auxiliar no ISCTE. Doutorado em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o pelo Instituto Superior T\u00e9cnico (IST) onde tamb\u00e9m se formou como Mestre em Engenharia Inform\u00e1tica e de computadores. Passou, entretanto, como consultor, por diversas industrias como: servi\u00e7os, banca, telecomunica\u00e7\u00f5es, Ecommerce, entre outras. Apresenta-se como autor de diversos trabalhos cient\u00edficos, publicados em confer\u00eancias/revistas/livros internacionais, na \u00e1rea de Gest\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o (ITSM) e Governa\u00e7\u00e3o das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o (ITG). As suas \u00e1reas de interesse cient\u00edfico estendem-se a: Gest\u00e3o do risco das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o (ITRM), gest\u00e3o de processos de neg\u00f3cio (BPM), melhoria continua e inova\u00e7\u00e3o, otimiza\u00e7\u00e3o de processos, entre outros. \u00c9 tamb\u00e9m um apaixonado por empreendedorismo, tendo sido j\u00e1 co-founder de tr\u00eas projetos, um deles vencedor da F\u00e1brica de Startups e finalista no EDP Inova\u00e7\u00e3o."}, {"id_teacher": 54, "name": "Rui J. Lopes", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/532/photo", "phone": "217650584 (Ext. 220532)", "resume": "Computer Networks Complex Systems' Dynamics Networked Multimedia Systems (Metadata and QoE)"}, {"id_teacher": 55, "name": "Rui Miguel Neto Marinheiro", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/628/photo", "phone": "217650582 (Ext. )", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo University of Southampton Doutoramento Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Multim\u00e9dia 2001 Faculdade de Engenharia - UP Licenciatura Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores 1995"}, {"id_teacher": 56, "name": "Sancho Moura Oliveira", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/817/photo", "phone": "217650542 (Ext. 220817)", "resume": "Reinforcement Learning Machine Learning Robotics"}, {"id_teacher": 57, "name": "S\u00e9rgio Manuel Mo\u00e7o Nunes Mendes", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/707/photo", "phone": "217650311 (Ext. 220707)", "resume": "Universidade/Institui\u00e7\u00e3o Tipo Curso Per\u00edodo University of Manchester Doutoramento Matem\u00e1tica Pura 2006 Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL Mestrado Matem\u00e1tica Aplicada 2002 Faculdade de Ci\u00eancias - UL Licenciatura Matem\u00e1tica 1999"}, {"id_teacher": 58, "name": "S\u00e9rgio Miguel Carneiro Moro", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1784/photo", "phone": "217650593 (Ext. 221784)", "resume": "S\u00e9rgio Moro (PhD in Information Sciences and Technologies) is an Assistant Professor at Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa (ISCTE-IUL), Portugal, and Coordinator of the Information Systems Group of ISTAR-IUL and member of ALGORITMI Research Centre. His research interests include Business Intelligence, Data Mining, and Decision Support Systems applied to real world problems such as Marketing, Banking, and Tourism. His research appears in journals such as Decision Support Systems, Expert Systems with Applications, Annals of Tourism Research, Journal of Hospitality Marketing & Management, Journal of Business Research, Tourism Management Perspectives, and Expert Systems. He has worked for 15 years (2001-2016) at Montepio Bank, from which the last 3 and a half as a Business Intelligence and Analytics Project Coordinator, including projects such as Analytical CRM, IRB (internal ratings-based approach to capital requirements for credit risk), ALM (Asset-Liability Management), and GRC (Governance, Risk and Compliance)."}, {"id_teacher": 59, "name": "Susana da Cruz Martins", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1199/photo", "phone": "217650600 (Ext. 221199)", "resume": "Susana da Cruz Martins (susana.martins@iscte.pt). PhD in Sociology (specialization in Education). Assistant Professor at the Department of Political Science and Public Policy, School of Sociology and Public Policy, of the University Institute of Lisbon (ISCTE-IUL) . Gulbenkian Professorship and Researcher at the Centre for Research and Studies in Sociology (CIES-IUL). Collaborator of Inequality Observatory (OD, CIES-IUL). She has participated and coordinated several research projects, national and international, dedicated to areas of research such as education policies, comparative education systems, education and social mobility, and social classes and inequalities. Currently, through a Gulbenkian Professorship grant, she is developing the project Internationalization and development of the area of Public Education Policies and next year (2017) she will be the national coordinator of the European Project Eurostudent VI (Social and Economic Conditions of Student Life In Europe)."}, {"id_teacher": 60, "name": "Tom\u00e1s Gomes Silva Serpa Brand\u00e3o", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/741/photo", "phone": "217650564 (Ext. 220741)", "resume": "Image quality assessment Image analysis and recognition Image watermarking and Image forensics"}, {"id_teacher": 61, "name": "Vitor Basto-Fernandes", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1836/photo", "phone": "(Ext. )", "resume": "Vitor Basto Fernandes graduated in information systems in 1995 (including an internship at Ascom Tech AG - Switzerland, between May-October 1995), post-graduated in distributed systems in 1997 and got his PhD on multimedia transport protocols in 2006, all from University of Minho (Portugal), where he has also been teaching assistant. He worked at Integral Vision Inc (UK) as software quality engineer in 1996 and was co-founder of PSI-Information Systems Lda (Portugal) in 1997, where he was project manager in B2B e-commerce web based software development. From 2005 he has been lecturing at the University of Tras-os-Montes e Alto Douro (Portugal), and invited assistant professor in the same university in 2007 and 2008. In 2008 he joined the Informatics Engineering Department of Polytechnic Institute of Leiria (Portugal) as adjunct professor, where he has been coordinator professor between 2014 and 2016. He was head of the Research Center in Computer Science and Communications at Polytechnic Institute of Leiria between 2012 and 2016, and researcher in several international projects in the areas of information systems integration, anti-spam filtering and multiobjective optimization, and principal investigator of two funded FCT (the Portuguese national funding agency for science, research and technology) research projects in the areas of research management and research internationalization. He has published several journal and conference papers, and organized international events in the areas of his research interests, multiobjective optimization, information security and semantic web."}, {"id_teacher": 62, "name": "V\u00edtor Manuel Janu\u00e1rio Lopes P\u00eagas", "photo_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/authors/1893/photo", "phone": "(Ext. )", "resume": "Vitor Basto Fernandes graduated in information systems in 1995 (including an internship at Ascom Tech AG - Switzerland, between May-October 1995), post-graduated in distributed systems in 1997 and got his PhD on multimedia transport protocols in 2006, all from University of Minho (Portugal), where he has also been teaching assistant. He worked at Integral Vision Inc (UK) as software quality engineer in 1996 and was co-founder of PSI-Information Systems Lda (Portugal) in 1997, where he was project manager in B2B e-commerce web based software development. From 2005 he has been lecturing at the University of Tras-os-Montes e Alto Douro (Portugal), and invited assistant professor in the same university in 2007 and 2008. In 2008 he joined the Informatics Engineering Department of Polytechnic Institute of Leiria (Portugal) as adjunct professor, where he has been coordinator professor between 2014 and 2016. He was head of the Research Center in Computer Science and Communications at Polytechnic Institute of Leiria between 2012 and 2016, and researcher in several international projects in the areas of information systems integration, anti-spam filtering and multiobjective optimization, and principal investigator of two funded FCT (the Portuguese national funding agency for science, research and technology) research projects in the areas of research management and research internationalization. He has published several journal and conference papers, and organized international events in the areas of his research interests, multiobjective optimization, information security and semantic web."}], "affiliation": [{"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 1}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar Convidado", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 2}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 2}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 3}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 3}, {"affiliation_type": "Assistente", "affiliation_unit": "Departamento de Recursos Humanos e Comportamento Organizacional", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-recursos-humanos-e-comportamento-organizacional", "id_teacher": 4}, {"affiliation_type": "Assistente Convidada", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 5}, {"affiliation_type": "Professora Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 6}, {"affiliation_type": "Investigadora Associada", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 6}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 8}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 8}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar Convidado", "affiliation_unit": "Departamento de Matem\u00e1tica", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-matematica", "id_teacher": 9}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 10}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 10}, {"affiliation_type": "Professora Auxiliar Convidada", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 11}, {"affiliation_type": "Investigadora Integrada", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 11}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 12}, {"affiliation_type": "Professor Associado", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 13}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 13}, {"affiliation_type": "Professora Auxiliar Convidada", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 14}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 15}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 15}, {"affiliation_type": "Professora Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Recursos Humanos e Comportamento Organizacional", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-recursos-humanos-e-comportamento-organizacional", "id_teacher": 16}, {"affiliation_type": "Investigadora Associada", "affiliation_unit": "UNIDE-IUL - Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento Empresarial", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/unide-iul", "id_teacher": 16}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 17}, {"affiliation_type": "Sub-diretor", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 17}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 17}, {"affiliation_type": "Professora Auxiliar Convidada", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencia-politica-e-politicas-publicas", "id_teacher": 18}, {"affiliation_type": "Investigadora Associada", "affiliation_unit": "CIES-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Estudos de Sociologia", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/cies-iul", "id_teacher": 18}, {"affiliation_type": "Professora Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 19}, {"affiliation_type": "Coordenadora", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 19}, {"affiliation_type": "Investigadora Associada", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 19}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 20}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 20}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 21}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 21}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar Convidado", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 22}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Matem\u00e1tica", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-matematica", "id_teacher": 23}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "Centro de An\u00e1lise Matem\u00e1tica, Geometria e Sistemas Din\u00e2micos (IST-UL)", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pthttps://camgsd.tecnico.ulisboa.pt/", "id_teacher": 23}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "UNIDE-IUL - Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento Empresarial", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/unide-iul", "id_teacher": 23}, {"affiliation_type": "Assistente Convidado", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 24}, {"affiliation_type": "Monitor", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 25}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 26}, {"affiliation_type": "Coordenador", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 26}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 26}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 26}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Matem\u00e1tica", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-matematica", "id_teacher": 27}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 28}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 28}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 29}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 29}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 30}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 30}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 32}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 32}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 33}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 33}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 34}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Matem\u00e1tica", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-matematica", "id_teacher": 35}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "UNIDE-IUL - Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento Empresarial", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/unide-iul", "id_teacher": 35}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 36}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 36}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 37}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 38}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 38}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 38}, {"affiliation_type": "Professor Associado (com Agrega\u00e7\u00e3o)", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 39}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 39}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 41}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 41}, {"affiliation_type": "Professora Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 42}, {"affiliation_type": "Investigadora Associada", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 42}, {"affiliation_type": "Professora Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Matem\u00e1tica", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-matematica", "id_teacher": 43}, {"affiliation_type": "Sub-diretora", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 43}, {"affiliation_type": "Coordenadora", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 43}, {"affiliation_type": "Investigadora Integrada", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 43}, {"affiliation_type": "Professora Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Contabilidade", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-contabilidade", "id_teacher": 44}, {"affiliation_type": "Investigadora Associada", "affiliation_unit": "UNIDE-IUL - Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento Empresarial", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/unide-iul", "id_teacher": 44}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 46}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "DIN\u00c2MIA'CET-IUL - Centro de Estudos sobre a Mudan\u00e7a Socioecon\u00f3mica e o Territ\u00f3rio", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/dinamiacet-iul", "id_teacher": 46}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 47}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 47}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 48}, {"affiliation_type": "Coordenador", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 48}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 48}, {"affiliation_type": "Professor Associado", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 49}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 49}, {"affiliation_type": "Professor Associado", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 50}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 50}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 50}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 51}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 51}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 52}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 52}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 54}, {"affiliation_type": "Coordenador", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 54}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 54}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 55}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 55}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 56}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 56}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 56}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Matem\u00e1tica", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-matematica", "id_teacher": 57}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 57}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 58}, {"affiliation_type": "Sub-diretor", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 58}, {"affiliation_type": "Coordenador", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 58}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 58}, {"affiliation_type": "Professora Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencia-politica-e-politicas-publicas", "id_teacher": 59}, {"affiliation_type": "Investigadora Integrada", "affiliation_unit": "CIES-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Estudos de Sociologia", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/cies-iul", "id_teacher": 59}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 60}, {"affiliation_type": "Investigador Associado", "affiliation_unit": "Instituto de Telecomunica\u00e7\u00f5es-IUL", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/it-iul", "id_teacher": 60}, {"affiliation_type": "Professor Auxiliar", "affiliation_unit": "Departamento de Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/departments/departamento-de-ciencias-e-tecnologias-da-informacao", "id_teacher": 61}, {"affiliation_type": "Sub-coordenador", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 61}, {"affiliation_type": "Investigador Integrado", "affiliation_unit": "ISTAR-IUL - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologias e Arquitetura", "affiliation_unit_url": "https://ciencia.iscte-iul.pt/centres/istar-iul", "id_teacher": 61}], "academic": [{"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL", "type": "Doutoramento", "course": "Engenharia Inform\u00e1tica e de Computadores", "ac_year": "2011", "id_teacher": 1}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL", "type": "Mestrado", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "ac_year": "2003", "id_teacher": 1}, {"university": "Universidade da Beira Interior", "type": "Licenciatura", "course": "Matem\u00e1tica/Inform\u00e1tica", "ac_year": "1996", "id_teacher": 1}, {"university": "Universidade T\u00e9cnica de Lisboa, ISEG", "type": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "course": "An\u00e1lise Financeira", "ac_year": "2013", "id_teacher": 2}, {"university": "University of Leeds, School of Computer Studies (UK)", "type": "Doutoramento", "course": "Computer Studies", "ac_year": "1999", "id_teacher": 2}, {"university": "Universidade de Coimbra, FCT", "type": "Mestrado", "course": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "ac_year": "1993", "id_teacher": 2}, {"university": "Universidade de Coimbra, FCT", "type": "Licenciatura", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica - Ramo de Inform\u00e1tica", "ac_year": "1986", "id_teacher": 2}, {"university": "ISCTE-IUL - Instituto Superior Ci\u00eancias Trabalho e da Empresa", "type": "Mestrado", "course": "Gest\u00e3o de Empresas", "ac_year": "2007", "id_teacher": 4}, {"university": "Instituto Superior Psicologia Aplicada", "type": "Licenciatura", "course": "Psicologia Social e das Organiza\u00e7\u00f5es", "ac_year": "1996", "id_teacher": 4}, {"university": "ISCTE-IUL", "type": "Mestrado", "course": "Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Inform\u00e1tica", "ac_year": "2011", "id_teacher": 5}, {"university": "ISCTE-IUL", "type": "Licenciatura", "course": "Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es e Inform\u00e1tica", "ac_year": "2009", "id_teacher": 5}, {"university": "Universidade de Coimbra", "type": "Doutoramento", "course": "Matem\u00e1tica Aplicada - Computa\u00e7\u00e3o", "ac_year": "2004", "id_teacher": 6}, {"university": "Software Reuse", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 8}, {"university": "Software Maintenance", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 8}, {"university": "Programming Pedagogy", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 8}, {"university": "Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologia da Universidade Nova de Lisboa", "type": "Doutoramento", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "ac_year": "2013", "id_teacher": 10}, {"university": "Instituto Superior Bissaya-Barreto", "type": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "course": "Gest\u00e3o de Projetos", "ac_year": "2010", "id_teacher": 10}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico (IST)", "type": "Doutoramento", "course": "Engenharia Inform\u00e1tica", "ac_year": "2011", "id_teacher": 12}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico (IST)", "type": "Mestrado", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "ac_year": "2003", "id_teacher": 12}, {"university": "Universidade da Beira Anterior", "type": "Licenciatura", "course": "Matem\u00e1tica/Inform\u00e1tica", "ac_year": "1997", "id_teacher": 12}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL", "type": "Doutoramento", "course": "Engenharia Inform\u00e1tica e de Computadores", "ac_year": "2001", "id_teacher": 13}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL", "type": "Mestrado", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "ac_year": "1990", "id_teacher": 13}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL", "type": "Licenciatura", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica", "ac_year": "1985", "id_teacher": 13}, {"university": "ISCTE", "type": "Doutoramento", "course": "Gest\u00e3o - Espec. GRH", "ac_year": "2010", "id_teacher": 16}, {"university": "Instituto Superior Psicologia Aplicada", "type": "Mestrado", "course": "Comportamento Organizacional", "ac_year": "2001", "id_teacher": 16}, {"university": "Instituto Superior Psicologia Aplicada", "type": "Licenciatura", "course": "Psicologia", "ac_year": "1990", "id_teacher": 16}, {"university": "University of Cambridge, UK", "type": "Doutoramento", "course": "Engineering", "ac_year": "2011", "id_teacher": 17}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL", "type": "Mestrado", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "ac_year": "2003", "id_teacher": 17}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL", "type": "Licenciatura", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "ac_year": "1998", "id_teacher": 17}, {"university": "Servi\u00e7o Social, Ambiente, Sustentabilidade, Interven\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria, \u00c9tica, Direitos Humanos, Politicas Sociais e Bem-estar, Educa\u00e7\u00e3o, Compet\u00eancias Transversais", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 18}, {"university": "Intelig\u00eancia Artificial", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 19}, {"university": "Universidade Minho", "type": "Doutoramento", "course": "Eng\u00aa Industrial", "ac_year": "2013", "id_teacher": 20}, {"university": "Instituto Superior Tecnico", "type": "Doutoramento", "course": "Eng\u00aa Inform\u00e1tica", "ac_year": "2006", "id_teacher": 20}, {"university": "Instituto Superior Tecnico", "type": "Mestrado", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores, na \u00e1rea Cient\u00edfica de Telecomunica\u00e7\u00f5es", "ac_year": "1995", "id_teacher": 20}, {"university": "Instituto Superior Tecnico", "type": "Licenciatura", "course": "Eng\u00aa Fisica Tecnologica", "ac_year": "1991", "id_teacher": 20}, {"university": "Signal and Image Processing", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 26}, {"university": "Machine Learning", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 26}, {"university": "Artificial Intelligence", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 28}, {"university": "Computational Creativity", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 28}, {"university": "Multi-Agent Systems", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 28}, {"university": "Lancaster University, UK", "type": "Doutoramento", "course": "Computer Science / Mobile Heterogeneous Network Access", "ac_year": "2011", "id_teacher": 32}, {"university": "Faculdade de Engenharia - UP", "type": "Mestrado", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "ac_year": "2001", "id_teacher": 32}, {"university": "Universidade de Aveiro", "type": "Licenciatura", "course": "Eng. Electrot\u00e9cnica e Telecomunica\u00e7\u00f5es", "ac_year": "1989", "id_teacher": 32}, {"university": "Consortium of University of Minho, University of Aveiro and University of Porto", "type": "Doutoramento", "course": "MAP-i (MAP Doctoral Programme in Computer Science)", "ac_year": "2012", "id_teacher": 33}, {"university": "Universidade do Minho", "type": "Licenciatura", "course": "Engenharia de Sistemas e Inform\u00e1tica (5 anos)", "ac_year": "2007", "id_teacher": 33}, {"university": "Universidad Carlos III de Madrid (Spain)", "type": "Doutoramento", "course": "Engenharia Matem\u00e1tica", "ac_year": "2000", "id_teacher": 34}, {"university": "Universidad Autonoma de Madrid (Spain)", "type": "Licenciatura", "course": "Fisica Te\u00f3rica", "ac_year": "1994", "id_teacher": 34}, {"university": "Processamento e codifica\u00e7\u00e3o de imagem/v\u00eddeo", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 36}, {"university": "Reconhecimento biom\u00e9trico", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 36}, {"university": "Faculdade de Engenharia - UP", "type": "Doutoramento", "course": "Engenharia Inform\u00e1tica", "ac_year": "2006", "id_teacher": 38}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL", "type": "Mestrado", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "ac_year": "1997", "id_teacher": 38}, {"university": "Faculdade de Ci\u00eancias - UL", "type": "Licenciatura", "course": "Inform\u00e1tica", "ac_year": "1993", "id_teacher": 38}, {"university": "Agentes Inteligentes e Intelig\u00eancia Artificial", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 39}, {"university": "The University of Lancaster", "type": "Doutoramento", "course": "Doctor of Philosophy in Computer Science", "ac_year": "2013", "id_teacher": 42}, {"university": "Faculdade Ci\u00eancias - Univ. Lisboa", "type": "Mestrado", "course": "Computing", "ac_year": "2001", "id_teacher": 42}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico - Univ. T\u00e9cnica Lisboa", "type": "Licenciatura", "course": "Applied Mathematics and Computer Science", "ac_year": "1992", "id_teacher": 42}, {"university": "ISCTE-IUL", "type": "Doutoramento", "course": "Gest\u00e3o especializa\u00e7\u00e3o em Contabilidade", "ac_year": "2013", "id_teacher": 44}, {"university": "ISCTE-IUL", "type": "Mestrado", "course": "Ci\u00eancias Empresariais especializa\u00e7\u00e3o em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "ac_year": "1995", "id_teacher": 44}, {"university": "ISCTE-IUL", "type": "Licenciatura", "course": "Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas", "ac_year": "1990", "id_teacher": 44}, {"university": "Iscte-IUL DCTI - Portugal - Lisboa", "type": "Doutoramento", "course": "Ci\u00eancias e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o", "ac_year": "2012 - 2015", "id_teacher": 47}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico - UTL", "type": "Licenciatura", "course": "Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "ac_year": "1994", "id_teacher": 47}, {"university": "Sound and video for multimedia", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 49}, {"university": "Multimedia", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 49}, {"university": "Computer games", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 49}, {"university": "IST - Instituto Superior Tecnico", "type": "Doutoramento", "course": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "ac_year": "2014", "id_teacher": 52}, {"university": "IST - Instituto Superior Tecnico", "type": "Mestrado Integrado", "course": "Engenharia Inform\u00e1tica e de Computadores", "ac_year": "2010", "id_teacher": 52}, {"university": "Computer Networks", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 54}, {"university": "Complex Systems' Dynamics", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 54}, {"university": "Networked Multimedia Systems (Metadata and QoE)", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 54}, {"university": "Reinforcement Learning", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 56}, {"university": "Machine Learning", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 56}, {"university": "Robotics", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 56}, {"university": "ISCTE - Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa", "type": "Doutoramento", "course": "Ci\u00eancias e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o", "ac_year": "2015", "id_teacher": 58}, {"university": "ISCTE - Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa", "type": "Mestrado", "course": "Gest\u00e3o de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "ac_year": "2011", "id_teacher": 58}, {"university": "Instituto Superior T\u00e9cnico", "type": "Licenciatura", "course": "Engenharia Inform\u00e1tica e de Computadores", "ac_year": "2003", "id_teacher": 58}, {"university": "Image quality assessment", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 60}, {"university": "Image analysis and recognition", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 60}, {"university": "Image watermarking and Image forensics", "type": "", "course": "", "ac_year": "", "id_teacher": 60}, {"university": "Universidade do Minho", "type": "Doutoramento", "course": "Inform\u00e1tica", "ac_year": "2006", "id_teacher": 61}, {"university": "Universidade do Minho", "type": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "course": "Sistemas M\u00f3veis", "ac_year": "2005", "id_teacher": 61}, {"university": "Universidade do Minho", "type": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "course": "Comunica\u00e7\u00f5es por computador e sistemas distribuidos", "ac_year": "1997", "id_teacher": 61}, {"university": "Universidade do Minho", "type": "Licenciatura", "course": "Inform\u00e1tica de Gest\u00e3o", "ac_year": "1995", "id_teacher": 61}], "uc": [{"name": "Processamento Computacional da L\u00edngua", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02198/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 1}, {"name": "Text Mining", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02870-1/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 1}, {"name": "Aprendizagem Probabil\u00edstica para Pln", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/APPLN/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 1}, {"name": "Metodologias de Investiga\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00514/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 1}, {"name": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0782-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 1}, {"name": "Engenharia de Software I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5105-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 2}, {"name": "Concep\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0786/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 2}, {"name": "Visualiza\u00e7\u00e3o para Big Data", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03202-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 2}, {"name": "Processos Digitais Colaborativos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03061/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 2}, {"name": "Projecto de Investiga\u00e7\u00e3o em Arquitectura dos Territ\u00f3rios Metropolitanos Contempor\u00e2neos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00468/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 2}, {"name": "Fundamentos de Arquitectura de Computadores", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0705-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 3}, {"name": "Circuitos para Comunica\u00e7\u00f5es", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0745/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 3}, {"name": "Responsabilidade Social e Voluntariado", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02252-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 4}, {"name": "Responsabilidade Social e Voluntariado", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02252-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 4}, {"name": "Sistemas Operativos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0726-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 5}, {"name": "Aprendizagem Autom\u00e1tica", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M4705-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 6}, {"name": "Algoritmos e Estruturas de Dados", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5097-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 6}, {"name": "Teoria da Computa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5103/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 6}, {"name": "Extrac\u00e7\u00e3o de Conhecimento de Dados Empresariais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00684-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 6}, {"name": "Estruturas de Dados e Algoritmos para Modelos de Grafos e Redes", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02268/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 6}, {"name": "Reconhecimento e An\u00e1lise de Padr\u00f5es", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02274/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 6}, {"name": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Ci\u00eancias da Complexidade I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02911/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 6}, {"name": "Intelig\u00eancia Artificial", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0731-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 7}, {"name": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0782-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 8}, {"name": "Programa\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M4310/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 8}, {"name": "Programa\u00e7\u00e3o Concorrente e Distribu\u00edda", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5096-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 8}, {"name": "An\u00e1lise Matem\u00e1tica I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0131-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 9}, {"name": "Optimiza\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5023-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 9}, {"name": "Tecnologias e Sistemas Cloud", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02674-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 10}, {"name": "Bases de Dados em Ambientes de C\u00f3digo Aberto", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00698/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 10}, {"name": "Sistemas Operativos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0726-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 10}, {"name": "Redes Digitais I - Fundamentos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5102-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 10}, {"name": "Algoritmos e Estruturas de Dados", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5097-4/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 11}, {"name": "Fundamentos de Arquitectura de Computadores", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0705-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 11}, {"name": "Processamento Computacional da L\u00edngua", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02198/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 12}, {"name": "Sistemas Operativos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0726-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 12}, {"name": "Text Mining", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02870-1/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 12}, {"name": "Sistemas Operativos de C\u00f3digo Aberto", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00692/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 12}, {"name": "Aprendizagem Probabil\u00edstica para Pln", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/APPLN/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 12}, {"name": "Arquitetura de Infraestruturas Computacionais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03205-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 13}, {"name": "Engenharia de Software II", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5106-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 13}, {"name": "Metodologias de Investiga\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica e Gest\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00715/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 13}, {"name": "Engenharia de Software Experimental", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/EngSE/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 13}, {"name": "Disserta\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica e Gest\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02672/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 13}, {"name": "Concep\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0786-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 13}, {"name": "Mec\u00e2nica e Electricidade", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L2103-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 14}, {"name": "Sistemas e Redes de Comunica\u00e7\u00e3o para M\u00f3veis", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5306-1/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 14}, {"name": "Teoria da Computa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5103-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 15}, {"name": "Algoritmos e Estruturas de Dados", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5097/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 15}, {"name": "Gest\u00e3o de Recursos Humanos em Educa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/01674/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 16}, {"name": "Est\u00e1gio em Gest\u00e3o de Recursos Humanos e Consultadoria Organizacional", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02885/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 16}, {"name": "M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Estudo", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00673-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 16}, {"name": "T\u00e9cnicas de Comunica\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02255/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 16}, {"name": "Gest\u00e3o da Imagem Pessoal", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02254-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 16}, {"name": "Compet\u00eancias para o Mercado de Trabalho", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02256/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 16}, {"name": "Trabalho em Equipa", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00683-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 16}, {"name": "Empreendedorismo I - Introdu\u00e7\u00e3o ao Empreendedorismo e Oportunidades de Neg\u00f3cio", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/01549-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 16}, {"name": "Apresenta\u00e7\u00f5es Profissionais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02247/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 16}, {"name": "Escrita de Relat\u00f3rios T\u00e9cnicos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/01551-8/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 16}, {"name": "Modula\u00e7\u00e3o e Codifica\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0787-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 17}, {"name": "Teoria do Sinal", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0785-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 17}, {"name": "Servi\u00e7o Social e Sociedade Civil", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02825/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 18}, {"name": "Metodologias do Servi\u00e7o Social na Sa\u00fade", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02854/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 18}, {"name": "Laborat\u00f3rio de \u00c9tica e Profiss\u00e3o em Servi\u00e7o Social", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00440/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 18}, {"name": "Pensamento Cr\u00edtico", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00677-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 18}, {"name": "Gest\u00e3o de Conflitos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00668-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 18}, {"name": "Trabalho em Equipa", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00683-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 18}, {"name": "Responsabilidade Social e Voluntariado", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02252-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 18}, {"name": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Investiga\u00e7\u00e3o em Engenharia", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00753/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 19}, {"name": "Aplica\u00e7\u00f5es Interactivas", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00729/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 19}, {"name": "Intelig\u00eancia Artificial", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0731-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 19}, {"name": "Disserta\u00e7\u00e3o em Engenharia Inform\u00e1tica", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M8376/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 19}, {"name": "Computa\u00e7\u00e3o Ub\u00edqua e Internet das Coisas", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03204/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 20}, {"name": "Fundamentos de Arquitectura de Computadores", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0705-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 20}, {"name": "Redes Digitais I - Fundamentos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5102-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 20}, {"name": "Engenharia de Redes Digitais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/01808/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 21}, {"name": "Redes Digitais II - Sistemas, Aplica\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5098-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 21}, {"name": "Redes Digitais III - Seguran\u00e7a, Multim\u00e9dia e Gest\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5099-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 21}, {"name": "Sistemas Operativos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0726-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 22}, {"name": "Matem\u00e1tica e M\u00e9todos Num\u00e9ricos para Economia e Finan\u00e7as II", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03092-1/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 23}, {"name": "An\u00e1lise Matem\u00e1tica II", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0132-1/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 23}, {"name": "An\u00e1lise Matem\u00e1tica I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0131-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 23}, {"name": "Sistemas Operativos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0726-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 24}, {"name": "Intelig\u00eancia Artificial", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0731/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 25}, {"name": "Algoritmos para Big Data", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02864-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 26}, {"name": "Sistemas Operativos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0726-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 26}, {"name": "Teoria do Sinal", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0785-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 26}, {"name": "\u00c1lgebra Linear, Geometria Anal\u00edtica e An\u00e1lise Vectorial", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0143-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 27}, {"name": "An\u00e1lise Matem\u00e1tica I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0131-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 27}, {"name": "An\u00e1lise Matem\u00e1tica II", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0132-1/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 27}, {"name": "Criatividade Computacional", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/01012-1/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 28}, {"name": "Criatividade e Computa\u00e7\u00e3o Criativa", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/CriCC/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 28}, {"name": "Planeamento de Projectos Utilizando Ferramentas Inform\u00e1ticas (Msproject)", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00679-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 28}, {"name": "Fundamentos de Arquitectura de Computadores", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0705-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 28}, {"name": "Anima\u00e7\u00e3o por Computador", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M8116/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 29}, {"name": "Multim\u00e9dia e Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5307-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 29}, {"name": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Distribu\u00eddos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L2501-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 29}, {"name": "Metodologias de Investiga\u00e7\u00e3o em Arquitetura Digital", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03060/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "Ambientes Distribu\u00eddos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M4301/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "M\u00e9todos de Investiga\u00e7\u00e3o para Doutoramento em Ci\u00eancias da Complexidade II", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02912/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Ci\u00eancias da Complexidade II", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02913/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "M\u00e9todos de Investiga\u00e7\u00e3o para Doutoramento em Ci\u00eancias da Complexidade I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02910/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Ci\u00eancias da Complexidade I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02911/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "Tese em Ci\u00eancias da Complexidade I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02575/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "Tese em Ci\u00eancias da Complexidade II", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02576/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "Tese em Ci\u00eancias da Complexidade IV", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02578/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "Tese em Ci\u00eancias da Complexidade III", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02577/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "Tese de Doutoramento em Ci\u00eancias da Complexidade (120ects)", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02914/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "Programa\u00e7\u00e3o em Rede", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0754-1/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 30}, {"name": "Sistemas Operativos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0726-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 31}, {"name": "Engenharia de Redes Digitais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/01808/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 32}, {"name": "Redes Digitais II - Sistemas, Aplica\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5098-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 32}, {"name": "Redes Digitais III - Seguran\u00e7a, Multim\u00e9dia e Gest\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5099-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 32}, {"name": "Programa\u00e7\u00e3o Orientada para Objectos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5315-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 33}, {"name": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0782-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 33}, {"name": "Microprocessadores", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0706/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 34}, {"name": "\u00c1lgebra Linear, Geometria Anal\u00edtica e An\u00e1lise Vectorial", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0143-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 35}, {"name": "Complementos de Matem\u00e1tica", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02239/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 35}, {"name": "Teoria de Jogos e Computa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03210-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 35}, {"name": "Matem\u00e1tica e M\u00e9todos Num\u00e9ricos para Economia e Finan\u00e7as I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03091-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 35}, {"name": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Microeconomia I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03094-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 35}, {"name": "Processamento de Sinal Multim\u00e9dia", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M4316-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 36}, {"name": "Processamento Digital de Sinais Multidimensionais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/PDSM/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 36}, {"name": "Teoria do Sinal", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0785/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 36}, {"name": "Programa\u00e7\u00e3o Concorrente e Distribu\u00edda", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5096-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 37}, {"name": "Algoritmos e Estruturas de Dados", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5097-5/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 37}, {"name": "Aprendizagem Autom\u00e1tica", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M4705-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 38}, {"name": "Programa\u00e7\u00e3o Concorrente e Distribu\u00edda", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5096-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 38}, {"name": "Cultura Digital Transdisciplinar", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03059/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 38}, {"name": "Programa\u00e7\u00e3o Orientada para Objectos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5315-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 38}, {"name": "Tecnologias para Sistemas Inteligentes", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0743-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 39}, {"name": "Intelig\u00eancia Artificial", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0731/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 39}, {"name": "Fundamentos de Arquitectura de Computadores", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0705-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 40}, {"name": "Ondas e \u00d3tica", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L1536/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 41}, {"name": "Mec\u00e2nica e Electricidade", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L2103-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 41}, {"name": "Programa\u00e7\u00e3o Orientada para Objectos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5315-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 42}, {"name": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0782-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 42}, {"name": "An\u00e1lise Matem\u00e1tica I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0131-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 43}, {"name": "Optimiza\u00e7\u00e3o (Mf)", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M4717/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 43}, {"name": "Aplica\u00e7\u00f5es de Siad I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00654/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 43}, {"name": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Ci\u00eancias da Complexidade I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02911/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 43}, {"name": "An\u00e1lise Matem\u00e1tica II", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0132-1/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 43}, {"name": "Contabilidade de Gest\u00e3o I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0643-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 44}, {"name": "Gest\u00e3o e Contabilidade Empresarial", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5104-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 44}, {"name": "Sistemas Operativos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0726-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 45}, {"name": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0782-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 46}, {"name": "Profiss\u00e3o, \u00c9tica e Sociedade", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M8400-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 46}, {"name": "Simula\u00e7\u00e3o de Sistemas Sociais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M8117/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 46}, {"name": "Circuitos para Comunica\u00e7\u00f5es", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0745/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 47}, {"name": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0782-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 47}, {"name": "Comunica\u00e7\u00e3o em Multim\u00e9dia", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M4315-1/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 48}, {"name": "Processamento Digital de Sinais Multidimensionais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/PDSM/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 48}, {"name": "Redes Digitais I - Fundamentos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5102-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 48}, {"name": "Jogos por Computador", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/JC/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 49}, {"name": "Gest\u00e3o Multim\u00e9dia", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M8121/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 49}, {"name": "Tese em Arquitectura dos Territ\u00f3rios Metropolitanos Contempor\u00e2neos II", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02563-1/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 49}, {"name": "Som e V\u00eddeo para Multim\u00e9dia", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M8115-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 49}, {"name": "Interac\u00e7\u00e3o Pessoa-M\u00e1quina", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5316/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 49}, {"name": "Multim\u00e9dia e Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5307/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 49}, {"name": "Semin\u00e1rio em Inform\u00e1tica de Gest\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02675/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 50}, {"name": "Desenho de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00513/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 50}, {"name": "Modela\u00e7\u00e3o Formal de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Organizacionais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/MFSIO/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 50}, {"name": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Distribu\u00eddos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L2501-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 50}, {"name": "Fundamentos de Bases de Dados", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0784/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 50}, {"name": "Metodologias de Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03062/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 51}, {"name": "Processamento de Informa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/PI-II/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 51}, {"name": "Sistemas de Telecomunica\u00e7\u00f5es por R\u00e1dio", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L2301/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 51}, {"name": "Fundamentos de Governa\u00e7\u00e3o das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03203-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 52}, {"name": "Concep\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0786-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 52}, {"name": "Auditoria e Qualidade", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M8465/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 52}, {"name": "Fgv - Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o e Erp", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/FGVGSO/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 52}, {"name": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0782-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 52}, {"name": "Redes Digitais II - Sistemas, Aplica\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5098-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 53}, {"name": "Redes Digitais I - Fundamentos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5102-3/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 54}, {"name": "Intelig\u00eancia e Gest\u00e3o de Redes e Servi\u00e7os", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M8390/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 54}, {"name": "Laborat\u00f3rio de Redes Digitais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L2408/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 54}, {"name": "Redes Sustent\u00e1veis e Resilientes", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/RESR/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 54}, {"name": "Engenharia de Redes Digitais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/01808/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 55}, {"name": "Redes Digitais II - Sistemas, Aplica\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5098-4/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 55}, {"name": "Laborat\u00f3rio de Redes Digitais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L2408/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 55}, {"name": "Redes Digitais III - Seguran\u00e7a, Multim\u00e9dia e Gest\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5099-5/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 55}, {"name": "Desenvolvimento de Software de C\u00f3digo Aberto", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/02671/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 56}, {"name": "Modelos de Neg\u00f3cio e Economia do Software de C\u00f3digo Aberto", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00701/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 56}, {"name": "Dissemina\u00e7\u00e3o de Software de C\u00f3digo Aberto", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00693/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 56}, {"name": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Software de C\u00f3digo Aberto", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00691/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 56}, {"name": "Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es Web", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00699/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 56}, {"name": "Semin\u00e1rio e Projecto em Software em C\u00f3digo Aberto", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00409/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 56}, {"name": "Programa\u00e7\u00e3o Concorrente e Distribu\u00edda", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5096-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 56}, {"name": "Metodologias de Investiga\u00e7\u00e3o em Arquitetura Digital", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03060/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 56}, {"name": "Disserta\u00e7\u00e3o em Software de C\u00f3digo Aberto", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00706/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 56}, {"name": "Tecnologias para Sistemas Inteligentes", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0743-5/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 56}, {"name": "An\u00e1lise Matem\u00e1tica", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0141-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 57}, {"name": "\u00c1lgebra", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0135-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 57}, {"name": "\u00c1lgebra Linear, Geometria Anal\u00edtica e An\u00e1lise Vectorial", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0143-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 57}, {"name": "Sistemas Inteligentes de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/M1519/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 58}, {"name": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Excel", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/01800-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 58}, {"name": "Extrac\u00e7\u00e3o de Conhecimento de Dados Empresariais", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00684-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 58}, {"name": "Gest\u00e3o de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L6049-1/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 58}, {"name": "Fundamentos de Bases de Dados", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0784-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 58}, {"name": "Pol\u00edticas de Educa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00511/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 59}, {"name": "Sistemas Educativos Comparados", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00507/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 59}, {"name": "Introdu\u00e7\u00e3o ao Excel", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/01800-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 59}, {"name": "Disserta\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Escolar", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/01670/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 59}, {"name": "Pesquisa Bibliogr\u00e1fica e An\u00e1lise da Informa\u00e7\u00e3o", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/00678-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 59}, {"name": "Fundamentos de Arquitectura de Computadores", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L0705-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 60}, {"name": "Programa\u00e7\u00e3o Orientada para Objectos", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5315-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 60}, {"name": "Computa\u00e7\u00e3o Ub\u00edqua e Internet das Coisas", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/03204/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 61}, {"name": "Engenharia de Software I", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5105-3/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 61}, {"name": "Engenharia de Software II", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5106-2/2017-2018/2-semestre/fuc", "id_teacher": 61}, {"name": "Programa\u00e7\u00e3o Concorrente e Distribu\u00edda", "url": "https://fenix.iscte-iul.pt/disciplinas/L5096-2/2017-2018/1-semestre/fuc", "id_teacher": 62}], "publications": [{"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rui Pascoal; Ribeiro, R.; Batista, F.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Adapting Speech Recognition in Augmented Reality for Mobile Devices in Outdoor Environments", "pub_local": "6th Symposium on Languages, Applications and Technologies (SLATE 2017)", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "E. Ribeiro; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "A Curiosity Model for Artificial Agents", "pub_local": "Proceedings of the 14th European Conference on Artificial Life 2017", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos Soares; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "A Simplified Method to Enhance the Analysis for new Information Systems in Corporate Environments", "pub_local": "Proc. of CISTI'2017: 12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Santos, A. L.; Prendi, G.; Sousa, H.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Stepwise API usage assistance using n-gram language models", "pub_local": "Journal of Systems and Software", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Marujo, L.; Ribeiro, R.; Gershman, A.; de Matos, D. M.; Neto, J. P.; Carbonell, J.;", "pub_title": "Event-based summarization using a centrality-as-relevance model", "pub_local": "Knowledge and Information Systems", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rui Pascoal; Ribeiro, R.; Batista, F.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Adapting Speech Recognition in Augmented Reality for Mobile Devices in Outdoor Environments", "pub_local": "6th Symposium on Languages, Applications and Technologies (SLATE 2017)", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos Soares; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "A Simplified Method to Enhance the Analysis for new Information Systems in Corporate Environments", "pub_local": "Proc. of CISTI'2017: 12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "E. Ribeiro; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "A Curiosity Model for Artificial Agents", "pub_local": "ECAL 2017, the Fourteenth European Conference on Artificial Life", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Jusupova; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Characterizing the Personality of Twitter Users based on their Timeline Information", "pub_local": "Atas da 16 Confer\u00eancia da Associacao Portuguesa de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Jusupova; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Characterizing the Personality of Twitter Users based on their Timeline Information", "pub_local": "Atas da 16 Confer\u00eancia da Associacao Portuguesa de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Pedro Curto; Trancoso, I.; Abad, A.; J. Ferreira; E. Ribeiro; Moniz, H.; de Matos, D.; et al.", "pub_title": "SPA: web-based platform for easy access to speech processing modules", "pub_local": "10th Language Resources and Evaluation Conference - LREC 2016", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Pedro Curto; Trancoso, I.; Abad, A.; J. Ferreira; E. Ribeiro; Moniz, H.; de Matos, D.; et al.", "pub_title": "SPA: web-based platform for easy access to speech processing modules", "pub_local": "10th Language Resources and Evaluation Conference - LREC 2016", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Editor de atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o Silva; Ribeiro, R.; Paulo Quaresma; Andr\u00e9 Adami; Ant\u00f3nio Branco;", "pub_title": "Computational Processing of the Portuguese Language \u2014 12th International Conference, PROPOR 2016, Tomar, Portugal, July 13-15, 2016, Proceedings", "pub_local": "--", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Raposo, F.; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Using generic summarization to improve music information retrieval tasks", "pub_local": "IEEE/ACM Transactions on Audio, Speech and Language Processing", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Apar\u00edcio, M.; Figueiredo, P.; Raposo, F.; de Matos, D.; Ribeiro, R.; Marujo, L.;", "pub_title": "Summarization of films and documentaries based on subtitles and scripts", "pub_local": "Pattern Recognition Letters", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Mota, C.; Barreiro, A.; Raposo, F.; Ribeiro, R.; Curto, S.; Coheur, L.;", "pub_title": "eSPERTo's Paraphrastic Knowledge Applied to Question-Answering and Summarization", "pub_local": "Automatic Processing of Natural-Language Electronic Texts with NooJ: 10th International Conference, NooJ 2016, \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice, Czech Republic, June 9-11, 2016, Revised Selected Papers", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cardoso, E.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Looking back at the EUNIS repository data using text mining techniques", "pub_local": "22nd International Conference of European University Information Systems (EUNIS 2016)", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "E. Ribeiro; Batista, F.; Trancoso, I.; J. Lopes; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Assessing User Expertise in Spoken Dialog System Interactions", "pub_local": "Advances in Speech and Language Technologies for Iberian Languages: Third International Conference, IberSPEECH 2016, Lisbon, Portugal, November 23-25, 2016, Proceedings", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "E. Ribeiro; Batista, F.; Trancoso, I.; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Automatic Detection of Hyperarticulated Speech", "pub_local": "Advances in Speech and Language Technologies for Iberian Languages: Third International Conference, IberSPEECH 2016, Lisbon, Portugal, November 23-25, 2016, Proceedings", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "E. Ribeiro; Batista, F.; Trancoso, I.; J. Lopes; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Assessing User Expertise in Spoken Dialog System Interactions", "pub_local": "IberSPEECH 2016", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; E. Ribeiro; Trancoso, I.; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Automatic Detection of Hyperarticulated Speech", "pub_local": "IberSPEECH 2016", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "F. Rebelo; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Cascatas de Classifica\u00e7\u00e3o de Sentimento em Microblogues", "pub_local": "INForum 2016, Gest\u00e3o de Dados e Conhecimento", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "F. Rebelo; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Cascatas de Classifica\u00e7\u00e3o de Sentimento em Microblogues", "pub_local": "INForum 2016, Gest\u00e3o de Dados e Conhecimento", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Marujo, L.; Ling, W.; Ribeiro, R.; Gershman, A.; Carbonell, J.; de Matos, D.; Neto, J. P.;", "pub_title": "Exploring events and distributed representations of text in multi-document summarization", "pub_local": "Knowledge-Based Systems", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, C.; Barreiro, A.; Raposo, F.; Ribeiro, R.; Curto, S.; Coheur, L.;", "pub_title": "eSPERTo\u2019s Paraphrastic Knowledge Applied to Question-Answering and Summarization", "pub_local": "NOOJ 2016 International conference", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cardoso, E.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Looking back at the EUNIS repository data using text mining techniques", "pub_local": "22nd International Conference of European University Information Systems (EUNIS 2016)", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Prendi, G.; Hugo Sousa; Santos, A.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Exploring APIs with N-gram Language Models", "pub_local": "INFORUM 2015", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Raposo, F.; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "On the application of generic summarization algorithms to music", "pub_local": "IEEE Signal Processing Letters", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Marujo, L.; Ribeiro, R.; de Matos, D.; Neto, Jo\u00e3o P.; Gershman, A.; Carbonell, J.;", "pub_title": "Extending a Single-Document Summarizer to Multi-Document: a Hierarchical Approach", "pub_local": "Proceedings of the Fourth Joint Conference on Lexical and Computational Semantics", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Marujo, L.; Ribeiro, R.; de Matos, D.; Neto, Jo\u00e3o P.; Gershman, A.; Carbonell, J.;", "pub_title": "Extending a Single-Document Summarizer to Multi-Document: a Hierarchical Approach", "pub_local": "Proceedings of the Fourth Joint Conference on Lexical and Computational Semantics", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Prendi, G.; Hugo Sousa; Santos, A.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Exploring APIs with N-gram Language Models", "pub_local": "INFORUM 2015", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Francisco Raposo; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "On the Application of Generic Summarization Algorithms to Music", "pub_local": "IEEE Global Conference on Signal and Information Processing (GlobalSIP)", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Luis Silva; Ribeiro, R.; Batista, F.;", "pub_title": "Portugal by regions: The contrast between social networks and statistical data reference", "pub_local": "INFORUM 2014", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Barreiro, A.; Batista, F.; Ribeiro, R.; Moniz, H.; Trancoso, I.;", "pub_title": "OpenLogos Semantico-Syntactic Knowledge-Rich Bilingual Dictionaries", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Barreiro, A.; Batista, F.; Ribeiro, R.; Moniz, H.; Trancoso, I.;", "pub_title": "OpenLogos Semantico-Syntactic Knowledge-Rich Bilingual Dictionaries", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vera Cabarr\u00e3o; Moniz, H.; Batista, F.; Ribeiro, R.; Mamede, N.; Meinedo, H.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.; et al.", "pub_title": "Revising the Annotation of a Broadcast News Corpus: a Linguistic Approach", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vera Cabarr\u00e3o; Moniz, H.; Batista, F.; Ribeiro, R.; Mamede, N.; Meinedo, H.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.; et al.", "pub_title": "Revising the Annotation of a Broadcast News Corpus: a Linguistic Approach", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Sentiment Analysis and Topic Classification: Case study over Spanish tweets", "pub_local": "NESS Conference on Media Opinion Dynamics", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; Batista, F.;", "pub_title": "Natural Language Processing for the Social Sciences", "pub_local": "NESS Conference on Media Opinion Dynamics", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vaz, Paula Cristina; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Book Recommender Prototype based on Author\u2019s Writing Style", "pub_local": "Proceedings of the 10th Conference on Open Research Areas in Information Retrieval", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Revisiting Centrality-as-Relevance: Support Sets and Similarity as Geometric Proximity: Extended Abstract", "pub_local": "Proceedings of the Twenty-Third International Joint Conference on Artificial Intelligence (IJCAI-13)", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Revisiting Centrality-as-Relevance: Support Sets and Similarity as Geometric Proximity: Extended Abstract", "pub_local": "Proceedings of the Twenty-Third International Joint Conference on Artificial Intelligence (IJCAI-13)", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Sentiment analysis and topic classification based on binary maximum entropy classifiers", "pub_local": "Procesamiento del Lenguaje Natural", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; Marujo, L.; de Matos, D.; Neto, Jo\u00e3o P.; Gershman, A.; Carbonell, J.;", "pub_title": "Self Reinforcement for Important Passage Retrieval", "pub_local": "Proceedings of the 36th International ACM SIGIR Conference on Research and Development in Information Retrieval", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; Marujo, L.; de Matos, D.; Neto, Jo\u00e3o P.; Gershman, A.; Carbonell, J.;", "pub_title": "Self Reinforcement for Important Passage Retrieval", "pub_local": "Proceedings of the 36th International ACM SIGIR Conference on Research and Development in Information Retrieval", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vaz, Paula Cristina; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Understanding the Temporal Dynamics of Recommendations across Different Rating Scales", "pub_local": "UMAP 2013 Extended Proceedings: Late-Breaking Results, Project Papers and Workshop Proceedings of the 21st Conference on User Modeling, Adaptation and Personalization", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vaz, Paula Cristina; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Understanding the Temporal Dynamics of Recommendations across Different Rating Scales", "pub_local": "UMAP 2013 Extended Proceedings: Late-Breaking Results, Project Papers and Workshop Proceedings of the 21st Conference on User Modeling, Adaptation and Personalization", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vaz, Paula Cristina; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Understanding Temporal Dynamics of Ratings in the Book Recommendation Scenario", "pub_local": "ISDOC'13: Proceedings of the 2013 International Conference on Information Systems and Design of Communication", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vaz, Paula Cristina; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Understanding Temporal Dynamics of Ratings in the Book Recommendation Scenario", "pub_local": "ISDOC'13: Proceedings of the 2013 International Conference on Information Systems and Design of Communication", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Improving Speech-to-Text Summarization by Using Additional Information Sources", "pub_local": "Multi-source, Multilingual Information Extraction and Summarization", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Summarizing Spoken Documents: avoiding distracting content", "pub_local": "PROPOR 2012: the International Conference on Computational Processing of Portuguese", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fialho, P.; Curto, S.; L. Coheur; Ribeiro, R.;", "pub_title": "E-TUTOR: a tutoring agent", "pub_local": "PROPOR 2012: the International Conference on Computational Processing of Portuguese", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Summarizing Speech by Contextual Reinforcement of Important Passages", "pub_local": "PROPOR 2012: the International Conference on Computational Processing of Portuguese", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ros\u00e3o, C.; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Comparing Onset Detection Methods Based on Spectral Features", "pub_local": "OSDOC 2012: Workshop on Open Source and Design of Communication", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Marujo, L.; Ribeiro, R.; de Matos, D.; Neto, Jo\u00e3o P.; Gershman, A.; Carbonell, J.;", "pub_title": "Key Phrase Extraction of Lightly Filtered Broadcast News", "pub_local": "TSD 2012: 15th International Conference on Text, Speech and Dialogue", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ros\u00e3o, C.; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Influence of Peak Selection Methods on Onset Detection", "pub_local": "ISMIR 2012: 13th International Society for Music Information Retrieval Conference", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vaz, Paula Cristina; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "LitRec vs. Movielens - A Comparative Study", "pub_local": "KDIR 2012 - 4th International Conference on Knowledge Discovery and Information Retrieval", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Summarizing Speech by Contextual Reinforcement of Important Passages", "pub_local": "Computational Processing of the Portuguese Language", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ros\u00e3o, C.; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Comparing Onset Detection Methods Based on Spectral Features", "pub_local": "OSDOC 2012: Proceedings of the Workshop on Open Source and Design of Communication", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rodrigues, H.; L. Coheur; Mendes, Ana Cristina; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Testing Lexical Approaches in QA4MRE", "pub_local": "CLEF 2012 Evaluation Labs and Workshop, Online Working Notes, Rome, Italy, September 17-20, 2012. CEUR Workshop Proceedings", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Marujo, L.; Ribeiro, R.; de Matos, D.; Neto, Jo\u00e3o P.; Gershman, A.; Carbonell, J.;", "pub_title": "Key Phrase Extraction of Lightly Filtered Broadcast News", "pub_local": "Text, Speech and Dialogue", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rodrigues, H.; L. Coheur; Mendes, Ana Cristina; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Testing Lexical Approaches in QA4MRE", "pub_local": "CLEF 2012 Evaluation Labs and Workshop, Online Working Notes, Rome, Italy, September 17-20, 2012. CEUR Workshop Proceedings", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ros\u00e3o, C.; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Influence of Peak Selection Methods on Onset Detection", "pub_local": "ISMIR 2012: Proceedings of the 13th International Society for Music Information Retrieval Conference", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vaz, Paula Cristina; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "LitRec vs. Movielens - A Comparative Study", "pub_local": "KDIR 2012 - Proceedings of the International Conference on Knowledge Discovery and Information Retrieval", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "The L2F Strategy for Sentiment Analysis and Topic Classification", "pub_local": "Workshop on Sentiment Analysis at SEPLN", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Summarizing Spoken Documents: avoiding distracting content", "pub_local": "PROPOR 2012: the International Conference on Computational Processing of Portuguese", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ros\u00e3o, C.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Trends in Onset Detection", "pub_local": "2011 Workshop on Open Source and Design of Communication", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ribeiro, R.; de Matos, D. M.;", "pub_title": "Revisiting Centrality-as-Relevance: Support Sets and Similarity as Geometric Proximity", "pub_local": "Journal of Artificial Intelligence Research", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ros\u00e3o, C.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Trends in Onset Detection", "pub_local": "Proceedings of the 2011 Workshop on Open Source and Design of Communication", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Coheur; Mendes, Ana Cristina; Jo\u00e3o Guimar\u00e3es; Mamede, Nuno; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Question Interpretation in QA@L2F", "pub_local": "Evaluating Systems for Multilingual and Multimodal Information Access", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Coheur; Mendes, Ana Cristina; Jo\u00e3o Guimar\u00e3es; Mamede, Nuno; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Question Interpretation in QA@L2F", "pub_local": "Evaluating Systems for Multilingual and Multimodal Information Access", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "USING PRIOR KNOWLEDGE TO ASSESS RELEVANCE IN SPEECH SUMMARIZATION", "pub_local": "2008 IEEE WORKSHOP ON SPOKEN LANGUAGE TECHNOLOGY: SLT 2008, PROCEEDINGS", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mendes, Ana Cristina; L. Coheur; Mamede, N.; Ribeiro, R.; de Matos, D.; Batista, F.;", "pub_title": "QA@L2F, first steps at QA@CLEF", "pub_local": "Advances in Multilingual and Multimodal Information Retrieval", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mendes, Ana Cristina; L. Coheur; Mamede, N.; L. Rom\u00e3o; J. Loureiro; Ribeiro, R.; Batista, F.; de Matos, D.;", "pub_title": "QA@L2F@QA@CLEF", "pub_local": "Working Notes for the CLEF 2007 Workshop", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Extractive Summarization of Broadcast News: Comparing Strategies for European Portuguese", "pub_local": "Text, Speech and Dialogue, Lecture Notes in Computer Science, Volume 4629", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Extractive Summarization of Broadcast News: Comparing Strategies for European Portuguese", "pub_local": "Text, Speech and Dialogue, Lecture Notes in Computer Science, Volume 4629", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; Batista, F.; J. Paulo; Mamede, N.; Pinto, H. Sofia;", "pub_title": "Cooking an Ontology", "pub_local": "Artificial Intelligence: Methodology, Systems, and Applications", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; Batista, F.; J. Paulo; Mamede, N.; Pinto, H. Sofia;", "pub_title": "Cooking an Ontology", "pub_local": "Artificial Intelligence: Methodology, Systems, and Applications", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; Lu\u00eds C. Oliveira; Trancoso, I.;", "pub_title": "Using Morphossyntactic Information in TTS Systems: Comparing Strategies for European Portuguese", "pub_local": "Computational Processing of the Portuguese Language", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; Lu\u00eds C. Oliveira; Trancoso, I.;", "pub_title": "Using Morphossyntactic Information in TTS Systems: Comparing Strategies for European Portuguese", "pub_local": "Computational Processing of the Portuguese Language", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Wittmann; Ribeiro, R.; T. P\u00eago; Batista, F.;", "pub_title": "Some Language Resources and Tools for Computational Processing of Portuguese at INESC", "pub_local": "Proceedings of the 2nd International Conference on Language Resources and Evaluation - LREC 2000", "id_teacher": 1}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Preto, B.; Birra, F.; Lopes, A.; Medeiros, P.;", "pub_title": "Object identification in binary tomographic images using GPGPUs", "pub_local": "International Journal of Creative Interfaces and Computer Graphics", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ken Brodlie; Rodolfo Allendes Osorio; Lopes, A.;", "pub_title": "A Review of Uncertainty in Data Visualization", "pub_local": "Expanding the Frontiers of Visual Analytics and Visualization", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Castro, P.; Lopes, A.;", "pub_title": "Magnet Mail: a visualization system for emails", "pub_local": "International Journal of Creative Interfaces and Computer Graphics", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Castro, P.; Lopes, A.;", "pub_title": "Magnet Mail: A Visualization System for Email Information Retrieval", "pub_local": "Smart Graphics: 10th International Symposium, SG 2009", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, Sergio; Lopes, A.; Santos, M. Prospero dos;", "pub_title": "Speeding Up Isosurfacing: The Matryoshka Algorithm", "pub_local": "Theory and Practice of Computer Graphics", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Editor de revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Santos, M. Prospero dos; Sousa, A. A.; Lopes, A.;", "pub_title": "VIRtual", "pub_local": "--", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Jo Wood; Sabine Kirschenbauer; J\u00fcrgen D\u00f6llner; Lopes, A.; Lars Bodum;", "pub_title": "Using 3D in Visualization", "pub_local": "Exploring Geovisualization", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Lopes, A.; Ken Brodlie;", "pub_title": "Interactive Approaches to Contouring and Isosurfacing for Geovisualization", "pub_local": "Exploring Geovisualization", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Editor de atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A.;", "pub_title": "13th Eurographics Portuguese Chapter Conference", "pub_local": "--", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rodrigues, L. N.; Lopes, A.; dos Santos, Manuel Prospero;", "pub_title": "Visualiza\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios a partir de dados LIDAR", "pub_local": "13th Eurographics Portuguese Chapter Meeting", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Lopes, A.; Brodlie, K.;", "pub_title": "Improving the robustness and accuracy of the marching cubes algorithm for isosurfacing", "pub_local": "IEEE Transactions on Visualization and Computer Graphics", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Lopes, A.; Ken Brodlie;", "pub_title": "Accuracy in 3D Particle Tracing", "pub_local": "Mathematical Visualization", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A.; Ken Brodlie;", "pub_title": "Accuracy in contour drawing", "pub_local": "Eurographics UK Chapter", "id_teacher": 2}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Almeida, A.; Silva, P. C.; Torres, Maria M.;", "pub_authors": "Generation of Sidel'nikov sequences and their spectra via permutations", "pub_title": "Electronics Letters", "pub_local": "1", "id_teacher": 3}, {"pub_year": "1996", "pub_type": "Almeida, A.; Franca, J.;", "pub_authors": "Digitally-programmable analog building blocks for the implementation of artificial neural networks", "pub_title": "IEEE Trans. on Neural Networks", "pub_local": "4", "id_teacher": 3}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fernandes, M.; Duarte, A.; Trindade, G.;", "pub_title": "EMPLOYER ATTRACTIVENESS: The value of environmental practices of organizations", "pub_local": "4th Symposium on Ethics and Social Responsibility Research 2017", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, A.; Pinto, L.;", "pub_title": "Employer branding in the most attractive companies in Portugal: a multiple case study", "pub_local": "VII Confer\u00eancia em Investiga\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o em RH", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Pereira, A.; Duarte, A.; Trindade, G.;", "pub_title": "The relationship between the employees' perceptions of CSR, work engagement and human values", "pub_local": "Responsibility and Sustainability: Socioeconomic, political and legal issues", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rezende, H.; Duarte, A.;", "pub_title": "A influ\u00eancia da lideran\u00e7a na promo\u00e7\u00e3o de comportamentos de cidadania organizacional entre enfermeiros", "pub_local": "67\u00ba Congresso Brasileiro de Enfermagem e 4\u00ba Col\u00f3quio Latino-Americano de Hist\u00f3ria da Enfermagem", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Anabela Pereira; Duarte, A.; Trindade, G.;", "pub_title": "The relationship between the employees\u2019 perceptions of Corporate Social Responsibility, Work Engagement and Human Values", "pub_local": "III Symposium on Ethics and Social Responsibility Research", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Duarte, A.; Pernas, G.;", "pub_title": "Da responsabilidade social \u00e0 sustentabilidade: O contributo da GRH", "pub_local": "GRH para gestores", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Duarte, A.;", "pub_title": "A integra\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es: do acolhimento \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o organizacional", "pub_local": "GRH para gestores", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Duarte, A.; Silva, C.;", "pub_title": "O planeamento em gest\u00e3o de recursos humanos", "pub_local": "GRH para gestores", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, A.; Martins, A. P.; Cunha, M.P.; Oliveira, T.;", "pub_title": "Um modelo representacional da Responsabilidade das Empresas: tens\u00f5es e converg\u00eancia na perspetiva de diferentes stakeholders", "pub_local": "IX Congresso Ibero-Americano de Psicologia", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, A.; Santos, A. S.;", "pub_title": "Comportamentos de Cidadania Organizacional e Estabilidade de Emprego: o efeito mediador do PsyCap Positivo", "pub_local": "IX Congresso Ibero-Americano de Psicologia", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, A.; Santos, A. S.;", "pub_title": "Comportamentos de Cidadania Organizacional e Integra\u00e7\u00e3o Profissional: rela\u00e7\u00e3o com a Satisfa\u00e7\u00e3o no Trabalho e a Estabilidade no Emprego", "pub_local": "VII Simposio Comportamento Organizacional", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, A.; Cunha, M. P.; Oliveira, T.;", "pub_title": "O valor estrat\u00e9gico da responsabilidade social das PMEs familiares: uma an\u00e1lise a partir dos atributos relacionais", "pub_local": "CRIARS 2012 - 2\u00ba Congresso Ibero - Americano de Responsabilidade Social", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, A.; Moreira, M.;", "pub_title": "Alinhamento entre gest\u00e3o de pessoas e estrat\u00e9gia organizacional em uma empresa p\u00fablica brasileira: O caso DATAPREV", "pub_local": "1\u00ba Congresso Lus\u00f3fono de Comportamento Organizacional e Gest\u00e3o", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nicolau, I.; Simaens, A.; Duarte, A.; Lages, C.; Pernas, G.;", "pub_title": "Corporate Social Responsibility and the Third Sector: The Portuguese case", "pub_local": "International Society for Third-Sector Research (ISTR) Conference", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "Nunes, F. G.; Martins, L.; Duarte, A.;", "pub_title": "Responsabilidade social no sector das farm\u00e1cias em Portugal.", "pub_local": "--", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Duarte, A.; Cunha, M. P.;", "pub_title": "Congru\u00eancia Organizacional: Impactos na Satisfa\u00e7\u00e3o, Implica\u00e7\u00e3o e Inten\u00e7\u00e3o de Sa\u00edda", "pub_local": "Psychologica", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Recens\u00e3o de obra em revista", "pub_authors": "Duarte, A.;", "pub_title": "Hoyle, R. H. (Ed.). Structural equation modeling: Concepts, issues and applications. London: Sage", "pub_local": "Revista Comportamento Organizacional e Gest\u00e3o", "id_teacher": 4}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ant\u00f3nio, N.; de Almeida, A.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Predicting hotel booking cancellations to decrease uncertainty and increase revenue", "pub_local": "Encontros Cient\u00edficos - Tourism & Management Studies", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, Luis; Nuno Ant\u00f3nio; de Almeida, A.;", "pub_title": "Predicting Hotel Bookings Cancellation With a Machine Learning Classification Model", "pub_local": "16th IEEE International Conference on Machine Learning and Applications", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nuno Ant\u00f3nio; de Almeida, A.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Enabling bookings cancellation prediction with data science", "pub_local": "4th World Research Summit for Tourism and Hospitality", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Valber Cesar Cavalcanti Roza; de Almeida, A.; Octavian Adrian Postolache;", "pub_title": "Design of an artificial neural network and feature extraction to identify arrhythmias from ECG", "pub_local": "2017 IEEE International Symposium on Medical Measurements and Applications (MeMeA)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rui Pascoal; Ribeiro, R.; Batista, F.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Adapting Speech Recognition in Augmented Reality for Mobile Devices in Outdoor Environments", "pub_local": "6th Symposium on Languages, Applications and Technologies (SLATE 2017)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Salgueiro, R.; de Almeida, A.; Oliveira, O.;", "pub_title": "New genetic algorithm approach for the min-degree constrained minimum spanning tree", "pub_local": "European Journal of Operational Research", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "David, N.; Rhongo, D.; de Almeida, A.;", "pub_title": "DESENVOLVIMENTO DO E-GOVERNMENT - UMA REVIS\u00c3O DA LITERATURA PARA IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O EM CONTEXTOS HETEROG\u00c9NEOS.", "pub_local": "8\u00ba Congresso Luso-Mo\u00e7ambicano de Engenharia", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rui Pascoal; Ribeiro, R.; Batista, F.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Adapting Speech Recognition in Augmented Reality for Mobile Devices in Outdoor Environments", "pub_local": "6th Symposium on Languages, Applications and Technologies (SLATE 2017)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Kwiecinski, Krystian; Santos, F.; de Almeida, A.; Taborda, B.; Eloy, S.;", "pub_title": "Wood Mass-Customized Housing - A dual computer implementation design strategy", "pub_local": "Complexity &amp; Simplicity - Proceedings of the 34th eCAADe Conference", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Taborda, B.; Santos, F.; Kwiecinski, Krystian; Eloy, S.;", "pub_title": "A genetic algorithm application for automatic layout design of modular residential homes", "pub_local": "Proceedings of the 2016 IEEE International Conference on Systems, Man and Cybernetics (SMC)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Kwiecinski, Krystian; Santos, F.; de Almeida, A.; Taborda, B.; Eloy, S.;", "pub_title": "Wood Mass-Customized Housing - A dual computer implementation design strategy", "pub_local": "Complexity & Simplicity - Proceedings of the 34th eCAADe Conference", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Taborda, B.; Santos, F.; Kwiecinski, Krystian; Eloy, S.;", "pub_title": "A genetic algorithm application for automatic layout design of modular residential homes", "pub_local": "Proceedings of the 2016 IEEE International Conference on Systems, Man and Cybernetics (SMC)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nuno Ant\u00f3nio; Nunes, Luis; de Almeida, A.;", "pub_title": "Predicting hotel booking cancellations to decrease uncertainty and increase revenue", "pub_local": "TMS Algarve 2016 - Tourism and Management Studies International Conference", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Nuno Ant\u00f3nio; de Almeida, A.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Using Data Science to Predict Hotel Booking Cancellations", "pub_local": "Holistic Optimization Techniques in the Hospitality, Tourism and Travel Industry", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.;", "pub_title": "Non-negative Matrix Factorization using posrank-based approximation decompositions", "pub_local": "Proceedings of the EUROCOM 2015", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.;", "pub_title": "Non-negative Matrix Factorization using posrank-based approximation decompositions", "pub_local": "Proceedings of the EUROCOM 2015", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Figueiredo, M.; Ribeiro, B.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Analysis of trends in seasonal electrical energy consumption via non-negative tensor factorization", "pub_local": "Neurocomputing", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "R. Garrido; Bastos, A.; de Almeida, A.; Elvas, J.P.;", "pub_title": "Prediction of road accident severity using the ordered probit model", "pub_local": "Transportation Research Procedia 3 17th M eeting of the EURO Working Group on Transportation, EWGT2014", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rhongo, D.; de Almeida, A.; David, N.;", "pub_title": "MOBILE GOVERNMENT COMO ALTERNATIVA PARA INCLUS\u00c3O DIGITAL E REFOR\u00c7O DA DISSEMINA\u00c7\u00c3O DO E-GOVERNMENT E E-GOVERNANCE EM MO\u00c7AMBIQUE", "pub_local": "7\u00ba Congresso Luso - Mo\u00e7ambicano de Engenharia", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Figueiredo, M.; Ribeiro, B.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Electrical signal source separation via nonnegative tensor factorization using on site measurements in a smart home", "pub_local": "IEEE Transactions on Instrumentation and Measurement", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; Ribeiro, B.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Exploring the Performance of Non-negative Multi-way Factorization for Household Electrical Seasonal Consumption Disaggregation", "pub_local": "IEEE International Joint Conference on Neural Networks (IJCNN)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Garrido, R.; Bastos, A.; de Almeida, A.; Elvas, J. P.;", "pub_title": "Prediction of road accident severity using the ordered probit model", "pub_local": "Transportation Research Procedia", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; Ribeiro, B.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Exploring the Performance of Non-negative Multi-way Factorization for Household Electrical Seasonal Consumption Disaggregation", "pub_local": "IEEE International Joint Conference on Neural Networks (IJCNN)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "On the Optimization of Appliance Loads Inferred by Probabilistic Models", "pub_local": "NILM Workshop 2014", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "R. Garrido; Bastos, A.; de Almeida, A.; Elvas, J.P.;", "pub_title": "Prediction of road accident severity using the ordered probit model", "pub_local": "Transportation Research Procedia 3 17th M eeting of the EURO Working Group on Transportation, EWGT2014", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rhongo, D.; de Almeida, A.; David, N.;", "pub_title": "M\u00c9TODOS DE IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE E-GOVERNMENT EM PA\u00cdSES EM VIAS DE DESENVOLVIMENTO", "pub_local": "3\u00aa Confer\u00eancia Nacional sobre Ci\u00eancia e Tecnologia", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Figueiredo, M; Ribeiro, B.; de Almeida, A.;", "pub_title": "On the regularization parameter selection for sparse code learning in electrical source separation", "pub_local": "Proc. Intl. Conf. on Adaptive and Natural Computing Algorithms", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ilharco, A.; Bastos, A.; Elvas, J_P; de Almeida, A.;", "pub_title": "Generation of road accident risk maps", "pub_local": "CITTA 6th Annual Conference on Planning Research", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ilharco, A.; Bastos, A.; Elvas, J_P; de Almeida, A.;", "pub_title": "Generation of road accident risk maps", "pub_local": "CITTA 6th Annual Conference on Planning Research", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M.; Ribeiro, B.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Forecasting the Usage of Home Appliances with Denoised Signal Patterns", "pub_local": "19th edition of the Portuguese Conference on Pattern Recognition 2013", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M.; Ribeiro, B.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Forecasting the Usage of Home Appliances with Denoised Signal Patterns", "pub_local": "19th edition of the Portuguese Conference on Pattern Recognition 2013", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rhongo, D.; de Almeida, A.; David, N.;", "pub_title": "M\u00e9todos de Implementa\u00e7\u00e3o de e-Government em Pa\u00edses em vias de desenvolvimento", "pub_local": "3\u00aa Confer\u00eancia Nacional sobre Ci\u00eancia e Tecnologia", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rhongo, D.; de Almeida, A.; David, N.;", "pub_title": "M\u00e9todos de Implementa\u00e7\u00e3o de e-Government em Pa\u00edses em vias de desenvolvimento", "pub_local": "3\u00aa Confer\u00eancia Nacional sobre Ci\u00eancia e Tecnologia", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; Ribeiro, B.; de Almeida, A.;", "pub_title": "On the regularization parameter selection for sparse code learning in electrical source separation", "pub_local": "Proc. Intl. Conf. on Adaptive and Natural Computing Algorithms, pp. 277-286, LNCS 7824", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; Ribeiro, B.; de Almeida, A.;", "pub_title": "On the regularization parameter selection for sparse code learning in electrical source separation", "pub_local": "Proc. Intl. Conf. on Adaptive and Natural Computing Algorithms, pp. 277-286, LNCS 7824", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Salgueiro, R.; Oliveira, O.;", "pub_title": "Min-Degree Constrained MST Problem: an evolutionary approach", "pub_local": "International Conference on Bioinspired Optimization Methods and their Applications", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "de Almeida, A.; Martins, P. C.; Souza, M.;", "pub_title": "Min-degree constrained minimum spanning tree problem: complexity, properties, and formulations", "pub_local": "International Transactions of Operations Research", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Figueiredo, M; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "Home electrical signal disaggregation for non-intrusive load monitoring (NILM) systems", "pub_local": "Neurocomputing", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Figueiredo, M. ; Ribeiro, B.;", "pub_title": "Non Intrusive Load Monitoring Revisited", "pub_local": "PCEEE Portugal em Conferencia para uma Europa Energeticamente Inteligente,", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M. ; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "Another perspective on NILM systems for informed energy consumer behavior", "pub_local": "International Workshop on Energy Efficiency for a More Sustainable World", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "Smart Home: A Novel Model for Denoising an Electrical Signal", "pub_local": "Proc of Intelligent Systems Design and Applications (ISDA 2011) pp.784-789, 2011 (DOI: 10.1109/ISDA.2011.6121752)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "Wavelet Decomposition and Singular Spectrum Analysis for Electrical Signal Denoising", "pub_local": "Proc of the IEEE Intl Conf on Systems, Man and Cybernetics (SMC2011), pp.3329-3334, 2011 (DOI: 10.1109/ICSMC.2011.6084183)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "Wavelet Decomposition and Singular Spectrum Analysis for Electrical Signal Denoising", "pub_local": "Proc of the IEEE Intl Conf on Systems, Man and Cybernetics (SMC2011), pp.3329-3334, 2011 (DOI: 10.1109/ICSMC.2011.6084183)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Figueiredo, M.; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "An Experimental Study on Electrical Signature Identification of non-intrusive load monitoring (NILM) systems", "pub_local": "Proc Intl Conf on Adaptive and Natural Computing Algorithms, pp 31-40, Part II", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.;", "pub_title": "About Nonnegative Matrix Factorization: on the posrank approximation", "pub_local": "Proc Intl Conf on Adaptive and Natural Computing Algorithms, Part II, LNCS 6594, 2011", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Ben-Akiva, M.; Pereira, F.; Gauche, A.; Guevara, C.; Niza, S.; Zegras, C.;", "pub_title": "The virtual city with real decisions: iTEAM", "pub_local": "7VCT, 7th Virtual Cities and Territories, 2011", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Ben-Akiva, M.; Pereira, F.; Gauche, A.; Guevara, C.; Niza, S.; Zegras, C.;", "pub_title": "The virtual city with real decisions: iTEAM", "pub_local": "7VCT, 7th Virtual Cities and Territories, 2011", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.;", "pub_title": "About Nonnegative Matrix Factorization: on the posrank approximation", "pub_local": "Proc Intl Conf on Adaptive and Natural Computing Algorithms, Part II, LNCS 6594, 2011", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.;", "pub_title": "Non-intrusive Residential Electrical Consumption Traces", "pub_local": "Ambient Intelligence - Software and Applications - 2nd International Symposium on Ambient Intelligence, (ISAmI2011), Springer, Vol. 92,pp. 51-58, 2011 (DOI: 10.1007/978-3-642-19937-0_7)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.;", "pub_title": "Non-intrusive Residential Electrical Consumption Traces", "pub_local": "Ambient Intelligence - Software and Applications - 2nd International Symposium on Ambient Intelligence, (ISAmI2011), Springer, Vol. 92,pp. 51-58, 2011 (DOI: 10.1007/978-3-642-19937-0_7)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "An Experimental Study on Electrical Signature Identification of non-intrusive load monitoring (NILM) systems", "pub_local": "Proc Intl Conf on Adaptive and Natural Computing Algorithms, pp 31-40, Part II, LNCS 6594", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "An Experimental Study on Electrical Signature Identification of non-intrusive load monitoring (NILM) systems", "pub_local": "Proc Intl Conf on Adaptive and Natural Computing Algorithms, pp 31-40, Part II, LNCS 6594", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "Smart Home: A Novel Model for Denoising an Electrical Signal", "pub_local": "Proc of Intelligent Systems Design and Applications (ISDA 2011) pp.784-789, 2011 (DOI: 10.1109/ISDA.2011.6121752)", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "de Almeida, A.; Figueiredo, M.;", "pub_title": "A particular approach for the 3-dimensional packing problem with additional constraints", "pub_local": "Computers and Operations Research", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "Extracting features from an electrical signal of a non-intrusive load monitoring system", "pub_local": "Proc Int Conf on Intelligent Data Engineering and Automated Learning, pp 210-217, LNCS 6283", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueiredo, M; de Almeida, A.; Ribeiro, B.;", "pub_title": "Extracting features from an electrical signal of a non-intrusive load monitoring system", "pub_local": "Proc Int Conf on Intelligent Data Engineering and Automated Learning, pp 210-217, LNCS 6283", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Souza, M.; Martins, P.C.;", "pub_title": "The md-MST Problem is NP-hard for d >= 3", "pub_local": "ISCO 2010 International Symposium in Combinatorial Optimization, Electronic Notes in Discrete Mathematics, 36:9-15, 2010", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Souza, M.; Martins, P.C.;", "pub_title": "The md-MST Problem is NP-hard for d >= 3", "pub_local": "ISCO 2010 International Symposium in Combinatorial Optimization, Electronic Notes in Discrete Mathematics, 36:9-15, 2010", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Fernandes, J.; Pascoal, M.; Pereira, S.;", "pub_title": "Experimental learning in Sciences: getting the lab inside the classroom using the Web", "pub_local": "ICALT 2009, the 9th IEEE International Conference on Advanced Learning Technologies", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Fernandes, J.; Pascoal, M.; Pereira, S.;", "pub_title": "Experimental learning in Sciences: getting the lab inside the classroom using the Web", "pub_local": "ICALT 2009, the 9th IEEE International Conference on Advanced Learning Technologies", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, S.; de Almeida, A.; Marcelino, M.J.; Fernandes, J.;", "pub_title": "STUDYING THE SUN IN THE CLASSROOM USING A SCIENTIFIC EXPERIMENTAL APPROACH", "pub_local": "EDMEDIA08 World Conference on Educational Multimedia, Hypermedia & Telecommunications,", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, S.; de Almeida, A.; Marcelino, M.J.; Fernandes, J.;", "pub_title": "STUDYING THE SUN IN THE CLASSROOM USING A SCIENTIFIC EXPERIMENTAL APPROACH", "pub_local": "EDMEDIA08 World Conference on Educational Multimedia, Hypermedia & Telecommunications,", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, S.; de Almeida, A.; Marcelino, M.J.;", "pub_title": "Teaching Mathematics supported by a web-based project and real data", "pub_local": "E_Learn 2008 World Conference in E-Learning in Corporate Government, Health Care, & Higher Education", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, S.; de Almeida, A.; Marcelino, M.J.;", "pub_title": "Teaching Mathematics supported by a web-based project and real data", "pub_local": "E_Learn 2008 World Conference in E-Learning in Corporate Government, Health Care, & Higher Education", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pacheco, A.; Gomes, A.; Henriques, J.G.; de Almeida, A.; Mendes, A.J.;", "pub_title": "A study on basic mathematics knowledge for the enhancement of programming learning skills", "pub_local": "Informatics Education Europe III - IEEIII08", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pacheco, A.; Gomes, A.; Henriques, J.G.; de Almeida, A.; Mendes, A.J.;", "pub_title": "A study on basic mathematics knowledge for the enhancement of programming learning skills", "pub_local": "Informatics Education Europe III - IEEIII08", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pacheco, A.; Gomes, A.; Henriques, J.G.; de Almeida, A.; Mendes, A.J.;", "pub_title": "Mathematics and Programming: Some studies", "pub_local": "International Conference on Computer Systems and Technologies - CompSysTech08", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pacheco, A.; Gomes, A.; Henriques, J.G.; de Almeida, A.; Mendes, A.J.;", "pub_title": "Mathematics and Programming: Some studies", "pub_local": "International Conference on Computer Systems and Technologies - CompSysTech08", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "de Almeida, A.; Rodrigues, R.;", "pub_title": "Trees, slices and wheels: on the floorplan area minimization problem", "pub_local": "Networks", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "de Almeida, A.; Rodrigues, R.;", "pub_title": "Classifica\u00e7\u00e3o e Complexidade de Problemas", "pub_local": "--", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "de Almeida, A.;", "pub_title": "Sobre a quest\u00e3o do algoritmo para o problema do caixeiro viajante", "pub_local": "Gazeta de Matem\u00e1tica", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "de Almeida, A.; Rodrigues, R.;", "pub_title": "Optimal cutting directions and rectangle orientation algorithm", "pub_local": "European Journal of Operational Research", "id_teacher": 6}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Santos, A.;", "pub_authors": "Variability management of plugin-based systems using feature models", "pub_title": "Software: Practice and Experience", "pub_local": "0", "id_teacher": 8}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Santos, A.; Myers, B.;", "pub_authors": "Design annotations to improve API discoverability", "pub_title": "Journal of Systems and Software", "pub_local": "0", "id_teacher": 8}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Santos, A. L.; Prendi, G.; Sousa, H.; Ribeiro, R.;", "pub_authors": "Stepwise API usage assistance using n-gram language models", "pub_title": "Journal of Systems and Software", "pub_local": "0", "id_teacher": 8}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Santos, A.;", "pub_authors": "GUI code tracing through direct program interaction", "pub_title": "Journal of Software: Evolution and Process", "pub_local": "1", "id_teacher": 8}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Santos, A. L.; Koskimies, K.; Lopes, A.;", "pub_authors": "Automating the construction of domain-specific modeling languages for object-oriented frameworks", "pub_title": "Journal of Systems and Software", "pub_local": "4", "id_teacher": 8}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alho, A.; Calogero, S.;", "pub_title": "A stellar model with diffusion in general relativity", "pub_local": "Journal of Geometry and Physics", "id_teacher": 9}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alho, A.; Mena, F. C.; Kroon, J. A. V.;", "pub_title": "The Einstein-Friedrich-nonlinear scalar field system and the stability of scalar field cosmologies", "pub_local": "Advances in Theoretical and Mathematical Physics", "id_teacher": 9}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alho, A.; Uggla, C.;", "pub_title": "Inflationary alpha-attractor cosmology: a global dynamical systems perspective", "pub_local": "Physical Review D", "id_teacher": 9}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alho, A.; Carloni, S.; Uggla, C.;", "pub_title": "On dynamical systems approaches and methods in f (R) cosmology", "pub_local": "Journal of Cosmology and Astroparticle Physics", "id_teacher": 9}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alho, A.; Uggla, C.;", "pub_title": "Scalar field deformations of Lambda CDM cosmology", "pub_local": "Physical Review D", "id_teacher": 9}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alho, A.; Hell, J.; Uggla, C.;", "pub_title": "Global dynamics and asymptotics for monomial scalar field potentials and perfect fluids", "pub_local": "Classical and Quantum Gravity", "id_teacher": 9}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alho, A.; Uggla, C.;", "pub_title": "Global dynamics and inflationary center manifold and slow-roll approximants", "pub_local": "Journal of Mathematical Physics", "id_teacher": 9}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alho, A.; Calogero, S.; Ramos, M. P. M.; Soares, A. J.;", "pub_title": "Dynamics of Robertson-Walker spacetimes with diffusion", "pub_local": "Annals of Physics", "id_teacher": 9}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alho, A.; Mena, F. C.;", "pub_title": "Covariant and gauge-invariant linear scalar perturbations in multiple scalar field cosmologies", "pub_local": "Physical Review D", "id_teacher": 9}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alho, A.; Mena, F. C.; Kroon, J. A. V.;", "pub_title": "On the non-linear stability of scalar field cosmologies", "pub_local": "Journal of Physics: Conference Series (JPCS)", "id_teacher": 9}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alho, A.; Mena, F. C.;", "pub_title": "Pre-inflationary homogenization of scalar field cosmologies", "pub_local": "Physics Letters B", "id_teacher": 9}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cretan, A.; Coutinho, C.; Bratu, B.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "A negotiation approach to support interoperability in a collaborative manufacturing environment", "pub_local": "Proceedings of the 23th International ICE Conference on Engineering, Technology and Innovation (ICE 2017)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Bendas, D.; Saari, L.; Juan, R.; Bernab\u00e9, J.; Coutinho, C.; Lopes, L.;", "pub_title": "Distributed Software Development of a Cloud Solution for Collaborative Manufacturing Networks", "pub_local": "Proceedings of the 23th International ICE Conference on Engineering, Technology and Innovation (ICE 2017)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fernandes, S.; Coutinho, C.;", "pub_title": "Key Performance Indicators for improving a CRM Implementation", "pub_local": "Proceedings of the 23th International ICE Conference on Engineering, Technology and Innovation (ICE 2017)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Bendas, D.; Saari, L.; Juan, R.; Bernab\u00e9, J.; Coutinho, C.; Lopes, L.;", "pub_title": "Distributed Software Development of a Cloud Solution for Collaborative Manufacturing Networks", "pub_local": "Proceedings of the 23th International ICE Conference on Engineering, Technology and Innovation (ICE 2017)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cretan, A.; Coutinho, C.; Bratu, B.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "A negotiation approach to support interoperability in a collaborative manufacturing environment", "pub_local": "Proceedings of the 23th International ICE Conference on Engineering, Technology and Innovation (ICE 2017)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fernandes, S.; Coutinho, C.;", "pub_title": "Key Performance Indicators for improving a CRM Implementation", "pub_local": "Proceedings of the 23th International ICE Conference on Engineering, Technology and Innovation (ICE 2017)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cretan, A.; Coutinho, C.; Bratu, B.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Negotiation Coordination Model for Supporting Enterprise Interoperability", "pub_local": "Enterprise Interoperability VII: Proceedings of the 8th International Conference on Interoperability for Enterprise Systems and Applications (I-ESA 2016)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cretan, A.; Coutinho, C.; Bratu, B.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Negotiation Coordination Model for Supporting Enterprise Interoperability", "pub_local": "Enterprise Interoperability VII: Proceedings of the 8th International Conference on Interoperability for Enterprise Systems and Applications (I-ESA 2016)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Alves, F.; Coutinho, C.; Pe\u00f1a-Ortiz, R.; Xu, X; Nieto, A.; Ahola, J.; Saari, L.; Katasonov, A.;", "pub_title": "Cloud and Services Testing Applied in Manufacturing", "pub_local": "Enterprise Interoperability VII: Proceedings of the 8th International Conference on Interoperability for Enterprise Systems and Applications (I-ESA 2016)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Alves, F.; Coutinho, C.; Pe\u00f1a-Ortiz, R.; Xu, X; Nieto, A.; Ahola, J.; Saari, L.; Katasonov, A.;", "pub_title": "Cloud and Services Testing Applied in Manufacturing", "pub_local": "Enterprise Interoperability VII: Proceedings of the 8th International Conference on Interoperability for Enterprise Systems and Applications (I-ESA 2016)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "A Negotiation Model for Concurrent Engineering", "pub_local": "Proceedings of the 7th International Systems & Concurrent Engineering for Space Applications Conference (SECESA 2016)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "A Negotiation Model for Concurrent Engineering", "pub_local": "Proceedings of the 7th International Systems & Concurrent Engineering for Space Applications Conference (SECESA 2016)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; da Silva, C.; Ghodous, P.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Service-based negotiation for advanced collaboration in enterprise networks", "pub_local": "Journal of Intelligent Manufacturing", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Santos, T.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Modelling services for business knowledge capture", "pub_local": "MODELSWARD 2015 - 3rd International Conference on Model-Driven Engineering and Software Development, Proceedings", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; Agostinho, C.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Negotiation in Collaborative Working Environment for the Next Generation of Product Design", "pub_local": "Proceedings of the ASME 2015 International Mechanical Engineering Congress & Exposition (ASME IMECE 2015)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Costa, R.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Model-Driven Development, Servitisation, Ontology Modelling, Interoperability", "pub_local": "Proceedings of the 3rd International Conference on Model-Driven Engineering and Software Development (MODELSWARD 2015)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Coutinho, C.; Costa, R.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Services for Business Knowledge Representation and Capture", "pub_local": "Model-Driven Engineering and Software Development", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, T.; Coutinho, C.; Cretan, A.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Agents and rules for the negotiation of interoperability solutions", "pub_local": "Proceedings of the IEEE International Technology Management Conference & 19th ICE Conference (ICE 2013)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Modelling Services for Interoperability Negotiation", "pub_local": "Proceedings of the 2nd International Conference on Model-Driven Engineering and Software Development (MODELSWARD 2014)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Jardim-Goncalves, R.; Coutinho, C.; Cretan, A.; da Silva, C. F.; Ghodous, P.;", "pub_title": "Collaborative negotiation for ontology-driven enterprise businesses", "pub_local": "Computers in Industry", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Methodology for Negotiation in Collaborative Working Environment for Innovation in Services Design", "pub_local": "Proceedings of the ASME 2014 International Mechanical Engineering Congress & Exposition (ASME IMECE 2014)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Gooding, P.;", "pub_title": "Applying the TIMBUS Approach to Preserving Context in Digital Libraries", "pub_local": "Proceedings of the 11th Annual International Conference on Digital Preservation (iPres2014)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Gooding, P.;", "pub_title": "Applying the TIMBUS Approach to Preserving Context in Digital Libraries", "pub_local": "Proceedings of the 11th Annual International Conference on Digital Preservation (iPres2014)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Sim\u00f5es, J.; Marques, L.; Nunes, M.; Martins, N.;", "pub_title": "Framework for the development of static and flexible collaborative solutions", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Information Systems and Design of Communication (ACM/ISDOC 2014)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Modelling Services for Interoperability Negotiation", "pub_local": "Proceedings of the 2nd International Conference on Model-Driven Engineering and Software Development (MODELSWARD 2014)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, T.; Coutinho, C.; Cretan, A.; Be\u00e7a, M.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Standardisation Tools for Negotiating Interoperability Solutions", "pub_local": "Enterprise Interoperability: Proceedings of the 5th International IFIP Working Conference on Enterprise Interoperability Information, Services and Processes for the Interoperable Economy and Society (IWEI 2013)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Jardim-Goncalves, R.; Cretan, A.;", "pub_title": "Sustainable Interoperability of Negotiation of Manufacturing Robotic Machining Processes", "pub_local": "Proceedings of the ASME 2013 International Mechanical Engineering Congress & Exposition (ASME IMECE 2013)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cretan, A.; Coutinho, C.; Bratu, B.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Multi-agent framework for negotiation in a closed environment", "pub_local": "Proceedings of the 11th International Conference of Numerical Analysis and Applied Mathematics (ICNAAM 2013)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.;", "pub_title": "OSDOC2013", "pub_local": "Proceedings of the Workshop on Open Source and Design of Communication (ACM/OSDOC 2013)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.;", "pub_title": "Digital preservation of business assets as a risk management strategy", "pub_local": "Proceedings of the Workshop on Open Source and Design of Communication (ACM/OSDOC 2013)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.;", "pub_title": "Digital preservation of business assets as a risk management strategy", "pub_local": "Proceedings of the Workshop on Open Source and Design of Communication (ACM/OSDOC 2013)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, T.; Coutinho, C.; Jardim-Goncalves, R.; Cretan, A.;", "pub_title": "Negotiation environment for enterprise interoperability sustainability", "pub_local": "Proceedings of the 2013 IEEE 17th International Conference on Computer Supported Cooperative Work in Design (CSCWD 2013)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Stanescu, A.; Cretan, A.; Coutinho, C.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Intelligent Negotiation Mechanism for Supporting the Interoperability within the Sensing Enterprise", "pub_local": "IFAC Proceedings Volumes", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Cretan, A.; Silva, C.; Coutinho, C.; Jardim-Goncalves, R.; Ghodous, P.;", "pub_title": "Framework for ontology-based Negotiation to support enterprise interoperability in cloud-based environments", "pub_local": "International Journal of Electronic Business Management", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; Jardim-Gon\u00e7alves, R.;", "pub_title": "Sustainable interoperability on space mission feasibility studies", "pub_local": "Computers in Industry", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Negotiations Framework for Monitoring the Sustainability of Interoperability Solutions", "pub_local": "Proceedings of the 4th International IFIP Working Conference on Enterprise Interoperability (IWEI 2012)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Sustainable Interoperability Framework for supporting Negotiation Processes", "pub_local": "Proceedings of the 6th International Conference on Interoperability for Enterprise Systems and Applications (I-ESA 2012)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Jardim-Goncalves, R.; Cretan, A.;", "pub_title": "A Framework for Negotiation-Based Sustainable Interoperability for Space Mission Design", "pub_local": "Proceedings of the 7th International Workshop on Enterprise Integration, Interoperability and Networking (EI2N\u20192012)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Jardim-Goncalves, R.; Cretan, A.;", "pub_title": "A Framework for Negotiation-Based Sustainable Interoperability for Space Mission Design", "pub_local": "Proceedings of the 7th International Workshop on Enterprise Integration, Interoperability and Networking (EI2N\u20192012)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jardim-Goncalves, R.; Cretan, A.; Coutinho, C.; Dutra, M.; Ghodous, P.;", "pub_title": "Ontology Enriched Framework for Cloud-based Enterprise Interoperability", "pub_local": "Concurrent Engineering Approaches for Sustainable Product Development in a Multi-Disciplinary Environment", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Cloud-based negotiation for sustainable enterprise interoperability", "pub_local": "Proceedings of the 18th International ICE Conference on Engineering, Technology and Innovation (ICE 2012)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Cretan, A.; Coutinho, C.; Bratu, B.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "NEGOSEIO: a framework for negotiations toward sustainable enterprise interoperability", "pub_local": "Annual Reviews in Control", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cretan, A.; Coutinho, C.; Bratu, B.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "A Framework for Sustainable Interoperability of Negotiation Processes", "pub_local": "Proceedings of the 14th IFAC Symposium on Information Control Problems in Manufacturing (INCOM\u201912)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coutinho, C.; Cretan, A.; Jardim-Goncalves, R.;", "pub_title": "Sustainable Interoperability Framework for supporting Negotiation Processes", "pub_local": "Proceedings of the 6th International Conference on Interoperability for Enterprise Systems and Applications (I-ESA 2012)", "id_teacher": 10}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Light field image coding with jointly estimated self-similarity bi-prediction", "pub_local": "Signal Processing: Image Communication", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Weighted bi-prediction for light field image coding", "pub_local": "Applications of Digital Image Processing XL", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Weighted bi-prediction for light field image coding", "pub_local": "Applications of Digital Image Processing XL", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "HEVC-based 3D holoscopic video coding using self-similarity compensated prediction", "pub_local": "Signal Processing: Image Communication", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC-Based Light Field Image Coding with Bi-Predicted Self-Similarity Compensation", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC-Based Light Field Image Coding with Bi-Predicted Self-Similarity Compensation", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Improved inter-layer prediction for light field content coding with display scalability", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Applications of Digital Image Processing XXXIX", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Improved inter-layer prediction for light field content coding with display scalability", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Applications of Digital Image Processing XXXIX", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; L. Lucas; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; et al.", "pub_title": "Light Field HEVC-Based Image Coding using Locally Linear Embedding and Self-Similarity Compensated Prediction", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; L. Lucas; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; et al.", "pub_title": "Light Field HEVC-Based Image Coding using Locally Linear Embedding and Self-Similarity Compensated Prediction", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "3D Holoscopic Video Representation and Coding Technology", "pub_local": "Novel 3D Media Technologies", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC Compatible 3D Holoscopic Image Coding using Multiple Partitions", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC Compatible 3D Holoscopic Image Coding using Multiple Partitions", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Display Scalable 3D Holoscopic Video Coding", "pub_local": "IEEE COMSOC MMTC E-Letter", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; P. Kov\u00e1cs; T. Balogh; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Light-Field Video Coding Using Geometry-Based Disparity Compensation", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; L. Lucas; Nunes, P.; Soares, L.; N. Rodrigues; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; S. M. M. Faria;", "pub_title": "Locally Linear Embedding-Based Prediction for 3D Holoscopic Image Coding Using HEVC", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; P. Kov\u00e1cs; T. Balogh; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Light-Field Video Coding Using Geometry-Based Disparity Compensation", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; L. Lucas; Nunes, P.; Soares, L.; N. Rodrigues; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; S. M. M. Faria;", "pub_title": "Locally Linear Embedding-Based Prediction for 3D Holoscopic Image Coding Using HEVC", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Impact of packet losses in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Photonics Europe - Optics, Photonics, and Digital Technologies for Multimedia Applications III", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Impact of packet losses in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Photonics Europe - Optics, Photonics, and Digital Technologies for Multimedia Applications III", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Aggoun; O. Fatah; J. Fern\u00e1ndez; Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Acquisition, processing and coding of 3D holoscopic content for immersive video systems", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Inter-layer prediction scheme for scalable 3-D holoscopic video coding", "pub_local": "IEEE Signal Processing Letters", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Using self-similarity compensation for improving inter-layer prediction in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Applications of Digital Image Processing XXXVI", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Using self-similarity compensation for improving inter-layer prediction in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Conference on Applications of Digital Image Processing XXXVI", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "3D Holoscopic Video Coding Based on HEVC with Improved Spatial and Temporal Prediction", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "3D Holoscopic Video Coding Based on HEVC with Improved Spatial and Temporal Prediction", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Aggoun; O. Fatah; J. Fern\u00e1ndez; Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Acquisition, processing and coding of 3D holoscopic content for immersive video systems", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "New HEVC Prediction Modes for 3D Holoscopic Video Coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Influence of Self-Similarity on 3D Holoscopic Video Coding Performance", "pub_local": "Brazilian Symposium on Multimedia and the Web (WebMedia)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Spatial and Temporal Prediction Scheme for 3D Holoscopic Video Coding Based on H.264/AVC", "pub_local": "International Packet Video Workshop", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Influence of self-similarity on 3D holoscopic video coding performance", "pub_local": "Brazilian symposium on Multimedia and the web (WebMedia)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "New HEVC prediction modes for 3D holoscopic video coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Spatial and temporal prediction scheme for 3D holoscopic video coding based on H.264/AVC", "pub_local": "19th International Packet Video Workshop (PV)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; P. Nunes; L. D. Soares; P. L. Correia;", "pub_title": "Improved Spatial Prediction for 3D Holoscopic Image and Video Coding", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; Nunes, P.; Soares, L.; P. L. Correia;", "pub_title": "Spatial Prediction Based on Self-Similarity Compensation for 3D Holoscopic Image and Video Coding", "pub_local": "18th IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Lino, J.; Nunes, P.; Soares, L. D.; Correia, P. L.;", "pub_title": "Spatial prediction based on self-similarity compensation for 3D holoscopic image and video coding", "pub_local": "18th IEEE International Conference on Image Processing", "id_teacher": 11}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mariana Sousa; Trancoso, I.; Moniz, H.; Batista, F.;", "pub_title": "Prosodic exercises for children with ASD via virtual therapy", "pub_local": "Atas da Confer\u00eancia Jornadas SUPERA 2017", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Rebelo, C.; Pereira, I.; Rosa, H.; Batista, F.; Carvalho, J. P.;", "pub_title": "Twitter: de espa\u00e7o de mobiliza\u00e7\u00e3o a espa\u00e7o de coment\u00e1rio. O caso do meet do Vasco da Gama", "pub_local": "Observatorio (OBS*)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rui Pascoal; Ribeiro, R.; Batista, F.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Adapting Speech Recognition in Augmented Reality for Mobile Devices in Outdoor Environments", "pub_local": "6th Symposium on Languages, Applications and Technologies (SLATE 2017)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "R. Solera-Ure\u00f1a; Moniz, H.; Batista, F.; Vera Cabarr\u00e3o; Anna Pompili; R. Astudillo; J. Campos; Paiva, A.; et al.", "pub_title": "A Semi-Supervised Learning Approach for Acoustic-Prosodic Personality Perception in Under-Resourced Domains", "pub_local": "Proc. Interspeech 2017", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Carvalho, J. P.; Rosa, H.; Brogueira, G.; Batista, F.;", "pub_title": "MISNIS: an intelligent platform for Twitter topic mining", "pub_local": "Expert Systems with Applications", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o P. Carvalho; Hugo Rosa; Batista, F.;", "pub_title": "Detecting relevant tweets in very large tweet collections: the London Riots case study", "pub_local": "Fuzzy Systems (FUZZ-IEEE), 2017 IEEE International Conference on", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Brogueira, G.; Batista, F.; Carvalho, J. P.;", "pub_title": "A smart system for twitter corpus collection, management and visualization", "pub_local": "International Journal of Technology and Human Interaction", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos Soares; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "A Simplified Method to Enhance the Analysis for new Information Systems in Corporate Environments", "pub_local": "Proc. of CISTI'2017: 12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rui Pascoal; Ribeiro, R.; Batista, F.; de Almeida, A.;", "pub_title": "Adapting Speech Recognition in Augmented Reality for Mobile Devices in Outdoor Environments", "pub_local": "6th Symposium on Languages, Applications and Technologies (SLATE 2017)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos Soares; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "A Simplified Method to Enhance the Analysis for new Information Systems in Corporate Environments", "pub_local": "Proc. of CISTI'2017: 12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "E. Ribeiro; Batista, F.; Trancoso, I.; J. Lopes; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Assessing User Expertise in Spoken Dialog System Interactions", "pub_local": "Advances in Speech and Language Technologies for Iberian Languages: Third International Conference, IberSPEECH 2016, Lisbon, Portugal, November 23-25, 2016, Proceedings", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Vicente; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Improving Twitter gender classification using multiple classifiers", "pub_local": "Proc. of the 8th European Symposium on Computational Intelligence and Mathematics (ESCIM 2016)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "E. Ribeiro; Batista, F.; Trancoso, I.; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Automatic Detection of Hyperarticulated Speech", "pub_local": "Advances in Speech and Language Technologies for Iberian Languages: Third International Conference, IberSPEECH 2016, Lisbon, Portugal, November 23-25, 2016, Proceedings", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Jusupova; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Characterizing the Personality of Twitter Users based on their Timeline Information", "pub_local": "Atas da 16 Confer\u00eancia da Associacao Portuguesa de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Vera Cabarr\u00e3o; Trancoso, I.; Mata, Ana I.; Moniz, H.; Batista, F.;", "pub_title": "Global analysis of entrainment in dialogues", "pub_local": "Advances in Speech and Language Technologies for Iberian Languages: Third International Conference, IberSPEECH 2016, Lisbon, Portugal, November 23-25, 2016, Proceedings", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Jusupova; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Characterizing the Personality of Twitter Users based on their Timeline Information", "pub_local": "Atas da 16 Confer\u00eancia da Associacao Portuguesa de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Editor de livro", "pub_authors": "Abad, A.; A. Ortega; Ant\u00f3nio Teixeira; C. Mateo; C. Hinarejos; F. Perdig\u00e3o; Batista, F.; Mamede, N.;", "pub_title": "Advances in Speech and Language Technologies for Iberian Languages", "pub_local": "--", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Dias, L.; Brand\u00e3o, T.; Batista, F.;", "pub_title": "Detecting violence on movie excerpts - A machine-learning approach based on audio and video features", "pub_local": "INForum 2016", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "M. Vicente; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Creating Extended Gender Labelled Datasets of Twitter Users", "pub_local": "Information Processing and Management of Uncertainty in Knowledge-Based Systems: 16th International Conference, IPMU 2016, Eindhoven, The Netherlands, June 20 - 24, 2016, Proceedings, Part II", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Dias, L.; Brand\u00e3o, T.; Batista, F.;", "pub_title": "Detecting violence on movie excerpts - A machine-learning approach based on audio and video features", "pub_local": "INForum 2016", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Anat Lerner; Vered Silber-Varod; Batista, F.; Moniz, H.;", "pub_title": "In search of the role's footprints in client-therapist dialogues", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Speech Prosody", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Pedro Curto; Trancoso, I.; Abad, A.; J. Ferreira; E. Ribeiro; Moniz, H.; de Matos, D.; et al.", "pub_title": "SPA: web-based platform for easy access to speech processing modules", "pub_local": "10th Language Resources and Evaluation Conference - LREC 2016", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Anat Lerner; Vered Silber-Varod; Batista, F.; Moniz, H.;", "pub_title": "In search of the role's footprints in client-therapist dialogues", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Speech Prosody", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Pedro Curto; Trancoso, I.; Abad, A.; J. Ferreira; E. Ribeiro; Moniz, H.; de Matos, D.; et al.", "pub_title": "SPA: web-based platform for easy access to speech processing modules", "pub_local": "10th Language Resources and Evaluation Conference - LREC 2016", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "E. Ribeiro; Batista, F.; Trancoso, I.; J. Lopes; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Assessing User Expertise in Spoken Dialog System Interactions", "pub_local": "IberSPEECH 2016", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Barreiro, A.; Batista, F.;", "pub_title": "Machine Translation of Non-Contiguous Multiword Units", "pub_local": "DiscoNLP 2016 - NAACL HLT 2016 Workshop on Discontinuous Structures in NLP", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Barreiro, A.; Batista, F.;", "pub_title": "Machine Translation of Non-Contiguous Multiword Units", "pub_local": "DiscoNLP 2016 - NAACL HLT 2016 Workshop on Discontinuous Structures in NLP", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Mata, Ana I.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Towards automatic language processing and intonational labeling in European Portuguese", "pub_local": "Intonational Grammar in Ibero-Romance: Approaches across linguistic subfields", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "R. Solera-Ure\u00f1a; Moniz, H.; Batista, F.; R. Astudillo; J. Campos; Paiva, A.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Acoustic-Prosodic Automatic Personality Trait Assessment for Adults and Children", "pub_local": "IberSPEECH 2016", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Mata, Ana I.; Moniz, H.; Batista, F.;", "pub_title": "Stylistic variation in the intonation of European Portuguese teenagers and adults", "pub_local": "Intonational Grammar in Ibero-Romance: Approaches across linguistic subfields", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; E. Ribeiro; Trancoso, I.; Ribeiro, R.; de Matos, D.;", "pub_title": "Automatic Detection of Hyperarticulated Speech", "pub_local": "IberSPEECH 2016", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vera Cabarr\u00e3o; Trancoso, I.; Mata, Ana I.; Batista, F.; Moniz, H.;", "pub_title": "Global analysis of entrainment in dialogues", "pub_local": "IberSPEECH 2016, Lisbon, Portugal, November 23-25, 2016", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Vicente; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Creating Extended Gender Labelled Datasets of Twitter Users", "pub_local": "IPMU2016 - 16th International Conference on Information Processing and Management of Uncertainty in Knowledge-Based systems", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "R. Solera-Ure\u00f1a; Moniz, H.; Batista, F.; R. Astudillo; J. Campos; Paiva, A.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Acoustic-Prosodic Automatic Personality Trait Assessment for Adults and Children", "pub_local": "Advances in Speech and Language Technologies for Iberian Languages: Third International Conference, IberSPEECH 2016, Lisbon, Portugal, November 23-25, 2016, Proceedings", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "F. Rebelo; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Cascatas de Classifica\u00e7\u00e3o de Sentimento em Microblogues", "pub_local": "INForum 2016, Gest\u00e3o de Dados e Conhecimento", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Cabarr\u00e3o, V.; Moniz, H.; Ferreira, J.; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.; Curto, S.;", "pub_title": "Classifica\u00e7\u00e3o pros\u00f3dica de marcadores discursivos", "pub_local": "Revista da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Lingu\u00edstica", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "F. Rebelo; Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Cascatas de Classifica\u00e7\u00e3o de Sentimento em Microblogues", "pub_local": "INForum 2016, Gest\u00e3o de Dados e Conhecimento", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Brogueira, G.; Batista, F.; Carvalho, J. P.;", "pub_title": "Using geolocated tweets for characterization of Twitter in Portugal and the Portuguese administrative regions", "pub_local": "Social Network Analysis and Mining", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Vicente; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Improving Twitter gender classification using multiple classifiers", "pub_local": "Proc. of the 8th European Symposium on Computational Intelligence and Mathematics (ESCIM 2016)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Hugo Rosa; Jo\u00e3o P. Carvalho; Ramon Astudillo; Batista, F.;", "pub_title": "Detecting User Influence in Twitter: PageRank vs Katz, a case study", "pub_local": "7th European Symposium on Computational Intelligence and Mathematics", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gaspar Brogueira; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Using Geolocated Tweets for Characterization of Portuguese Administrative Regions", "pub_local": "In Proc. of 18th AGILE International Conference on Geographic Information Science", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Juli\u00e3o; J. Silva; A. Aguiar; Moniz, H.; Batista, F.;", "pub_title": "Speech Features for Discriminating Stress Using Branch and Bound Wrapper Search", "pub_local": "IV Symposium on Languages, Applications and Tecnologies (SLATE'15)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gaspar Brogueira; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Sistema Inteligente de Recolha, Armazenamento e Visualizacao de Informacao proveniente do Twitter", "pub_local": "Atas da 15 Confer\u00eancia da Associacao Portuguesa de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; A. Pompilli; Batista, F.; Trancoso, I.; Abad, A.; C. Amorim;", "pub_title": "Automatic recognition of prosodic patterns in semantic verbal fluency tests - an animal naming task for edutainment applications", "pub_local": "Proc. of ICPHS: 18th International Congress of Phonetic Sciences", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gaspar Brogueira; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Sistema Inteligente de Recolha, Armazenamento e Visualizacao de Informacao proveniente do Twitter", "pub_local": "Atas da 15 Confer\u00eancia da Associacao Portuguesa de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; A. Pompilli; Batista, F.; Trancoso, I.; Abad, A.; C. Amorim;", "pub_title": "Automatic recognition of prosodic patterns in semantic verbal fluency tests - an animal naming task for edutainment applications", "pub_local": "Proc. of ICPHS: 18th International Congress of Phonetic Sciences", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vera Cabarr\u00e3o; Moniz, H.; J. Ferreira; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.;", "pub_title": "Prosodic classification of discourse markers", "pub_local": "Proc. of ICPHS: 18th International Congress of Phonetic Sciences", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "M. Juli\u00e3o; J. Silva; A. Aguiar; Moniz, H.; Batista, F.;", "pub_title": "Speech Features for Discriminating Stress Using Branch and Bound Wrapper Search", "pub_local": "Languages, Applications and Technologies", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vera Cabarr\u00e3o; Moniz, H.; J. Ferreira; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.;", "pub_title": "Prosodic classification of discourse markers", "pub_local": "Proc. of ICPHS: 18th International Congress of Phonetic Sciences", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Vicente; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Twitter gender classification using user unstructured information", "pub_local": "Proc. of IEEE International Conference on Fuzzy Systems (FUZZ-IEEE)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Vicente; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Twitter gender classification using user unstructured information", "pub_local": "Proc. of IEEE International Conference on Fuzzy Systems (FUZZ-IEEE)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Text based classification of companies in CrunchBase", "pub_local": "IEEE International Conference on Fuzzy Systems (FUZZ-IEEE2015)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Text based classification of companies in CrunchBase", "pub_local": "IEEE International Conference on Fuzzy Systems (FUZZ-IEEE2015)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "E. Ribeiro; J. Ferreira; J. Olcoz; Abad, A.; Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Combining Multiple Approaches to Predict the Degree of Nativeness", "pub_local": "Proc. of Interspeech 2015", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moura, J.; Batista, F.; Cardoso, E.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Intelligent Management and Efficient Operation of Big Data", "pub_local": "Handbook of Research on Trends and Future Directions in Big Data and Web Intelligence", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Juli\u00e3o; J. Silva; A. Aguiar; Moniz, H.; Batista, F.;", "pub_title": "Speech Features for Discriminating Stress Using Branch and Bound Wrapper Search", "pub_local": "IV Symposium on Languages, Applications and Tecnologies (SLATE'15)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "E. Ribeiro; J. Ferreira; J. Olcoz; Abad, A.; Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Combining Multiple Approaches to Predict the Degree of Nativeness", "pub_local": "Proc. of Interspeech 2015", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Juli\u00e3o; J. Silva; A. Aguiar; Moniz, H.; J. Ferreira; Batista, F.;", "pub_title": "Speech Features for Discriminating Stress", "pub_local": "10th Conference on Telecommunications, Conftele 2015", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Vicente; Jo\u00e3o P. Carvalho; Batista, F.;", "pub_title": "Using Unstructured Profile Information for Gender Classification of Portuguese and English Twitter users.", "pub_local": "IV Symposium on Languages, Applications and Tecnologies (SLATE'15)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "J. Lopes; G. Salvi; G. Skantze; Abad, A.; J. Gustafson; Batista, F.; R. Meena; Trancoso, I.;", "pub_title": "Detecting Repetitions in Spoken Dialogue Systems Using Phonetic Distances", "pub_local": "Proc. of Interspeech 2015", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Vicente; Jo\u00e3o P. Carvalho; Batista, F.;", "pub_title": "Using Unstructured Profile Information for Gender Classification of Portuguese and English Twitter users.", "pub_local": "IV Symposium on Languages, Applications and Tecnologies (SLATE'15)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "J. Lopes; G. Salvi; G. Skantze; Abad, A.; J. Gustafson; Batista, F.; R. Meena; Trancoso, I.;", "pub_title": "Detecting Repetitions in Spoken Dialogue Systems Using Phonetic Distances", "pub_local": "Proc. of Interspeech 2015", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "M. Vicente; Jo\u00e3o P. Carvalho; Batista, F.;", "pub_title": "Using Unstructured Profile Information for Gender Classification of Portuguese and English Twitter Users", "pub_local": "Languages, Applications and Technologies", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gaspar Brogueira; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Arquitetura e Desenvolvimento de um Reposit\u00f3rio de Tweets em Portugu\u00eas Europeu", "pub_local": "Actas das 5as Jornadas de Inform\u00e1tica da Universidade de \u00c9vora (JIUE 2015)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Vicente; Jo\u00e3o P. Carvalho; Batista, F.;", "pub_title": "Using Unstructured Profile Information for Gender Classification of English and Portuguese Twitter users.", "pub_local": "Symposium on Languages, Applications and Tecnologies (SLATE'15)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gaspar Brogueira; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Arquitetura e Desenvolvimento de um Reposit\u00f3rio de Tweets em Portugu\u00eas Europeu", "pub_local": "Actas das 5as Jornadas de Inform\u00e1tica da Universidade de \u00c9vora (JIUE 2015)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Juli\u00e3o; J. Silva; A. Aguiar; Moniz, H.; Batista, F.;", "pub_title": "Speech Features for Discriminating Stress Using Bound and Branch Wrapper Search.", "pub_local": "Symposium on Languages, Applications and Tecnologies (SLATE'15)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gaspar Brogueira; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Using Geolocated Tweets for Characterization of Portuguese Administrative Regions", "pub_local": "In Proc. of 18th AGILE International Conference on Geographic Information Science", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Mata, Ana I.; Julia Hirschberg; Batista, F.; Andrew Rosenberg; Trancoso, I.;", "pub_title": "Predi\u00e7\u00e3o de proemin\u00eancia pros\u00f3dica com base no sistema autom\u00e1tico AuToBI", "pub_local": "XXX ENCONTRO NACIONAL DA ASSOCIA\u00c7\u00c3O PORTUGUESA DE LINGU\u00cdSTICA", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mata, Ana I.; Moniz, H.; Telmo M\u00f3ia; Anabela Gon\u00e7alves; F\u00e1tima Silva; Batista, F.; In\u00eas Duarte; F\u00e1tima Oliveira; et al.", "pub_title": "Prosodic, Syntactic, Semantic Guidelines for Topic Structures Across Domains and Corpora", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mata, Ana I.; Moniz, H.; Batista, F.;", "pub_title": "Comparing phrase-final patterns across speech styles and age groups in European Portuguese", "pub_local": "3rd SWIP - Swiss Workshop on Prosody", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mata, Ana I.; Moniz, H.; Telmo M\u00f3ia; Anabela Gon\u00e7alves; F\u00e1tima Silva; Batista, F.; In\u00eas Duarte; F\u00e1tima Oliveira; et al.", "pub_title": "Prosodic, Syntactic, Semantic Guidelines for Topic Structures Across Domains and Corpora", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Barreiro, A.; Monti, J.; Orliac, B.; Susanne Preu\u00df; Kutz Arrieta; Wang Ling; Batista, F.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Linguistic Evaluation of Support Verb Constructions by OpenLogos and Google Translate", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Hugo Rosa; Jo\u00e3o P. Carvalho; Batista, F.;", "pub_title": "Detecting a Tweet\u2019s Topic within a Large Number of Portuguese Twitter Trends", "pub_local": "3rd Symposium on Languages, Applications and Technologies", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Barreiro, A.; Monti, J.; Orliac, B.; Susanne Preu\u00df; Kutz Arrieta; Wang Ling; Batista, F.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Linguistic Evaluation of Support Verb Constructions by OpenLogos and Google Translate", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Hugo Rosa; Jo\u00e3o P. Carvalho; Batista, F.;", "pub_title": "Detecting a Tweet\u2019s Topic within a Large Number of Portuguese Twitter Trends", "pub_local": "3rd Symposium on Languages, Applications and Technologies", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Mata, Ana I.; Julia Hirschberg; Batista, F.; Andrew Rosenberg; Trancoso, I.;", "pub_title": "Extending AuToBI to Prominence Detection in European Portuguese", "pub_local": "Speech Prosody", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Barreiro, A.; Batista, F.; Ribeiro, R.; Moniz, H.; Trancoso, I.;", "pub_title": "OpenLogos Semantico-Syntactic Knowledge-Rich Bilingual Dictionaries", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gaspar Brogueira; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho; Moniz, H.;", "pub_title": "Expanding a Database of Portuguese Tweets", "pub_local": "3rd Symposium on Languages, Applications and Technologies", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Mata, Ana I.; Julia Hirschberg; Batista, F.; Andrew Rosenberg; Trancoso, I.;", "pub_title": "Extending AuToBI to Prominence Detection in European Portuguese", "pub_local": "Speech Prosody", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Barreiro, A.; Batista, F.; Ribeiro, R.; Moniz, H.; Trancoso, I.;", "pub_title": "OpenLogos Semantico-Syntactic Knowledge-Rich Bilingual Dictionaries", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gaspar Brogueira; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho; Moniz, H.;", "pub_title": "Expanding a Database of Portuguese Tweets", "pub_local": "3rd Symposium on Languages, Applications and Technologies", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gaspar Brogueira; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho; Moniz, H.;", "pub_title": "Portuguese Geolocated Tweets: An Overview", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Information Systems and Design of Communication", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vera Cabarr\u00e3o; Moniz, H.; Batista, F.; Ribeiro, R.; Mamede, N.; Meinedo, H.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.; et al.", "pub_title": "Revising the Annotation of a Broadcast News Corpus: a Linguistic Approach", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Mata, A. I.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Speaking style effects in the production of disfluencies", "pub_local": "Speech Communication", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vera Cabarr\u00e3o; Moniz, H.; Batista, F.; Ribeiro, R.; Mamede, N.; Meinedo, H.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.; et al.", "pub_title": "Revising the Annotation of a Broadcast News Corpus: a Linguistic Approach", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Barreiro, A.; Ling, W; Coheur, L.; Batista, F.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Projetos sobre tradu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do portugu\u00eas no laborat\u00f3rio de sistemas de l\u00edngua falada do INESC-ID", "pub_local": "Linguam\u00e1tica", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gaspar Brogueira; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho; Moniz, H.;", "pub_title": "Portuguese Geolocated Tweets: An Overview", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Information Systems and Design of Communication", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Mata, Ana I.; Moniz, H.; Batista, F.;", "pub_title": "Comparing phrase-final patterns across speech styles and groups in European Portuguese", "pub_local": "Nouveaux Cahiers de Linguistique fran\u00e7aise", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Hugo Rosa; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Twitter Topic Fuzzy Fingerprints", "pub_local": "WCCI2014, FUZZ-IEEE, 2014 IEEE World Congress on Computational Intelligence, International Conference on Fuzzy Systems", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Luis Silva; Ribeiro, R.; Batista, F.;", "pub_title": "Portugal by regions: The contrast between social networks and statistical data reference", "pub_local": "INFORUM 2014", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Hugo Rosa; Batista, F.; Jo\u00e3o P. Carvalho;", "pub_title": "Twitter Topic Fuzzy Fingerprints", "pub_local": "WCCI2014, FUZZ-IEEE, 2014 IEEE World Congress on Computational Intelligence, International Conference on Fuzzy Systems", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vera Cabarr\u00e3o; Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.; Curto, S.;", "pub_title": "Discourse markers in spontaneous speech in European Portuguese: a first approach", "pub_local": "International Workshop - Pragmatic Markers, Discourse Markers and Modal Particles", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.;", "pub_title": "Analytics of conversational fillers in European Portuguese", "pub_local": "International Workshop - Pragmatic Markers, Discourse Markers and Modal Particles", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mata, Ana I.; Moniz, H.; Batista, F.; Julia Hirschberg;", "pub_title": "Teenage and Adult Speech in School Context: Building and Processing a Corpus of European Portuguese", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mata, Ana I.; Moniz, H.; Telmo M\u00f3ia; Anabela Gon\u00e7alves; F\u00e1tima Silva; Batista, F.; In\u00eas Duarte; F\u00e1tima Oliveira; et al.", "pub_title": "A rela\u00e7\u00e3o pros\u00f3dia-sintaxe-discurso: anota\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de estruturas de t\u00f3pico em corpora de fala espont\u00e2nea", "pub_local": "XXX ENCONTRO NACIONAL DA ASSOCIA\u00c7\u00c3O PORTUGUESA DE LINGU\u00cdSTICA", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mata, Ana I.; Moniz, H.; Batista, F.; Julia Hirschberg;", "pub_title": "Teenage and Adult Speech in School Context: Building and Processing a Corpus of European Portuguese", "pub_local": "Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC'14)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Mata, Ana I.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Discrimina\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de sinais de pontua\u00e7\u00e3o e de disflu\u00eancias", "pub_local": "Textos Selecionados do XXIX Encontro Nacional da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Lingu\u00edstica", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Henrique Medeiros; Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Meinedo, H.;", "pub_title": "Experiments on automatic detection of filled pauses using prosodic features", "pub_local": "Proceedings of INForum 2013. Track: Gest\u00e3o de Dados e Conhecimento", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.;", "pub_title": "Automatic structural metadata identification based on multilayer prosodic information", "pub_local": "Proceedings of Disfluency in Spontaneous Speech, DiSS 2013", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.;", "pub_title": "Automatic structural metadata identification based on multilayer prosodic information", "pub_local": "Proceedings of Disfluency in Spontaneous Speech, DiSS 2013", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Sentiment Analysis and Topic Classification: Case study over Spanish tweets", "pub_local": "NESS Conference on Media Opinion Dynamics", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; Batista, F.;", "pub_title": "Natural Language Processing for the Social Sciences", "pub_local": "NESS Conference on Media Opinion Dynamics", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "Sentiment analysis and topic classification based on binary maximum entropy classifiers", "pub_local": "Procesamiento del Lenguaje Natural", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Henrique Rodrigues Barbosa de Medeiros, Helena Moniz, Fernando Batista, Lu\u00eds Nunes, Isabel Trancoso; Medeiros, Henrique; Nunes, Luis; Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Disfluency Detection Based on Prosodic Features for University Lectures", "pub_local": "Interspeech 2013, ISCA", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Medeiros, Henrique; Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Comparing different machine learning approaches for disfluency structure detection in a corpus of university lectures", "pub_local": "Speech and Language Technology in Education", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.;", "pub_title": "Towards automatic speech processing and intonational labeling for different speaking styles", "pub_local": "PaPI 2013", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Barreiro, A.; Monti, J.; Orliac, B.; Batista, F.;", "pub_title": "When Multiwords Go Bad in Machine Translation", "pub_local": "Proceedings of the Workshop on Multi-word Units in Machine Translation and Translation Technology", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Barreiro, A.; Monti, J.; Orliac, B.; Batista, F.;", "pub_title": "When Multiwords Go Bad in Machine Translation", "pub_local": "Proceedings of the Workshop on Multi-word Units in Machine Translation and Translation Technology", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o P. Carvalho; Calais Pedro, V.; Batista, F.;", "pub_title": "Towards Intelligent Mining of Public Social Networks' Influence in Society", "pub_local": "IFSA World Congress and NAFIPS Annual Meeting (IFSA/NAFIPS)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o P. Carvalho; Calais Pedro, V.; Batista, F.;", "pub_title": "Towards Intelligent Mining of Public Social Networks' Influence in Society", "pub_local": "IFSA World Congress and NAFIPS Annual Meeting (IFSA/NAFIPS)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Henrique Medeiros; Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Meinedo, H.;", "pub_title": "Experiments on automatic detection of filled pauses using prosodic features", "pub_local": "Proceedings of INForum 2013. Track: Gest\u00e3o de Dados e Conhecimento", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.;", "pub_title": "Recovering Capitalization and Punctuation Marks on Speech Transcriptions", "pub_local": "PROPOR 2012 - Thesis contest", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Ribeiro, R.;", "pub_title": "The L2F Strategy for Sentiment Analysis and Topic Classification", "pub_local": "Workshop on Sentiment Analysis at SEPLN", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Mata, Ana I.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Analysis of disfluencies in a corpus of university lectures", "pub_local": "ExLing 2012", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.;", "pub_title": "An\u00e1lise de interrogativas em diferentes dom\u00ednios", "pub_local": "Textos Seleccionados do XXVII Encontro Nacional da APL", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Mata, Ana I.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Analysis of disfluencies in a corpus of university lectures", "pub_local": "5th ISEL Conf. on Experimental Linguistics", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Batista, F.; Moniz, H.; Trancoso, I.; Mamede, N.;", "pub_title": "Bilingual Experiments on Automatic Recovery of Capitalization and Punctuation of Automatic Speech Transcripts", "pub_local": "IEEE Transactions on Audio, Speech, and Language Processing", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.;", "pub_title": "Prosodic context-based analysis of disfluencies", "pub_local": "Interspeech 2012", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pellegrini, T; Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Astudillo, R.;", "pub_title": "Extension of the LECTRA corpus: classroom LECture TRAnscriptions in European Portuguese", "pub_local": "Speech and Corpora", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.;", "pub_title": "Prosodic context-based analysis of disfluencies", "pub_local": "Interspeech 2012", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o P. Carvalho; Batista, F.; L. Coheur;", "pub_title": "A Critical Survey on the use of Fuzzy Sets in Speech and Natural Language Processing", "pub_local": "IEEE World Congress on Computational Intelligence (IEEE-WCCI)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Working paper", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.;", "pub_title": "Recovering Capitalization and Punctuation Marks on Speech Transcriptions", "pub_local": "PROPOR 2012 web site", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o P. Carvalho; Batista, F.; L. Coheur;", "pub_title": "A Critical Survey on the use of Fuzzy Sets in Speech and Natural Language Processing", "pub_local": "IEEE World Congress on Computational Intelligence (IEEE-WCCI)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Batista, F.; Moniz, H.; Trancoso, I.; Mamede, N.; Mata, A. I.;", "pub_title": "Extending automatic transcripts in a unified data representation towards a prosodic-based metadata annotation and evaluation", "pub_local": "Journal of Speech Sciences", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.;", "pub_title": "Analysis of interrogatives in different domains", "pub_local": "Proceedings of the Third COST 2102 international training school conference on Toward autonomous, adaptive, and context-aware multimodal interfaces: theoretical and practical issues", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.;", "pub_title": "Recovering Capitalization and Punctuation Marks on Speech Transcriptions", "pub_local": "PhD Thesis defense", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.;", "pub_title": "An\u00e1lise de interrogativas em diferentes dom\u00ednios", "pub_local": "XXVII Encontro Nacional da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Lingu\u00edstica", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moniz, H.; Batista, F.; Meinedo, H.; Abad, A.; Trancoso, I.; Mata, Ana I.; Mamede, N.;", "pub_title": "Prosodically-based automatic segmentation and punctuation", "pub_local": "Speech Prosody 2010", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Moniz, H.; Trancoso, I.; Meinedo, H.; Mata, Ana I.; Mamede, N.;", "pub_title": "Extending the punctuation module for European Portuguese", "pub_local": "Interspeech 2010", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Trancoso, I.; Mamede, N.;", "pub_title": "Automatic Recovery of Punctuation Marks and Capitalization Information for Iberian Languages", "pub_local": "I Joint SIG-IL/Microsoft Workshop on Speech An Language Technologies for Iberian Languages, Porto Salvo, Portugal", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Trancoso, I.; Mamede, N.;", "pub_title": "Automatic Recovery of Punctuation Marks and Capitalization Information for Iberian Languages", "pub_local": "I Joint SIG-IL/Microsoft Workshop on Speech An Language Technologies for Iberian Languages, Porto Salvo, Portugal", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Trancoso, I.; Mamede, N.;", "pub_title": "Comparing automatic rich transcription for portuguese, spanish and english broadcast news", "pub_local": "Automatic Speech Recognition \\& Understanding, 2009. ASRU 2009. IEEE Workshop on", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Trancoso, I.; Mamede, N.;", "pub_title": "Comparing automatic rich transcription for portuguese, spanish and english broadcast news", "pub_local": "Automatic Speech Recognition \\& Understanding, 2009. ASRU 2009. IEEE Workshop on", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mendes, Ana Cristina; L. Coheur; Mamede, N.; Ribeiro, R.; de Matos, D.; Batista, F.;", "pub_title": "QA@L2F, first steps at QA@CLEF", "pub_local": "Advances in Multilingual and Multimodal Information Retrieval", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Language Dynamics and Capitalization using Maximum Entropy", "pub_local": "Proc. of ACL-08: HLT, Short Papers", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Language Dynamics and Capitalization using Maximum Entropy", "pub_local": "Proc. of ACL-08: HLT, Short Papers", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; R. Amaral; Trancoso, I.; Mamede, N.;", "pub_title": "Impact of dynamic model adaptation beyond speech recognition", "pub_local": "Proc. of SLT 2008", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Temporal Issues and Recognition Errors on the Capitalization of Speech Transcriptions", "pub_local": "11th International Conference on Text, Speech and Dialogue (TSD 2008)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Temporal Issues and Recognition Errors on the Capitalization of Speech Transcriptions", "pub_local": "11th International Conference on Text, Speech and Dialogue (TSD 2008)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.; Trancoso, I.;", "pub_title": "The impact of Language Dynamics on the Capitalization of Broadcast News", "pub_local": "Interspeech 2008", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Batista, F.; Caseiro, D.; Mamede, N.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Recovering capitalization and punctuation marks for automatic speech recognition: case study for Portuguese broadcast news", "pub_local": "Speech Communication", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.; Trancoso, I.;", "pub_title": "The impact of Language Dynamics on the Capitalization of Broadcast News", "pub_local": "Interspeech 2008", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.; D. Caseiro; Trancoso, I.;", "pub_title": "A Lightweight on-the-fly Capitalization System for Automatic Speech Recognition", "pub_local": "Proc. RANLP'07", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.; D. Caseiro; Trancoso, I.;", "pub_title": "A Lightweight on-the-fly Capitalization System for Automatic Speech Recognition", "pub_local": "Proc. RANLP'07", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; D. Caseiro; Mamede, N.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Recovering Punctuation Marks for Automatic Speech Recognition", "pub_local": "Interspeech 2007", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; D. Caseiro; Mamede, N.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Recovering Punctuation Marks for Automatic Speech Recognition", "pub_local": "Interspeech 2007", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mendes, Ana Cristina; L. Coheur; Mamede, N.; L. Rom\u00e3o; J. Loureiro; Ribeiro, R.; Batista, F.; de Matos, D.;", "pub_title": "QA@L2F@QA@CLEF", "pub_local": "Working Notes for the CLEF 2007 Workshop", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "J. Baptista; Batista, F.; Mamede, N.;", "pub_title": "Building a dictionary of anthroponyms", "pub_local": "Computational Processing of the Portuguese Language", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "J. Baptista; Batista, F.; Mamede, N.;", "pub_title": "Building a dictionary of anthroponyms", "pub_local": "Computational Processing of the Portuguese Language", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; Batista, F.; J. Paulo; Mamede, N.; Pinto, H. Sofia;", "pub_title": "Cooking an Ontology", "pub_local": "Artificial Intelligence: Methodology, Systems, and Applications", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, R.; Batista, F.; J. Paulo; Mamede, N.; Pinto, H. Sofia;", "pub_title": "Cooking an Ontology", "pub_local": "Artificial Intelligence: Methodology, Systems, and Applications", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.;", "pub_title": "7 - SuSAna - Shallow Parsing With Preferences", "pub_local": "Language Technology for Portuguese: shallow processing tools and resources", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Coheur; Batista, F.; Mamede, N.;", "pub_title": "Towards a flexible syntax/semantics interface", "pub_local": "Proceedings of the Herramientas y Recursos Lingu{\\i}sticos para el Espanol y el Portugu\u00e9s workshop", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Coheur; Batista, F.; Mamede, N.;", "pub_title": "Towards a flexible syntax/semantics interface", "pub_local": "Proceedings of the Herramientas y Recursos Lingu{\\i}sticos para el Espanol y el Portugu\u00e9s workshop", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Coheur; Batista, F.; J. Paulo;", "pub_title": "JaVaLI!: understanding real questions", "pub_local": "EUROLAN 2003 student workshop: Applied Natural Language Processing, possible applications for the Semantic Web, Bucharest, Romania, July", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Coheur; Batista, F.; J. Paulo;", "pub_title": "JaVaLI!: understanding real questions", "pub_local": "EUROLAN 2003 student workshop: Applied Natural Language Processing, possible applications for the Semantic Web, Bucharest, Romania, July", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.;", "pub_title": "SuSAna: M\u00f3dulo multifuncional da an\u00e1lise sint\u00e1ctica de superf{\\i}cie", "pub_local": "Proc. Multilingual Information Access and Natural Language Processing Workshop (IBERAMIA 2002)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Batista, F.; Mamede, N.;", "pub_title": "SuSAna: M\u00f3dulo multifuncional da an\u00e1lise sint\u00e1ctica de superf{\\i}cie", "pub_local": "Proc. Multilingual Information Access and Natural Language Processing Workshop (IBERAMIA 2002)", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Wittmann; Ribeiro, R.; T. P\u00eago; Batista, F.;", "pub_title": "Some Language Resources and Tools for Computational Processing of Portuguese at INESC", "pub_local": "Proceedings of the 2nd International Conference on Language Resources and Evaluation - LREC 2000", "id_teacher": 12}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F. R.; Costa, J. R.; Fernandes, C. A.; Engheta, N.; Silveirinha, M. G.;", "pub_title": "Experimental verification of \u2018waveguide\u2019 plasmonics", "pub_local": "New Journal of Physics", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pavia, J.P.; Prud\u00eancio, F.; Ribeiro, M.;", "pub_title": "Design of Low Cost Frequency Selective Structures with Extremely Small Bandwidth", "pub_local": "4th Annual Conference of COST Action MP1204 &amp; SMMO2016 Conference", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F.; Matos, S.; Paiva, C.;", "pub_title": "Asymmetric Band Structures with Nonreciprocal Materials and Chiral Media", "pub_local": "European Conf. on Antennas & Propagation - EUCAP", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F.; Matos, S.; Paiva, C.;", "pub_title": "Asymmetric band diagrams in photonic crystals with a spontaneous nonreciprocal response", "pub_local": "Physical Review A - Atomic, Molecular, and Optical Physics", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F.; Matos, S.; Paiva, C.;", "pub_title": "The Most General Classes of Tellegen Media Reducible to Simple Reciprocal Media: a Geometrical Approach", "pub_local": "Proc. URSI General Assembly and Scientific Symposium", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Filipa, P.; Prud\u00eancio, F.; Matos, S.; Paiva, C.;", "pub_title": "Bi-isotropic Photonic Crystals with Spectral Asymmetry", "pub_local": "Proc. Metamorphose International Congress on Advanced Electromagnetic Materials in Microwaves and Optics", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F.; Matos, S.; Paiva, C.;", "pub_title": "A geometrical approach of duality transformations for tellegen media", "pub_local": "IEEE Transactions on Microwave Theory and Techniques", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F.; Matos, S.; Paiva, C.;", "pub_title": "Analysis of Waveguides Containing EMCs (electromagnetic conductors) or PEMCs (perfect electromagnetic conductors)", "pub_local": "Photonics and Nanostructures - Fundamentals and Applications", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F.; Matos, S.; Paiva, C.;", "pub_title": "Exact image method for radiation problems in stratified isorefractive tellegen media", "pub_local": "IEEE Transactions on Antennas and Propagation", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F.;", "pub_title": "Revisiting bi-isotropic media: new analytical and geometrical approaches", "pub_local": "Ph. D. Thesis", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Filipa, P.; Prud\u00eancio, F.; Matos, S.; Paiva, C.;", "pub_title": "Transmission Line Analysis of Waveguides With a Minkowskian Isotropic Medium Cladding", "pub_local": "Proc. Conf. on Telecommunications - ConfTele", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F.; Matos, S.; Paiva, C.;", "pub_title": "Generalized Image Method for Radiation Problems Involving the Minkowskian Isotropic Medium", "pub_local": "Proc. Metamorphose International Congress on Advanced Electromagnetic Materials in Microwaves and Optics", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Matos, S.; Prud\u00eancio, F.; Paiva, C.;", "pub_title": "Non-birefringent Omega-like Media", "pub_local": "Proc. Metamorphose International Congress on Advanced Electromagnetic Materials in Microwaves and Optics", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F.; Filipa, P.; Matos, S.; Paiva, C.;", "pub_title": "Modal Analysis of Waveguides Containing Minkowskian Isotropic Media (MIM) and the Perfect Electromagnetic Conductor (PEMC)", "pub_local": "Metamorphose International Congress on Advanced Electromagnetic Materials in Microwaves and Optics - METAMATERIALS", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F.; Matos, S.; Paiva, C.;", "pub_title": "Waveguides Containing Minkowskian Isotropic Media (MIM) and the Perfect Electromagnetic Conductor (PEMC)", "pub_local": "Proc Encuentro Ib\u00e9rico de Electromagnetismo Computacional - EIEC", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Prud\u00eancio, F.;", "pub_title": "Electromagnetic effects of metamaterials with negative parameters", "pub_local": "Master Thesis", "id_teacher": 14}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Torres, M.; Santos, F.; Santana, P.;", "pub_title": "Visualising and Editing Graphical Representations for Procedurally Generated Designs using Shape Grammars", "pub_local": "Encontro Portugu\u00eas de Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica e Intera\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Torres, M.; Santos, F.; Santana, P.;", "pub_title": "Visualising and Editing Graphical Representations for Procedurally Generated Designs using Shape Grammars", "pub_local": "Encontro Portugu\u00eas de Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica e Intera\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Kwiecinski, Krystian; Santos, F.; de Almeida, A.; Taborda, B.; Eloy, S.;", "pub_title": "Wood Mass-Customized Housing - A dual computer implementation design strategy", "pub_local": "Complexity &amp; Simplicity - Proceedings of the 34th eCAADe Conference", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Taborda, B.; Santos, F.; Kwiecinski, Krystian; Eloy, S.;", "pub_title": "A genetic algorithm application for automatic layout design of modular residential homes", "pub_local": "Proceedings of the 2016 IEEE International Conference on Systems, Man and Cybernetics (SMC)", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Kwiecinski, Krystian; Santos, F.; de Almeida, A.; Taborda, B.; Eloy, S.;", "pub_title": "Wood Mass-Customized Housing - A dual computer implementation design strategy", "pub_local": "Complexity & Simplicity - Proceedings of the 34th eCAADe Conference", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "de Almeida, A.; Taborda, B.; Santos, F.; Kwiecinski, Krystian; Eloy, S.;", "pub_title": "A genetic algorithm application for automatic layout design of modular residential homes", "pub_local": "Proceedings of the 2016 IEEE International Conference on Systems, Man and Cybernetics (SMC)", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Santos, F.; Esmerado, J.;", "pub_title": "A different shape grammar approach for automatic design generation", "pub_local": "International Journal of Advances in Computer Science and Its Applications", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Esmerado, J.;", "pub_title": "A Different Shape Grammar Approach for Automatic Design Generation", "pub_local": "Second International Conference on Advances in Computing, Communication and Information Technology, CCIT 2014", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Esmerado, J.;", "pub_title": "A Different Shape Grammar Approach for Automatic Design Generation", "pub_local": "Second International Conference on Advances in Computing, Communication and Information Technology, CCIT 2014", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg. house 4all: a sensitive approach informed by new digital tools", "pub_local": "ECAS 2013, 5th European Conference on African Studies \u201cAfrican Dynamics in Multipolar World\u201d.", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg. house 4all: a sensitive approach informed by new digital tools", "pub_local": "ECAS 2013, 5th European Conference on African Studies \u201cAfrican Dynamics in Multipolar World\u201d.", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Reis, J.;", "pub_title": "A Language for Automatic Design Generation", "pub_local": "International Conference on Information Systems and Design of Communication (ISDOC 2013)", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Reis, J.;", "pub_title": "A Language for Automatic Design Generation", "pub_local": "ISDOC 2013, International Conference on Information Systems and Design of Communication", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: generating a computational tool for sustainable social urban design in Portuguese speaking countries", "pub_local": "Urban Morphology in Portuguese-Speaking Countries - 2nd Conference of the Portuguese Network of Urban Morphology", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: generating a computational tool for sustainable social urban design in Portuguese speaking countries", "pub_local": "Urban Morphology in Portuguese-Speaking Countries - 2nd Conference of the Portuguese Network of Urban Morphology", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Reis, J.; Lopes, P. F.; Paio, A.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "A Multi-Agent Expert System Shell for Shape Grammars", "pub_local": "CAADRIA 2012 (the 17th International Conference of the Association for Computer-Aided Architectural Design Research in Asia)", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Reis, J.; Lopes, P.; Paio, A.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "A multi-agent expert system shell for shape grammars", "pub_local": "17th International Conference on Computer-Aided Architectural Design Research in Asia", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.; Lopes, P. F.; Santos, F.; Eloy, S.; Paio, A.; Rato, V.;", "pub_title": "Shape Grammars and Applications", "pub_local": "First International Workshop - NUIGraM - Natural User Interaction, Graphics and Mobility", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Reis, J.; Santos, F.; Eloy, S.; Paio, A.; Rato, V.;", "pub_title": "Shaping emergent cities for all", "pub_local": "SIGraDi 2011 (XV congreso de la sociedad iberoamericana de gr\u00e1fica digital)", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a shape grammar based computational system tool for generating a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "eCAADe 2011 Conference (Education and Research in Computer Aided Architectural Design in Europe): Respecting Fragile Places", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Eloy, S.; Reis, J.; Santos, F.; Rato, V.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "UIA2011 Tokyo", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Reis, J.; Santos, F.; Eloy, S.; Paio, A.; Rato, V.;", "pub_title": "Shaping emergent cities for all", "pub_local": "Proc. XV Congreso de SIGraDI \u0093Cultura Aumentada\u0094", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Eloy, S.; Reis, J.; Santos, F.; Rato, V.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "24th World Congress of Architecture", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a shape grammar based computational system tool for generating a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "Conference eCAADe2011 respecting Fragile Places", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Charro, R.; Santos, F.; Reis, J.;", "pub_title": "Applying Multi Agent Simulation to Supply Chains", "pub_local": "1st. ICC Workshop on Complexity in Social Systems", "id_teacher": 15}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Lopes, S.; Almeida, F.; Ferreira, A. I.;", "pub_authors": "Ensino \u00e0 dist\u00e2ncia: compara\u00e7\u00e3o entre Blended learning e ensino exclusivamente presencial numa escola de gest\u00e3o portuguesa", "pub_title": "Psicologia, Educa\u00e7\u00e3o e Cultura", "pub_local": "--", "id_teacher": 16}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Lemos, J. S.; Monteiro, F. A.; Sousa, I.; Ferreira, F. E.;", "pub_authors": "Efficient message exchange protocols exploiting state-of-the-art PHY layer", "pub_title": "EURASIP Journal on Wireless Communications and Networking", "pub_local": "0", "id_teacher": 17}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Ros\u00e1rio, F.; Monteiro, F. A.; Rodrigues, A. J.;", "pub_authors": "Fast matrix inversion updates for massive MIMO detection and precoding", "pub_title": "IEEE Signal Processing Letters", "pub_local": "3", "id_teacher": 17}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Monteiro, F. A.;", "pub_authors": "Faster and faster: a look at the remarkable achievements in error-free digital communications", "pub_title": "BlueSci", "pub_local": "--", "id_teacher": 17}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Monteiro, F. A.; Rodrigues, A. J.;", "pub_authors": "Phase error resilience to I/Q mismatch of a simplified CPM receiver", "pub_title": "IEEE Microwave and Wireless Components Letters", "pub_local": "0", "id_teacher": 17}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rocha, H.; Almeida, F.; Ferreira, J.; Casquilho-Martins, I.;", "pub_title": "Preparing students to apply transversal skills - a case study in higher education", "pub_local": "Edulearn17 Proceedings \u2013 9th International Conference on Education and New Learning Technologies", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Belchior-Rocha, H.; Magalh\u00e3es, A. ; Almeida, F.; Ferreira, J.; Casquilho-Martins, I.;", "pub_title": "Aprendizagem e compet\u00eancias transversais - Um estudo de Caso", "pub_local": "ICRE17 International Conference on Research in Education", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rocha, H.; Ferreira, J.; Ferreira, P.;", "pub_title": "Social Work curricula to today\u2019s labor marke", "pub_local": "Edulearn17 Proceedings \u2013 9th International Conference on Education and New Learning Technologies", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "The Eco-social Model and a the Multifocal Vision applied to Sustainable Social Intervention", "pub_local": "COMUNIDADES SOSTENIBLES: DILEMAS Y RETOS DESDE EL TRABAJO SOCIAL - XIII Congreso Estatal y I Iberoamericano de Trabajo Social, M\u00e9rida", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Andrade, Mar\u00edlia; Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "Dimens\u00e3o Vivencial e Sustentabilidade em Territ\u00f3rios Urbanos", "pub_local": "COMUNIDADES SOSTENIBLES: DILEMAS Y RETOS DESDE EL TRABAJO SOCIAL - XIII Congreso Estatal y I Iberoamericano de Trabajo Social, M\u00e9rida", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "Servi\u00e7o Social: uma forma\u00e7\u00e3o generalista para campos de interven\u00e7\u00e3o espec\u00edficos", "pub_local": "II Congresso de Servi\u00e7o Social do CHLC, EPE: \u201cCONHECIMENTO E PR\u00c1TICA INTERDISCIPLINAR NA SA\u00daDE", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "Urban Family Integration: Ecossocial Model", "pub_local": "INSP Annual Meeting", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rocha, H.; Almeida, F.; Ferreira, J.; Casquilho-Martins, I.; Magalh\u00e3es, A. ;", "pub_title": "Aprendizagem e Compet\u00eancias Transversais: Um estudo de Caso", "pub_local": "ICRE17 -International Conference on Research in Education", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "Symposium: Mediterranean knowledge-potentialities in social work education", "pub_local": "EASSW-UNAFORIS 2017 European Conference Social Work Education in Europe: Challenging Boundaries, Promoting a Sustainable Future", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "Servi\u00e7o Social: uma forma\u00e7\u00e3o generalista para campos de interven\u00e7\u00e3o espec\u00edficos", "pub_local": "II Congresso de Servi\u00e7o Social do CHLC, EPE: \u201cCONHECIMENTO E PR\u00c1TICA INTERDISCIPLINAR NA SA\u00daDE", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rocha, H.; Ferreira, J.; Ferreira, P.;", "pub_title": "Social Work Curricula to today\u2019s labor market", "pub_local": "9th annual International Conference on Education and New Learning Technologies", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Andrade, Mar\u00edlia; Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "Dimens\u00e3o Vivencial e Sustentabilidade em Territ\u00f3rios Urbanos", "pub_local": "XIII Congreso Estatal y I Iberoamericano de Trabajo Social, M\u00e9rida", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "The Eco-social Model and a the Multifocal Vision applied to Sustainable Social Intervention", "pub_local": "XIII Congreso Estatal y I Iberoamericano de Trabajo Social, M\u00e9rida", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Belchior-Rocha, H.; Almeida, F.; Ferreira, J.; Casquilho-Martins, I.;", "pub_title": "PREPARING STUDENTS TO APPLY TRANSVERSAL SKILLS - A CASE STUDY IN HIGHER EDUCATION", "pub_local": "edulearn17", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Rocha, H.; Ferreira, J.;", "pub_title": "Social Policies and Social Work: a commitment for social welfare", "pub_local": "The Ailing Welfare State", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.; Rocha, H.; Ferreira, P.; \u00c1lvarez-P\u00e9rez, P.;", "pub_title": "Derechos humanos y justicia social en la formaci\u00f3n de trabajo social", "pub_local": "Trabajo social, derechos humanos e innovaci\u00f3n social", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Rocha, H.; Ferreira, J.;", "pub_title": "An Ecosocial model for the sustainability of vulnerable communities", "pub_local": "Ecosocial Transition of societies \u2013 The contribution of social work and social policy", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, P.; Rocha, H.;", "pub_title": "Social Work in multidisciplinary teams: a practical case of urban regeneration", "pub_local": "World Conference on Social Work, Education and Social Developmen", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rocha, H.; Ferreira, P.; Ferreira, J.; \u00c1lvarez-P\u00e9rez, P.;", "pub_title": "Human Rights and Social Justice in Social Work training", "pub_local": "no II Congreso Internacional de Trabajo Social", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Belchior-Rocha, H.; Ferreira, J.;", "pub_title": "Social Work, Ecology and Community Intervention", "pub_local": "CEISAL", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Belchior-Rocha, H.; Ferreira, J.; Spolander, Gary; Ornellas, Abigall; Lambert, Engelbrecht ;", "pub_title": "Contextualizing the Global Definition of Social Work within the Portuguese Context: Ontology, Challenges and Implications", "pub_local": "CIFETS - II Congreso Internacional de Trabajo Social", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rocha, H.; Ferreira, J.; Ferreira, P.;", "pub_title": "The adequacy of social work curricula to today\u2019s labour market", "pub_local": "World Conference on Social Work, Education and Social Development", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Belchior-Rocha, H.; Ferreira, P.; Ferreira, J.;", "pub_title": "Human Rights and Social Justice in Social Work training", "pub_local": "CIFETS - II Congreso Internacional de Trabajo Social", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Belchior-Rocha, H.; Ferreira, J.;", "pub_title": "Ecosocial Work in community intervention", "pub_local": "CIFETS - II Congreso Internacional de Trabajo Social", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, P.; Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "Social Work in multidisciplinar teams a practical case of urban regeneration", "pub_local": "World Conference on Social Work, Education and Social Development 2016", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Belchior-Rocha, H.; Spolander, Gary; Ornellas, Abigall; Lambert, Engelbrecht;", "pub_title": "Contextualizing the Global Definition of Social work Across Ten Countries: Implications, Challenges, Similarities and Differences", "pub_local": "World Conference on Social Work, Education and Social Development 2016", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "The ethical political project of Social Work and the 2020 Agenda", "pub_local": "World Conference on Social Work, Education and Social Development 2016", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "Simp\u00f3sio - The social work eco-systemic model applied to rural environment", "pub_local": "I International Conference on Research for Sustainable Development in Mountain Regions, X European Mountain Convention", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Casquilho-Martins, I.; Belchior-Rocha, H.;", "pub_title": "Desenvolvimento Comunit\u00e1rio: Estrat\u00e9gias de Interven\u00e7\u00e3o Partilhada", "pub_local": "CEISAL", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Relat\u00f3rio final de projecto internacional", "pub_authors": "Casanova, J. L.; Guerreiro, M. D.; Capucha, Lu\u00eds; Ferreira, J.; Rocha, Helena; Curvelo, Jo\u00e3o;", "pub_title": "Global Challenges to the State and Society in Today\u2019s World", "pub_local": "--", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Rocha, H.; Ferreira, P.;", "pub_title": "An integrated model for Social Work Education", "pub_local": "Confer\u00eancia Internacional: Social Work Education in Europe: towards 2025", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ferreira, P.; Rocha, H.; Ramalho, V.; Silva, T.;", "pub_title": "Servi\u00e7o Social cr\u00edtico: da modernidade \u00e0 contemporaneidade", "pub_local": "Revista Alternativas. Cuadernos de Trabajo Social", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rocha, H.; Ferreira, P.;", "pub_title": "Interven\u00e7\u00e3o social em bairros cr\u00edticos", "pub_local": "2\u00ba Semin\u00e1rio Internacional sobre Regenera\u00e7\u00e3o Urbana Quinta da Mina e Cidade Sol - cidade para todos", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Rocha, H.;", "pub_title": "\u00c9tica e Servi\u00e7o Social: tend\u00eancias filos\u00f3ficas e pol\u00edticas", "pub_local": "Interven\u00e7\u00e3o Social", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Rocha, H.;", "pub_title": "Servi\u00e7o Social e Desenvolvimento Local", "pub_local": "Interven\u00e7\u00e3o Social", "id_teacher": 18}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Carvalho, R. M.; Lopes, P. F.; Alexandre, I.; Alturas, B.;", "pub_authors": "Qualidade dos s\u00edtios Web da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Portuguesa", "pub_title": "Iberian Journal of Information Systems and Technologies (RISTI)", "pub_local": "--", "id_teacher": 19}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Alexandre, I.; Brna, P.; Paiva, A.;", "pub_authors": "Tell Me a Story", "pub_title": "Virtual Reality", "pub_local": "--", "id_teacher": 19}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Rato, V.;", "pub_title": "M2* - Mobility to Anywhere, an IoT Aggregation Service Platform", "pub_local": "THE IRES -INTERNATIONAL CONFERENCE ON SCIENCE, TECHNOLOGY AND MANAGEMENT (ICSTM)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Monteiro, V.; Ferreira, J. C.; Melendez, A. A. N.; Couto, C.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "Experimental Validation of a Novel Architecture Based on a Dual-Stage Converter for Off-Board Fast Battery Chargers of Electric Vehicles", "pub_local": "IEEE Transactions on Vehicular Technology", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Data Mining Approach tool in Fishing Control Activity", "pub_local": "IMAM 2017", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J. C.; Silva, H.; Afonso, J. A.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "An Android-based personalized public transportation advisor", "pub_local": "World Congress on Engineering 2017", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Lousa; Antunes;", "pub_title": "Real Time Fishing Activity Detection", "pub_local": "IMAM 2017", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.; vitor monteiro; Afonso, J. L.; Jose A. Afonso;", "pub_title": "Mobile Device Sensing System for Urban Goods Distribution Logistics", "pub_local": "International Workshop on IoT applications in Intelligent Transportation Systems and Logistics 2017 (IoT-ITSL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vasconcelos; Figueiredo; Almeida; Ferreira, J.;", "pub_title": "SMART Sensor Network with Bluetooth Low Energy and CAN-BUS", "pub_local": "International Workshop on IoT applications in Intelligent Transportation Systems and Logistics 2017 (IoT-ITSL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jose A Afonso; Ruben A Sousa; Ferreira, J.; Monteiro, V.; joao L. Afonso;", "pub_title": "IoT System for Anytime/Anywhere Monitoring and Control of Vehicles\u2019 Parameters", "pub_local": "International Workshop on IoT applications in Intelligent Transportation Systems and Logistics 2017 (IoT-ITSL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.;", "pub_title": "T2* - Personalized Trip Planner", "pub_local": "Ambient Intelligence - Software and Applications - 8th International Symposium on Ambient Intelligence (ISAmI 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Ad Hoc IoT Approach for Monitoring Parking Control Process", "pub_local": "13th International Conference on Intelligent Environments - IE'17", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.;", "pub_title": "Transportation Synergies in inbound logistics flow at automotive assembler plant", "pub_local": "22nd International Symposium on Logistics (ISL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.; Monteiro, V.; Martins, A.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "Decision Process to Manage Renewable Energy Production in Smart Grid Environment", "pub_local": "Highlights of Practical Applications of Cyber-Physical Multi-Agent Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.; Ferreira, Joao C.and Lage, Sergeand Pinto, Iolaand Antunes, Nuno;", "pub_title": "Fishing Monitor System Data: A Na{\\\"i}ve Bayes Approach", "pub_local": "Intelligent Systems Design and Applications: 16th International Conference on Intelligent Systems Design and Applications (ISDA 2016) held in Porto, Portugal, December 16-18, 2016", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Gon\u00e7alves, F.; Ferm\u00e9, E.; Martins, A.; Ferreira, J.;", "pub_title": "Towards Activity Theory - Preliminary Report: Ambient Intelligence Applied to Smart Education", "pub_local": "Intelligent Systems Design and Applications - Advances in Intelligent Systems and Computing", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.; Ant\u00f3nio R. Andrade; Ant\u00f3nio Ramos; joao almeida;", "pub_title": "Distributed Multimodal Journey Planner Based on Mashup of Individual Planners\u2019 APIs", "pub_local": "Highlights of Practical Applications of Cyber-Physical Multi-Agent Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Monteiro, V.; Monteiro, V.; Ferreira, J.; Ferreira, Joao C.and Lage, Sergeand Pinto, Iolaand Antunes, Nuno; Afonso, J. L.; Afonso, J. L.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "New Opportunities and Perspectives for the Electric Vehicle Operation in Smart Grids and Smart Homes Scenarios", "pub_local": "Proceedings of the 3rd International Conference on Vehicle Technology and Intelligent Transport Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.;", "pub_title": "Using milk run to deal with uncertainty in demand in a car assembler", "pub_local": "22nd International Symposium on Logistics (ISL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Mining Users Mobility at Public Transportation", "pub_local": "Inteligencia Artificial, Revista Iberoamericana de Inteligencia Artificial", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Rato, V.; Filipe, P. P.;", "pub_title": "ISCTE-IUL Campus of Things - IoT Approach Towards a Smart Campus", "pub_local": "International Conference on Information System Modelling and ICT System Security (ICISMISS 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "An Android-Based Personalized Public Transportation Advisor", "pub_local": "World congress of enginnering 2017", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Comprehensive Analysis and Comparison of Digital Current Control Techniques for Active Rectifiers", "pub_local": "CONTROLO 2016", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Monteiro, V.; Exposto, B.; Ferreira, J. C.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "Improved Vehicle-to-Home (iV2H) operation mode: experimental analysis of the electric vehicle as off-line UPS", "pub_local": "IEEE Transactions on Smart Grid", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Gon{\u00e7}alves, Fredericaand Ferm\u00e9, Eduardoand Ferreira, Jo\u00e3o C.;", "pub_title": "Emerging Opportunities for Ambient Intelligence in Creativity Support Tools", "pub_local": "Intelligent Systems Design and Applications: 16th International Conference on Intelligent Systems Design and Applications (ISDA 2016) held in Porto, Portugal, December 16-18, 2016", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gon\u00e7alves, F.; Ferm\u00e9, E.; Martins, A.; Ferreira, J.;", "pub_title": "Towards Activity Theory - Preliminary Report: Ambient Intelligence Applied to Smart Education", "pub_local": "Intelligent Systems Design and Applications - Advances in Intelligent Systems and Computing", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vasconcelos; Figueiredo; Almeida; Ferreira, J.;", "pub_title": "SMART Sensor Network with Bluetooth Low Energy and CAN-BUS", "pub_local": "International Workshop on IoT applications in Intelligent Transportation Systems and Logistics 2017 (IoT-ITSL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Monteiro, V.; Monteiro, V.; Ferreira, J.; Ferreira, Joao C.and Lage, Sergeand Pinto, Iolaand Antunes, Nuno; Afonso, J. L.; Afonso, J. L.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "New Opportunities and Perspectives for the Electric Vehicle Operation in Smart Grids and Smart Homes Scenarios", "pub_local": "Proceedings of the 3rd International Conference on Vehicle Technology and Intelligent Transport Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.; Pereira, R.;", "pub_title": "GoodsPooling an intelligent approach for urban logistics", "pub_local": "International Conference on Ambient Intelligence (ISAmI)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jose A Afonso; Ruben A Sousa; Ferreira, J.; Monteiro, V.; joao L. Afonso;", "pub_title": "IoT System for Anytime/Anywhere Monitoring and Control of Vehicles\u2019 Parameters", "pub_local": "International Workshop on IoT applications in Intelligent Transportation Systems and Logistics 2017 (IoT-ITSL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Rato, V.; Filipe, P. P.;", "pub_title": "ISCTE-IUL Campus of Things - IoT Approach Towards a Smart Campus", "pub_local": "International Conference on Information System Modelling and ICT System Security (ICISMISS 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.;", "pub_title": "Smart Parking for the delivery of Goods in Urban Logistics", "pub_local": "22nd International Symposium on Logistics (ISL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.;", "pub_title": "Smart Parking for the delivery of Goods in Urban Logistics", "pub_local": "22nd International Symposium on Logistics (ISL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.;", "pub_title": "T2* - Personalized Trip Planner", "pub_local": "Ambient Intelligence - Software and Applications - 8th International Symposium on Ambient Intelligence (ISAmI 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.; Gon{\u00e7}alves, Fredericaand Ferm\u00e9, Eduardoand Ferreira, Jo\u00e3o C.;", "pub_title": "Emerging Opportunities for Ambient Intelligence in Creativity Support Tools", "pub_local": "Intelligent Systems Design and Applications: 16th International Conference on Intelligent Systems Design and Applications (ISDA 2016) held in Porto, Portugal, December 16-18, 2016", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.; vitor monteiro; Afonso, J. L.; Jose A. Afonso;", "pub_title": "Mobile Device Sensing System for Urban Goods Distribution Logistics", "pub_local": "International Workshop on IoT applications in Intelligent Transportation Systems and Logistics 2017 (IoT-ITSL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.;", "pub_title": "Transportation synergies in inbound logistics flow at automotive assembler plant", "pub_local": "22nd International Symposium on Logistics (ISL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Jorge Branquinho; Paulo Chaves; Fernando Piedade;", "pub_title": "Computer Vision Algorithms Fishing Vessel Monitoring \u2013 Identification of Vessel Plate Number", "pub_local": "Ambient Intelligence\u2013 Software and Applications \u2013 8th International Symposium on Ambient Intelligence (ISAmI 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.; Pereira, R.;", "pub_title": "GoodsPooling an intelligent approach for urban logistics", "pub_local": "International Conference on Ambient Intelligence (ISAmI)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.;", "pub_title": "Using milk run to deal with uncertainty in demand in a car assembler", "pub_local": "22nd International Symposium on Logistics (ISL 2017)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Ad Hoc IoT Approach for Monitoring Parking Control Process", "pub_local": "13th International Conference on Intelligent Environments - IE'17", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.; Ant\u00f3nio R. Andrade; Ant\u00f3nio Ramos; joao almeida;", "pub_title": "Distributed Multimodal Journey Planner Based on Mashup of Individual Planners\u2019 APIs", "pub_local": "Highlights of Practical Applications of Cyber-Physical Multi-Agent Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Mobi_System: A personal travel assistance for electrical vehicles in smart cities", "pub_local": "2011 IEEE International Symposium on Industrial Electronics", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Emerging opportunities for Ambient Intelligence in creativity support tools", "pub_local": "ISDA 2016", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "OpenADR---Intelligent Electrical Energy Consumption Towards Internet-of-Things", "pub_local": "CONTROLO 2016: Proceedings of the 12th Portuguese Conference on Automatic Control", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Tracking Users Mobility at Public Transportation", "pub_local": "Highlights of Practical Applications of Scalable Multi-Agent Systems. The PAAMS Collection: International Workshops of PAAMS 2016, Sevilla, Spain, June 1-3, 2016. Proceedings", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "MDAI: Model based Design in Automobile Industry", "pub_local": "2009 7th IEEE International Conference on Industrial Informatics", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Emerging opportunities for Ambient Intelligence in creativity support tools", "pub_local": "ISDA 2016", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Methodology for Knowledge Extraction from Mobility Big Data", "pub_local": "Distributed Computing and Artificial Intelligence", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Towards a collective knowledge for a smart electric vehicle charging strategy", "pub_local": "2011 IEEE 3rd International Conference on Communication Software and Networks", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Fishing Monitor System Data: A Na\u00efve Bayes Approach", "pub_local": "The International Conference on Intelligent Systems Design and Applications (ISDA)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Fishing Monitor System Data: A Na\u00efve Bayes Approach", "pub_local": "The International Conference on Intelligent Systems Design and Applications (ISDA)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Monteiro, V.; Ferreira, J.; Nogueiras Melendez, A. A.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "Model predictive control applied to an improved five-level bidirectional converter", "pub_local": "IEEE Transactions on Industrial Electronics", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Modeling Engineering and Manufacturing Activity in Vehicle Development Process", "pub_local": "2007 5th IEEE International Conference on Industrial Informatics", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Tracking Users Mobility Patterns Towards CO2 Footprint", "pub_local": "Distributed Computing and Artificial Intelligence, 13th International Conference", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "KAD - an integrated CAD and CSCW system for the development of new product in industry business", "pub_local": "2008 6th IEEE International Conference on Industrial Informatics", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "KC-PLM", "pub_local": "Handbook of Research on Social Dimensions of Semantic Technologies and Web Services", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Multi-Modal Transportation Advisor system", "pub_local": "2011 IEEE Forum on Integrated and Sustainable Transportation Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Internet of Things for Energy Efficiency and Personalization", "pub_local": "Intelligent Environments 2016", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Smart electric vehicle charging system", "pub_local": "2011 IEEE Intelligent Vehicles Symposium (IV)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Measurements of collaboration efforts in the new product development", "pub_local": "2009 2nd International Conference on Adaptive Science & Technology (ICAST)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gon\u00e7alves, F.; Ferm\u00e9, E.; Martins, A.; Ferreira, J.;", "pub_title": "Towards Activity Theory - Preliminary Report: Ambient Intelligence applied to Smart Education", "pub_local": "ISDA 2016", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gon\u00e7alves, F.; Ferm\u00e9, E.; Martins, A.; Ferreira, J.;", "pub_title": "Towards Activity Theory - Preliminary Report: Ambient Intelligence applied to Smart Education", "pub_local": "ISDA 2016", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ferreira, J. C.; de Almeida, J.; da Silva, A. R.;", "pub_title": "The impact of driving styles on fuel consumption: a data warehouse and data mining based discovery process", "pub_local": "IEEE Transactions on Intelligent Transportation Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ferreira, J.; Monteiro, V.; Afonso, J. A.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "Mobile cockpit system for enhanced electric bicycle use", "pub_local": "IEEE Transactions on Industrial Informatics", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ferreira, J.; Monteiro, V.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "Electric vehicle assistant based on driver profile", "pub_local": "International Journal of Electric and Hybrid Vehicles", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Operation Modes of Battery Chargers for Electric Vehicles in the Future Smart Grids", "pub_local": "5th Doctoral Conference on Computing, Electrical and Industrial Systems (DoCEIS'14)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Green Route planner", "pub_local": "Nonlinear Maps and their Applications: Springer Proceedings in Mathematics &amp; Statistics", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Silva, J.;", "pub_title": "Amazon smartsales ticketing system", "pub_local": "Procedia Technology - Conference on Electronics, Telecommunications and Computers - CETC 2013", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "On-board electric vehicle battery charger with enhanced V2H operation mode", "pub_local": "Industrial Electronics Society, IECON 2014 - 40th Annual Conference of the IEEE", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "My Traffic Manager", "pub_local": "Procedia Technology", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Smart Charging Management for Electric Vehicle Battery Chargers.", "pub_local": "IEEE-VPPC 2014 (Vehicle Power and Propolsion Conference, October 2014 in Coimbra - Portugal", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Monteiro, V.; Ferreira, J.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "Smart platform towards batteries analysis based on Internet-of-Things", "pub_local": "Procedia Technology - Conference on Electronics, Telecommunications and Computers - CETC 2013", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ferreira, J.; Monteiro, V.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "Vehicle-to-Anything Application (V2Anything App) for electric vehicles", "pub_local": "IEEE Transactions on Industrial Informatics", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Android as a Cloud Ticket Validator", "pub_local": "Cloud Ubiquitous Computing Emerging Technologies (CUBE), 2013 International Conference on", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "BUS public transportation system fuel efficiency patterns", "pub_local": "Int. Conf. on Machine Learning and Computer Science, Kuala Lumpur, Malaysia", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Collaborative Broker for Distributed Energy Resources", "pub_local": "Computational Intelligence and Decision Making", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Electric Vehicles On-Board Battery Charger for the Future Smart Grids", "pub_local": "Technological Innovation for the Internet of Things", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Integra system", "pub_local": "WEBIST 2013 - Proceedings of the 9th International Conference on Web Information Systems and Technologies", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Terminais de Bilh #x00E9;tica na Nuvem cloud terminals for ticketing systems", "pub_local": "2013 8th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Filipe, P. P.; Martins, P. M.;", "pub_title": "Integra system", "pub_local": "WEBIST 2013 - Proceedings of the 9th International Conference on Web Information Systems and Technologies", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Cloud Collaborative Broker for Distributed Energy Resources", "pub_local": "2013 8th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; Ferreira, J.; Cunha, G.; Silva, J.;", "pub_title": "Cloud terminals for ticketing systems | Terminais de Bilh\u00e9tica na Nuvem", "pub_local": "2013 8th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Dynamic range prediction for an electric vehicle", "pub_local": "Electric Vehicle Symposium and Exhibition (EVS27), 2013 World", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Terminais de Bilhetica na Nuvem cloud terminals for ticketing systems", "pub_local": "Information Systems and Technologies (CISTI), 2013 8th Iberian Conference on", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Moby. Cockpit Project for EV seamless integration in the cooperative transport infrastructure", "pub_local": "International Conference on IT and Intelligent Systems (ICITIS'2013)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Taas - Ticketing as a service", "pub_local": "CLOSER 2013 - 3rd International Conference on Cloud Computing,", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Editor de atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Open research Areas in Information Retrieval, {OAIR} '13, Lisbon,Portugal, May 15-17, 2013", "pub_local": "--", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "ELECTRIC VEHICLE ROUTE RECOMMENDER SYSTEM", "pub_local": "SMARTGREENS 2012 - Proceedings of the 1st International Conference on Smart Grids and Green IT Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Smart battery charger for electric mobility in smart grids", "pub_local": "SMARTGREENS 2012 - Proceedings of the 1st International Conference on Smart Grids and Green IT Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "A conceptual V2G aggregation platform", "pub_local": "EVS-25-The 25th World Battery, Hybrid and Fuel Cell Electric Vehicle Symposium \\& Exhibition", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Data mining approach for range prediction of electric vehicle", "pub_local": "Conference on Future Automotive Technology-Focus Electromobility", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Electric vehicle route recommender system", "pub_local": "SMARTGREENS 2012 - Proceedings of the 1st International Conference on Smart Grids and Green IT Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Assessment of a battery charger for electric vehicles with reactive power control", "pub_local": "IECON 2012-38th Annual Conference on IEEE Industrial Electronics Society", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Real-time information extraction of an electric vehicle", "pub_local": "Annual Seminar on Automation, Industrial Electronics and Instrumentation 2012-SAAEI'12", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Bidirectional multilevel converter for electric vehicles", "pub_local": "Annual Seminar on Automation, Industrial Electronics and Instrumentation 2012-SAAEI'12", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Batteries charging systems for electric and plug-in hybrid electric vehicles", "pub_local": "New Advances in Vehicular Technology and Automotive Engineering", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Smart charging system of the electric vehicle CEPIUM", "pub_local": "Annual Seminar on Automation, Industrial Electronics and Instrumentation 2012-SAAEI'12", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "V2G Smart System: An intelligent system to the electric vehicle charging problem", "pub_local": "Proceedings of the 6th Iberian Conference on Information Systems and Technologies, CISTI 2011", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Outras publica\u00e7\u00f5es", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "EV-Cockpit \u2013 Mobile Personal Travel Assistance for Electric Vehicles", "pub_local": "--", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ferreira, J.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "Electric Vehicle Communities for Electric Market", "pub_local": "World Electric Vehicle Journal", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Multi-Modal Transportation Advisor system", "pub_local": "proceedings of the First IEEE FISTS Forum", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "An agent model for the simulation of electrical vehicle charging management", "pub_local": "Proceedings of the 6th Iberian Conference on Information Systems and Technologies, CISTI 2011", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "EV-Cockpit \u2013 Mobile Personal Travel Assistance for Electric Vehicles", "pub_local": "Advanced Microsystems for Automotive Applications 2011", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Agent based approaches for Smart charging strategy for Electric Vehicle.", "pub_local": "EVTEC 11 (1st International Electric Vehicle Tecnology Conference), 17-19 May 2011Yokohama, Japan", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "Recommender system for drivers of electric vehicles", "pub_local": "2011 3rd International Conference on Electronics Computer Technology", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Towards a collective knowledge for a smart electric vehicle charging strategy", "pub_local": "Communication Software and Networks (ICCSN), 2011 IEEE 3rd International Conference on", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Mobile geographic range prediction for electric vehicles", "pub_local": "Conference on Electronics, Telecommunications And Computers (CETC)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Trigo, P.; da Silva, A. R.; Coelho, H.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "Simulation of electrical distributed energy resources for electrical vehicles charging process strategy", "pub_local": "2010 Second Brazilian Workshop on Social Simulation", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "iV2G charging platform", "pub_local": "Intelligent Transportation Systems (ITSC), 2010 13th International IEEE Conference on", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Simulation of Electrical Distributed Energy Resources for Electrical Vehicles Charging Process Strategy", "pub_local": "Social Simulation (BWSS), 2010 Second Brazilian Workshop on", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Afonso, J. L.; Afonso, J. L.; Afonso, J. L.; Afonso, J. L.;", "pub_title": "A conceptual V2G aggregation platform", "pub_local": "EVS-25-The 25th World Battery, Hybrid and Fuel Cell Electric Vehicle Symposium &amp; Exhibition", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Outras publica\u00e7\u00f5es", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Towards an Academic Social Network for Bologna Process", "pub_local": "--", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Towards an Academic Social Network for Bologna Process", "pub_local": "Technological Developments in Networking, Education and Automation", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "A STUDENT PERSONAL SYSTEM FOR BOLOGNA PROCESS MOBILITY", "pub_local": "KMIS 2009 - 1st International Conference on Knowledge Management and Information Sharing, Proceedings", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Die surface designer system", "pub_local": "Industrial Informatics, 2009. INDIN 2009. 7th IEEE International Conference on", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Academic Ontology to support the Bologna Mobility Process", "pub_local": "Adaptive Science & Technology, 2009. ICAST 2009. 2nd International Conference on", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Cooperative transportation infrastructure", "pub_local": "Planetary Scientific Research Center Proceeding - transport", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ferreira, J.; Trigo, Paulo; Filipe, P. P.;", "pub_title": "Collaborative car pooling system", "pub_local": "International Journal of Social, Behavioral, Educational, Economic, Business and Industrial Engineering", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "A student personal system for bologna process mobility", "pub_local": "KMIS 2009 - 1st International Conference on Knowledge Management and Information Sharing, Proceedings", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Actualiza\u00e7\u00e3o de conhecimento em sistemas de di\u00e1logo", "pub_local": "WebMedia '08 Companion Proceedings of the XIV Brazilian Symposium on Multimedia and the Web", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Sistema de Recupera{\u00e7}\u00e3o de Objectos Digitais", "pub_local": "Jornadas de Engenharia de Electr\u00f3nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es e de Computadores (JETC08)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Modelling Product Engineer and Manufacturing Activity in Vehicle Development Process", "pub_local": "EATIS '07 Proceedings of the 2007 Euro American conference on Telematics and information systems Article No. 29", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "VDML: A modeling language for new vehicle development", "pub_local": "International Conference on systems Engineering and Modeling (ICSEM\u201907)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "IR-case tool", "pub_local": "Proceedings of the IASTED International Conference on Software Engineering, SE 2007", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Parts life cycle activities on automotive industry", "pub_local": "Fourth IFAC Conference on Management and Control of Production and Logistics (2007)", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Modeling Product Engineer and Manufacturing Activity in Automobile Industry", "pub_local": "Proceedings of the 2007 Euro American Conference on Telematics and Information Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Furini, F.; Silva, N.;", "pub_title": "UML and Enterprise Application Integration in automobile industry", "pub_local": "Proceedings of the 2007 Euro American Conference on Telematics and Information Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Framework for advanced design vehicle process development", "pub_local": "Proceedings of the IASTED International Conference on Modelling, Identification, and Control, MIC", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Silva, J.; Delgado, J.;", "pub_title": "A methodology to design information retrieval systems (mdirs)", "pub_local": "Proceedings of the 2007 Euro American conference on Telematics and information systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Carvalho, A.; Pimentel, J.; Guedes, M.; Silva, N.;", "pub_title": "Modeling design activity in automobile industry", "pub_local": "IFAC Proceedings Volumes", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "VCO--Vehicle Corporate Ontology", "pub_local": "Proceedings of 2nd Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa{\u00e7}\u00e3o (CISTI 2007), 21-23 June 2007, Porto", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Modeling Product Engineer and Manufacturing Activity in Automobile Industry", "pub_local": "Proceedings of the 2007 Euro American Conference on Telematics and Information Systems", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Silva, J.; Delgado, J.;", "pub_title": "IRML--Information Retrieval Modeling Language", "pub_local": "Published at 6th IASTED International in Modeling, Simulation and Optimization. Garbone", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "A model-based approach to information retrieval systems development", "pub_local": "Proceedings of the 10th IASTED International Conference on Software Engineering and Applications, SEA 2006", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "MyTv: Sistema Personalizado de Televis\u00e3o", "pub_local": "proceedings of the JETC 2005 at isel", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; da Silva, A. R.; Delgado, Jos\u00e9;", "pub_title": "The Next Generation of Information Retrieval Applications", "pub_local": "Proceedings of the MULTI 2005, confer\u00eancia virtual realizada em Abril de", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; da Silva, A. R.; Delgado, Jos\u00e9;", "pub_title": "Main retrieval systems' parameters analyze", "pub_local": "IADIS AC", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; da Silva, A. R.; Delgado, Jos\u00e9;", "pub_title": "Fusion methods to find Web Communities", "pub_local": "Proceedings of the Web based Communities", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "A modular platform applicable to all statistical retrieval models", "pub_local": "Proceedings of the ITA05, September, in Wrexham, Wales", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; da Silva, A. R.; Delgado, Jose; Delgado, J.;", "pub_title": "Web services for information retrieval", "pub_local": "Information Technology: Coding and Computing, 2005. ITCC 2005. International Conference on", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; da Silva, A. R.; Delgado, Jos\u00e9;", "pub_title": "Personalized filtering systems based on the multi-methods combination", "pub_local": "IADIS AC", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Relat\u00f3rio de coordena\u00e7\u00e3o de bolseiro", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Metodologia para a Concep\u00e7\u00e3o de Sistemas de Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o", "pub_local": "--", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "Ferreira, J.; Jesus, Rui; Abrantes, Arnaldo;", "pub_title": "MyTv: Sistema Personalizado de Televis\u00e3o", "pub_local": "--", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; da Silva, A. R.; Delgado, Jos\u00e9;", "pub_title": "Combina\u00e7\u00f5es de Sistemas de Pesquisa de Informa\u00e7\u00e3o", "pub_local": "IADIS Conferencia Ibero-Americana WWW/Internet", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; da Silva, A. R.; Delgado, Jos\u00e9;", "pub_title": "Does overlap mean relevance?", "pub_local": "T\u00f3picos", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; da Silva, A. R.; Delgado, J.;", "pub_title": "How to improve retrieval effectiveness on the web", "pub_local": "Proceedings of the IADIS International Conference on e-Society", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "A Distributed Web based K-12 Management System", "pub_local": "Proceedings of the E-Learn\ufffd2002 Conference", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "1999", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.;", "pub_title": "Collaborative Car Pooling System", "pub_local": "proceedings of the International Conference on Sustainable Urban Transport and Environment,", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Borbinha, Jose Luis; Ferreira, J.; Jorge, Joaquim; Delgado, Jose;", "pub_title": "A Digital library for a virtual organization", "pub_local": "System Sciences, 1998., Proceedings of the Thirty-First Hawaii International Conference on", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Borbinha, Jos\u00e9 Luis; Ferreira, J.; Jorge, Joaquim; Delgado, Jos\u00e9;", "pub_title": "Networked Digital Libraries: the Concept and a Case Study", "pub_local": "ACM SIGIR-97 Workshop on Networked Information Retrieval, Philadelphia", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Borbinha, Jose Luis; Delgado, Jose;", "pub_title": "Using LDAP in a Filtering Service for a Digital Library", "pub_local": "5th DELOS Workshop, Budapest", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "1993", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Conde, J. P.; Chan, K. K.; Blum, J. M.; Arienzo, M.; Monteiro, P. A.; Ferreira, J.; Chu, V.; Wyrsh, N.;", "pub_title": "Annealing kinetics of a-Si:H deposited by concentric-electrode rf glow discharge at room temperature", "pub_local": "Journal of Applied Physics", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "1992", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Freitas, P. P.; Melo, V. L.; Trindade, I.; From, M.; Ferreira, J.; Monteiro, P.;", "pub_title": "Antiferromagnetic exchange and magnetoresistance enhancement in Co-Re superlattices", "pub_local": "Physical Review B", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "1991", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Freitas, P. P.; From, M.; Melo, L. V.; Ferreira, J.; Trindade, I.; Monteiro, P.;", "pub_title": "Antiferromagnetic coupling and magnetoresistance enhancement in Co-Re metallic superlattices", "pub_local": "Journal of Applied Physics", "id_teacher": 20}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Domingos, A. S.; Silva, J. C. M.; Pereira, J. A.;", "pub_title": "On the use of the quality function deployment matrix for flexible and quantitative prioritization", "pub_local": "Journal of Advanced Management Science", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, J. M.; Pereira, J. A.;", "pub_title": "Finite state machine modelling of the macro-economy", "pub_local": "Journal of Advanced Management Science", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, J. M.; Pereira, J. A.;", "pub_title": "Adjustments to cash build-up when retaining dividends in the FCFE valuation", "pub_local": "Journal of Advanced Management Science", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, J. M.; Pereira, J. A.;", "pub_title": "Over-valuation: avoid double counting when retaining dividends in the FCFE valuation", "pub_local": "Internation Journal of Financial Research", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J.; Pereira, J.; Domingos, A.;", "pub_title": "On the use of the Quality Function Deployment Matrix for Flexible and Quantitative Prioritization", "pub_local": "ICAMS 2017", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J.; Pereira, J.;", "pub_title": "Adjustments to Cash Build-up when Retaining Dividends in the FCFE Valuation", "pub_local": "ICAMS 2017", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J.; Pereira, J.;", "pub_title": "Finite State Machine Modelling of the Macro-Economy", "pub_local": "ICAMS 2017", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J.; Rui Dinis; Souto, N.; Montezuma, P;", "pub_title": "Efficient Inversion of Large Overlapped Block Diagonal Matrices", "pub_local": "ITC-CSCC", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Souto, N.; Dinis, R.; Silva, J.;", "pub_title": "Impact of channel estimation errors on SC-FDE systems", "pub_local": "IEEE Transactions on Communications", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "R. Dinis; Silva, J.; Souto, N.;", "pub_title": "MIMO optimized for Single Carrier Frequency Domain Equalization", "pub_local": "MIMO Processing for 4G and Beyond: Fundamentals and Evolution", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Silva, J.; Souto, N.; R. Dinis;", "pub_title": "MIMO optimized for WCDMA", "pub_local": "MIMO Processing for 4G and Beyond: Fundamentals and Evolution", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moura, J.; Marinheiro, R.; Silva, J.;", "pub_title": "Game Theory for Collaboration in Future Networks", "pub_local": "Convergence of Broadband, Broadcast, and Cellular Network Technologies", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, J.; Marinheiro, R.; Moura, J.; Almeida, J.;", "pub_title": "Differentiated classes of service and flow management using an hybrid broker", "pub_local": "ACEEE International Journal on Communication", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J.; Moura, J.; Marinheiro, R.N.; Almeida, JMD;", "pub_title": "Optimizing 4G Networks with Flow Management using An Hybrid Broker", "pub_local": "Third International Conference on Advances in Information Technology and Mobile Communication \u2013 AIM 2013", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J.; Moura, J.; Marinheiro, R.N.; Almeida, JMD;", "pub_title": "Optimizing 4G Networks with Flow Management using An Hybrid Broker", "pub_local": "Third International Conference on Advances in Information Technology and Mobile Communication \u2013 AIM 2013", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Almeida, JMD; Marinheiro, R.N.; Silva, J.; Moura, J.;", "pub_title": "A Framework for QoE Measurements of Real\u00adtime Scalable Video Coding Streaming Using Conventional Servers and Clients", "pub_local": "Third International Conference on Advances in Information Technology and Mobile Communication \u2013 AIM 2013", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Almeida, JMD; Marinheiro, R.N.; Silva, J.; Moura, J.;", "pub_title": "A Framework for QoE Measurements of Real\u00adtime Scalable Video Coding Streaming Using Conventional Servers and Clients", "pub_local": "Third International Conference on Advances in Information Technology and Mobile Communication \u2013 AIM 2013", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J.; R. Dinis; Souto, N.; M. M. Silva;", "pub_title": "MIMO SC-FDE transmission techniques with channel estimation and high-order modulations", "pub_local": "Progress in Electromagnetics Research Symposium", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "M. M. Silva; Correia, A.; R. Dinis; Souto, N.; Silva, J.;", "pub_title": "Transmission Techniques for 4G Systems", "pub_local": "--", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Souto, N.; R. Dinis; Silva, J.;", "pub_title": "Impact of Imperfect Channel Estimation on SC-FDE", "pub_local": "IEEE Vehicular Technology Conf. - VTC-Spring", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Souto, N.; R. Dinis; Silva, J.;", "pub_title": "Reliability of an IB-DFE in the Presence of Channel Estimation Errors", "pub_local": "IEEE Vehicular Technology Conf. - VTC-Spring", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Souto, N.; Dinis, R.; Silva, J. C.;", "pub_title": "Performance bound for generalised multilevelquadrature amplitude modulations constellations in multipath Rayleigh fading channels with imperfect channel estimation", "pub_local": "IET Communications", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coucelo, J.; Marinheiro, R.N.; Silva, J.; Moura, J.;", "pub_title": "WLAN-UMTS Integration to Optimize MBMS Provision", "pub_local": "2nd International Conference on Communications and Signal Processing", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coucelo, J.; Marinheiro, R.N.; Silva, J.; Moura, J.;", "pub_title": "WLAN-UMTS Integration to Optimize MBMS Provision", "pub_local": "2nd International Conference on Communications and Signal Processing", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.; Silva, J.; Marinheiro, R.N.;", "pub_title": "A Brokerage System for Enhancing Wireless Access", "pub_local": "International Conference on Communications and Signal Processing (MIC-CSP2012)", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rendeiro, J.; Marinheiro, R.N.; Moura, J.; Silva, J.;", "pub_title": "An Adaptive Management Proposal for Optimizing the Performance of a Virtualized Computing Environment", "pub_local": "International Conference on Communications and Signal Processing (MIC-CSP2012)", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rendeiro, J.; Marinheiro, R.; Moura, J.; Silva, J.;", "pub_title": "An Adaptive Management Proposal for Optimizing the Performance of a Virtualized Computing Environment", "pub_local": "International Conference on Communications and Signal Processing (MIC-CSP2012)", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.; Silva, J.; Marinheiro, R.;", "pub_title": "A Brokerage System for Enhancing Wireless Access", "pub_local": "International Conference on Communications and Signal Processing (MIC-CSP2012)", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "J. Silva; Souto, N.; R. Dinis; Montezuma, P;", "pub_title": "Single-carrier frequency domain equalisation with hierarchical constellations: an efficient transmission technique for broadcast and multicast systems", "pub_local": "IET Communications", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J. Dinis, R., Souto, N.;", "pub_title": "Joint Detection & Enhanced Channel Estimation for MIMO SC-FDE", "pub_local": "Mosharaka International Conf. on Communications, Networking and Information Technology", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J.; R. Dinis; Souto, N.;", "pub_title": "Joint Detection & Enhanced Channel Estimation for MIMO SC-FDE", "pub_local": "International Conference on Communications, Networking and Information Technology", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Correia, A.; R. Dinis; Souto, N.; Silva, J.;", "pub_title": "LTE E-MBMS capacity and inter-site gains", "pub_local": "Evolved Cellular Network planning and Optimization for UMTS and LTE", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "R. Dinis; Montezuma, P; Souto, N.; Silva, J.;", "pub_title": "Iterative frequency-domain equalization for general constellations", "pub_local": "Proc. IEEE Sarnoff Symp. 2010", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "M\u00e1rio M. Silva; Correia, A.; R. Dinis; Souto, N.; Silva, J.;", "pub_title": "Transmission Techniques for Emergent Multicast and Broadcast Systems", "pub_local": "--", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Souto, N.; Dinis, R.; Silva, J.; Carvalho, P.;", "pub_title": "Iterative multipacket detection for high throughput transmissions in OFDM systems", "pub_local": "IEEE Transactions on Communications", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Souto, N.; Dinis, R.; Silva, J. C.;", "pub_title": "Analytical matched filter bound for M-QAM hierarchical constellations with diversity reception in multipath rayleigh fading channels", "pub_local": "IEEE Transactions on Communications", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Correia, A.; Souto, N.; Silva, J.;", "pub_title": "Air Interface Enhancements for Multimedia Broadcast/Multicast Service", "pub_local": "Handbook of Mobile Brodcasting", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Souto, N.; Dinis, R.; Cercas, F.; Silva, J.; Correia, A.;", "pub_title": "Transmitter/Receiver method for supporting hierarchical modulations in MBMS transmissions", "pub_local": "Wireless Personal Communications", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Souto, N. M. B.; Cercas, F. A. B.; Dinis, R.; Silva, J. C. M.;", "pub_title": "On the BER performance of hierarchical M-QAM constellations with diversity and imperfect channel estimation", "pub_local": "IEEE Transactions on Communications", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Souto, N.; Silva, J. C.; Dinis, R.; Correia, A.; Cercas, F.;", "pub_title": "Supporting M-QAM hierarchical constellations in HSDPA for MBMS transmissions", "pub_local": "2007 16th IST Mobile and Wireless Communications Summit", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Souto, N.; Silva, J. C.; Cercas, F.; Correia, A.; Rodrigues, A.;", "pub_title": "Low rate convolutional and turbo codes based on non-linear cyclic codes", "pub_local": "Wireless Communications and Mobile Computing", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, J. C.; Souto, N.; Cercas, F.; Dinis, R.; Rodrigues, A.; Correia, A.;", "pub_title": "Equalization based receivers for wideband MIMO/BLAST systems", "pub_local": "Wireless Personal Communications", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Silva, J.; Souto, N.; Cercas, F.; Dinis, R.;", "pub_title": "Wireless Communication Systems and Networks", "pub_local": "E-business and Telecommunication Networks", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Correia, A. M. C.; Silva, J. C. M.; Souto, N. M. B.; Silva, L. A. C.; Boal, A. B.; Soares, A. B.;", "pub_title": "Multi-resolution broadcast/multicast systems for MBMS", "pub_local": "IEEE Transactions on Broadcasting", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Soares, A.; Souto, N.; Silva, J. C.; Eus\u00e9bio, P.; Correia, A.;", "pub_title": "Effective radio resource management for MBMS in UMTS networks", "pub_local": "Wireless Personal Communications", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "F. Brower; I. De Bruin; Silva, J.; Souto, N.; Cercas, F.; Correia, A.;", "pub_title": "Usage of link-level performance indicators for HSDPA network-level simulations in E-UMTS", "pub_local": "IEEE International Symposium on Spread Spectrum Techniques and Applications", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Souto, N.; Silva, J.; Cercas, F.;", "pub_title": "Low rate turbo codes based on nonlinear cyclic codes", "pub_local": "2004 Ieee International Conference on Communications, Vols 1-7", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J.; Souto, N.; Cercas, F.; Correia, A.; Ant\u00f3nio J. Rodrigues;", "pub_title": "Conversion of reference tapped delay line channel models to discrete time channel models", "pub_local": "2003 Ieee 58th Vehicular Technology Conference, Vols1-5, Proceedings", "id_teacher": 21}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Cardoso, V.; Costa, J. L.; Destounis, K.; Hintz, P.; Jansen, A.;", "pub_title": "Quasinormal modes and Strong Cosmic Censorship", "pub_local": "Physical Review Letters", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, J. L.; Gir\u00e3o, P. M.; Nat\u00e1rio, J.; Drumond Silva, J.;", "pub_title": "On the occurrence of mass inflation for the Einstein-Maxwell-scalar field system with a cosmological constant and an exponential price law", "pub_local": "Communications in Mathematical Physics", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, J. L.; Franzen, A. T.;", "pub_title": "Bounded energy waves on the black hole interior of Reissner\u2013Nordstr\u00f6m\u2013de Sitter", "pub_local": "Annales Henri Poincar\u00e9", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, J. L.; Gir\u00e3o, P. M.; Nat\u00e1rio, J.; Silva, J. D.;", "pub_title": "On the global uniqueness for the Einstein\u2013Maxwell-scalar field system with a cosmological constant: part 3. Mass inflation and extendibility of the solutions", "pub_local": "Annals of PDE", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Global uniqueness in general relativity: the strong cosmic censorship conjecture.", "pub_local": "Ci\u00eancia 2016", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Bounded energy waves in the black hole interior of Reissner-Nordstr\u00f6m-de Sitter spacetimes II", "pub_local": "Semin\u00e1rio de Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais Parciais", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Bounded energy waves in the black hole interior of Reissner-Nordstr\u00f6m-de Sitter spacetimes", "pub_local": "Semin\u00e1rio de Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais Parciais", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "On the decay of linear waves in Reissner-Nordstr\u00f6m-de Sitter", "pub_local": "IX Black Hole Workshop", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "On strong cosmic censorship in the presence of a positive cosmological constant.", "pub_local": "Spanish Portuguese Relativity Meeting", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, J. L.;", "pub_title": "A conjetura da censura c\u00f3smica forte: unicidade global para as equa\u00e7\u00f5es de Einstein", "pub_local": "Boletim da Sociedade Portuguesa de Matem\u00e1tica", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Global uniqueness for the Einstein-Maxwell-scalar field system with a cosmological constant", "pub_local": "RECENT ADVANCES IN MATHEMATICAL GENERAL RELATIVITY", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, J. L.; Gir\u00e3o, P. M.; Nat\u00e1rio, J; Drumond Silva, J.;", "pub_title": "On the global uniqueness for the Einstein-Maxwell-scalar field system with a cosmological constant. Part 2: structure of the solutions and stability of the cauchy horizon", "pub_local": "Communications in Mathematical Physics", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Sobre a unidade curricular An\u00e1lise Matem\u00e1tica II", "pub_local": "Semana da Inova\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica no ISCTE-IUL 2015", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "On strong cosmic censorship with a cosmological constant", "pub_local": "EquaDiff2015", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "On strong cosmic censorship with a cosmological constant", "pub_local": "http://www.fields.utoronto.ca/programs/scientific/14-15/generalrelativity/singularities/", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Cosmic no-hair for a sef-gravitating scalar field", "pub_local": "AMS-EMS-SPM International Meeting 2015", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Global Uniqueness in General Relativity", "pub_local": "Open day of CMAT", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.; Gir\u00e3o, Pedro M. ; Nat\u00e1rio, J.; Drumond Silva, Jorge;", "pub_title": "On the global uniqueness for the Einstein\u2013Maxwell-scalar field system with a cosmological constant: I. Well posedness and breakdown criterion", "pub_local": "Classical and Quantum Gravity", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.; Gir\u00e3o, Pedro M.; Nat\u00e1rio, J; Drumond Silva, Jorge;", "pub_title": "Cauchy horizon stability and mass inflation with a cosmological constant", "pub_local": "Spanish Relativity Meeting (ERE 2014): almost 100 years after Einstein's revolution", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "The interior of black holes with a cosmological constant", "pub_local": "VII Blaack Holes Worshop", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Cauchy horizon stability and mass inflation with a cosmological constant.", "pub_local": "ERE2014", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "On Mass Inflation with a Cosmological Constant", "pub_local": "Hyp2014", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Strong cosmic censorship with a cosmological constant", "pub_local": "VI Black Holes Workshop", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "The spherically symmetric Einstein-scalar field system with positive and vanishing cosmological constant: a comparison", "pub_local": "General Relativity and Gravitation", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.; Alho, A; Nat\u00e1rio, J;", "pub_title": "The problem of a self-gravitating scalar field with positive cosmological constant", "pub_local": "Annales Henri Poincar\u00e9", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Towards the Einstein-Lambda-scalar field system in spherical symmetry", "pub_local": "Xx International Fall Workshop on Geometry and Physics", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Linear and non-linear waves in de Sitter", "pub_local": "Towards New Paradigms: Proceeding of the Spanish Relativity Meeting 2011", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, J. L.;", "pub_title": "The problem of a self-gravitating scalar field with positive cosmological constant", "pub_local": "ESI Workshop: Dynamics of General Relativity; Black holes and Asymptotics", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, J. L.;", "pub_title": "The problem of a self-gravitating scalar field with positive cosmological constant", "pub_local": "Workshop on Numerical and Mathematical Relativity at Oppurg", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, J. L.; Alho, A.; Nat\u00e1rio, J.;", "pub_title": "Spherical linear waves in de Sitter spacetime", "pub_local": "Journal of Mathematical Physics", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, J. L.;", "pub_title": "The Problem Of A Self-gravitating Scalar Field With Positive Cosmological Constant", "pub_local": "CENTRA Seminar", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Chrusciel, P. T.; Costa, J. L.; Heusler, M.;", "pub_title": "Stationary black holes: uniqueness and beyond", "pub_local": "Living Reviews in Relativity", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, J. L.; Alho, A; Nat\u00e1rio, J;", "pub_title": "The problem of a self-gravitating scalar field with positive cosmological constant", "pub_local": "Spanish Relativity Meeting in Portugal 2012", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, J. L.;", "pub_title": "Towards the Einstein-scalar field system with positive cosmological constant", "pub_local": "Third Minho Meeting on Mathematical Physics", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, J. L.; Alho, A; Nat\u00e1rio, J;", "pub_title": "Linear spherical waves in de Sitter spacetime", "pub_local": "Spanish Relativity Meeting 2011", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Alho, A; Costa, J.; Nat\u00e1rio, J;", "pub_title": "Towards the Einstein-Lambda-Scalar field system in spherical symmetry", "pub_local": "IV Black Holes Workshop 2011", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Alho, A; Costa, J. L.; Nat\u00e1rio, J;", "pub_title": "Linear spherical waves in de Sitter spacetime", "pub_local": "XX International Fall Workshop on Geometry and Physics", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, J. L.;", "pub_title": "Proof of a Dain inequality with charge", "pub_local": "Journal of Physics A: Mathematical and Theoretical", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, J. L.;", "pub_title": "On the classification of stationary electro-vacuum black holes", "pub_local": "Classical and Quantum Gravity", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, Jo\u00e3o L.;", "pub_title": "Harmonic maps and black holes", "pub_local": "Journal of Physics: Conference Series", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Chrusciel, P. T.; Costa, J. L.;", "pub_title": "Mass, angular-momentum and charge inequalities for axisymmetric initial data", "pub_local": "Classical and Quantum Gravity", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Chrusciel, P. T.; Costa, J. L.;", "pub_title": "On uniqueness of stationary vacuum black holes", "pub_local": "Asterisque", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, J. L.; Nat\u00e1rio, J.;", "pub_title": "Homogeneous cosmologies from the quasi-Maxwell formalism", "pub_local": "Journal of Mathematical Physics", "id_teacher": 23}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Outras publica\u00e7\u00f5es", "pub_authors": "Oliveira, J.; Bragan\u00e7a, A.; Bioucas-Dias, J.M.; Figueiredo, M.A.T.; Alc\u00e1cer, L.; Morgado, J.; Quirina Ferreira;", "pub_title": "Restoring STM images via Sparse Coding: noise and artifact removal", "pub_local": "Arxiv", "id_teacher": 26}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, J.;", "pub_title": "Reinventando o quadro", "pub_local": "Semin\u00e1rio de Inova\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica no Ensino superior: e-learning e Tecnologias digitais", "id_teacher": 26}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Oliveira, J.;", "pub_title": "Reinventando o quadro", "pub_local": "E-Learning & Tecnologias Digitais: Experi\u00eancias de Inova\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica no Ensino Superior", "id_teacher": 26}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cardoso, P.; Alc\u00e1cer, L.; Morgado, J.; Quirina Ferreira; Oliveira, J.;", "pub_title": "Detecting unitary cells in STM images", "pub_local": "10th Conference on Telecommunications, Conftele 2015", "id_teacher": 26}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, Q.; Bragan\u00e7a, A.; Oliveira, J.; Bioucas-Dias, J.M.; M. A. T. Figueiredo; Alc\u00e1cer, L.; Morgado, J.;", "pub_title": "Nanostructured coatings for intraocular devices with drug delivery function", "pub_local": "International Conf. on Biomedical Electronics and Devices - BIODEVICES", "id_teacher": 26}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Oliveira, J.; Figueiredo, M. A. T.; Bioucas-Dias, J. M.;", "pub_title": "Parametric blur estimation for blind restoration of natural images: linear motion and out-of-focus", "pub_local": "IEEE Transactions on Image Processing", "id_teacher": 26}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, J.;", "pub_title": "Image processing techniques: deblurring, blind deblurring and denoising", "pub_local": "Laboratoire d'Informatique, Signaux et Syst\u00e8mes de Sophia Antipolis", "id_teacher": 26}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Oliveira, J. P.; Bioucas-Dias, J. M.; Figueiredo, M. A. T.;", "pub_title": "Adaptive total variation image deblurring: a majorization-minimization approach", "pub_local": "Signal Processing", "id_teacher": 26}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Bioucas-Dias, J.M.; Figueiredo, M.A.T.; Oliveira, J. P.;", "pub_title": "Total variation-based image deconvolution: A majorization-minimization approach", "pub_local": "IEEE International Conference on Acoustics, Speech and Signal Processing", "id_teacher": 26}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "Resources dynamics from the point of view of the regenerated Ornstein-Uhlenbeck model", "pub_local": "5th International Conference - APLIMAT 2006", "id_teacher": 27}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "Resources dynamics from the point of view of the regenerated Ornstein-Uhlenbeck model", "pub_local": "5th International Conference - APLIMAT 2006", "id_teacher": 27}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "A note on the evaluation of a storage system using an elementary renewal equation", "pub_local": "3rd International Conference-APLIMAT 2004", "id_teacher": 27}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "A note on the evaluation of a storage system using an elementary renewal equation", "pub_local": "3rd International Conference-APLIMAT 2004", "id_teacher": 27}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo no prelo (in press)", "pub_authors": "undefined; Reis, J.; Paio, A.;", "pub_title": "IM-sgi \u2013 an Interface Model for Shape Grammar Implementations", "pub_local": "Artificial Intelligence for Engineering Design, Analysis and Manufacturing", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Tching, J.; Reis, J.; Paio, A.;", "pub_title": "Shape grammars for creative decisions in the architectural project", "pub_local": "Computer Science and Information Technology", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "Origami: History, Folds, Bases and Napkins in the Art of Folding", "pub_local": "Proceedings of the Architecture In-Play International Conference, Lisbon, Portugal, July 11th to 12th 2016", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "Origami: History, Folds, Bases and Napkins in the Art of Folding", "pub_local": "Proceedings of the Architecture In-Play International Conference, Lisbon, Portugal, July 11th to 12th 2016", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Andrade, J; Reis, J.; Paio, A.;", "pub_title": "A cognitive walkthrough towards an interface model for shape grammar implementations", "pub_local": "Computer Science and Information Technology", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Joana Tching; Reis, J.;", "pub_title": "Shape grammars for creative decisions", "pub_local": "2013 8th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI)", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "Crossing Lines in GSG", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Information Systems and Design of Communication", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "Crossing Lines in GSG", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Information Systems and Design of Communication", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg. house 4all: a sensitive approach informed by new digital tools", "pub_local": "ECAS 2013, 5th European Conference on African Studies \u201cAfrican Dynamics in Multipolar World\u201d.", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg. house 4all: a sensitive approach informed by new digital tools", "pub_local": "ECAS 2013, 5th European Conference on African Studies \u201cAfrican Dynamics in Multipolar World\u201d.", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "GSG, A Tool for Knowledge-Based Visual Creativity", "pub_local": "CISTI 2013 - 8\u00aa Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Reis, J.;", "pub_title": "A Language for Automatic Design Generation", "pub_local": "International Conference on Information Systems and Design of Communication (ISDOC 2013)", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Reis, J.;", "pub_title": "A Language for Automatic Design Generation", "pub_local": "ISDOC 2013, International Conference on Information Systems and Design of Communication", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "A Shell Tool for Visual Creativity Support", "pub_local": "ISDOC 2013, International Conference on Information Systems and Design of Communication", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "A Tool for Knowledge-Based Visual Creativity Support", "pub_local": "SUWMIAC \u0096 1st Summer Workshop Microsoft \u0096 ISCTE-IUL on Applied Computing", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tching, Joana; Reis, J.; Paio, A.;", "pub_title": "Shape Grammars for Creative Decisions in the Architectural Project", "pub_local": "CISTI 2013 - 8\u00aa Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Joana Tching; Paio, A.; Reis, J.;", "pub_title": "A Shape Grammar for Self-Built Housing", "pub_local": "forma[in]forma\u00e7\u00e3o, In Proceedings of XVI Congreso de Sigradi 2012", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: generating a computational tool for sustainable social urban design in Portuguese speaking countries", "pub_local": "Urban Morphology in Portuguese-Speaking Countries - 2nd Conference of the Portuguese Network of Urban Morphology", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Joana Tching; Paio, A.; Reis, J.;", "pub_title": "A Shape Grammar for Self-Built Housing", "pub_local": "SIGraDi 2013, XVI Congress of Iberoamerican Society of Digital Graphics", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Joana Tching; Reis, J.; Paio, A.;", "pub_title": "A Shape Grammar for Self-Built Housing", "pub_local": "SIGraDi 2013, XVI Congress of Iberoamerican Society of Digital Graphics", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: generating a computational tool for sustainable social urban design in Portuguese speaking countries", "pub_local": "Urban Morphology in Portuguese-Speaking Countries - 2nd Conference of the Portuguese Network of Urban Morphology", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Reis, J.; Lopes, P. F.; Paio, A.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "A Multi-Agent Expert System Shell for Shape Grammars", "pub_local": "CAADRIA 2012 (the 17th International Conference of the Association for Computer-Aided Architectural Design Research in Asia)", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Reis, J.; Lopes, P.; Paio, A.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "A multi-agent expert system shell for shape grammars", "pub_local": "17th International Conference on Computer-Aided Architectural Design Research in Asia", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.; Lopes, P. F.; Santos, F.; Eloy, S.; Paio, A.; Rato, V.;", "pub_title": "Shape Grammars and Applications", "pub_local": "First International Workshop - NUIGraM - Natural User Interaction, Graphics and Mobility", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Wise, L.; Carvalho, J. P.; Carvalho, S.; Reis, J.; Murta, A.;", "pub_title": "A Multi-Agent System for the Simulation of Fishing Fleet Dynamics", "pub_local": "European Conference on Complex Systems, 2011", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Reis, J.; Santos, F.; Eloy, S.; Paio, A.; Rato, V.;", "pub_title": "Shaping emergent cities for all", "pub_local": "SIGraDi 2011 (XV congreso de la sociedad iberoamericana de gr\u00e1fica digital)", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a shape grammar based computational system tool for generating a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "eCAADe 2011 Conference (Education and Research in Computer Aided Architectural Design in Europe): Respecting Fragile Places", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Eloy, S.; Reis, J.; Santos, F.; Rato, V.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "UIA2011 Tokyo", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Eloy, S.; Reis, J.; Santos, F.; Rato, V.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "24th World Congress of Architecture", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a shape grammar based computational system tool for generating a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "Conference eCAADe2011 respecting Fragile Places", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Reis, J.; Santos, F.; Eloy, S.; Paio, A.; Rato, V.;", "pub_title": "Shaping emergent cities for all", "pub_local": "Proc. XV Congreso de SIGraDI \u0093Cultura Aumentada\u0094", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "Rule Based Creative Pattern Generation for Visual Composition", "pub_local": "CISTI 2009, 4\u00aa Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "GEOWIN A System for Creative Pattern Generation Based on Rules", "pub_local": "ICSOFT 2009, International Conference on Software and Data Technologies", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Charro, R.; Santos, F.; Reis, J.;", "pub_title": "Applying Multi Agent Simulation to Supply Chains", "pub_local": "1st. ICC Workshop on Complexity in Social Systems", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "A Rule Language to Express Visual Pattern Generation", "pub_local": "SIGDOC 2008, 26th ACM International Conference on Design in Communication", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "Using Rules for Creativity in Visual Composition", "pub_local": "SIGDOC 2008, 26th ACM International Conference on Design in Communication", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "Agentes com Estilo pr\u00f3prio, Composi\u00e7\u00e3o Visual Multi Agente com Gram\u00e1ticas de Forma", "pub_local": "CISTI 2006, 1st Iberic Conference on Information Systems and Technologies", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "Agents with Style - Multi Agent Visual Composition with Shape Grammars", "pub_local": "Third Joint Workshop on Computational Creativity (ECAI 2006 Workshop MT2, ECAI 2006, European Conference on Artificial Intelligence)", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "An Approach to Multi Agent Cooperative Scheduling in the Supply Chain, with Examples", "pub_local": "ICSOFT 2006, International Conference on Software and Data Technologies", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "An Approach to Multi Agent Visual Composition with Mixed Styles", "pub_local": "ICSOFT 2006, International Conference on Software and Data Technologies", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "Multi-Agent Cooperative Scheduling and Re-Scheduling in the Supply-Chain (a short version)", "pub_local": "ICWI 2006 - IADIS International Conference WWW/Internet 2006", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "Agents, Grammars and Style: Multi-Agent Visual Composition with Shape Grammars", "pub_local": "ICWI 2006 - IADIS International Conference WWW/Internet 2006", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.;", "pub_title": "Agentes com Estilo, um Sistema Multi Agente para Composi\u00e7\u00e3o Visual Computacionalmente Assistida", "pub_local": "Grupos, Tecnologia e Criatividade", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.; Mamede, Nuno;", "pub_title": "Multi Agent Dynamic Scheduling and Re Scheduling with Global Temporal Constraints", "pub_local": "Proceedings of the ICEIS\u00922001, 3rd International Conference on Enterprise Information Systems", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.; Mamede, Nuno;", "pub_title": "Scheduling, Re Scheduling and Communication in the Multi Agent Extended Enterprise Environment", "pub_local": "Progress in Artificial Intelligence, EPIA 2001 - MASTA 2001, 2nd. Workshop on Multi-Agent Systems: Theory & Applications (EPIA 2001, 10\u00ba Encontro Portugu\u00eas de Intelig\u00eancia Artificial, 17 a 20 de Dezembro de 2001, Porto, Portugal)", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Reis, J.; Mamede, N.; O'Neill, H.;", "pub_title": "Locally perceived hard global constraints in multi-agenty schedulling", "pub_local": "Journal of Intelligent Manufacturing", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.; Mamede, Nuno;", "pub_title": "An Agent Architecture for Multi Agent Dynamic Scheduling", "pub_local": "Proceedings of the ICEIS\u00922000, 2st International Conference on Enterprise Information Systems", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "1999", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.; Mamede, Nuno;", "pub_title": "Task Modeling in a Multi-Agent Logistic Domain", "pub_local": "Proceedings of the ICEIS\u009299, 1st International Conference on Enterprise Information Systems", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "1999", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.; Mamede, Nuno;", "pub_title": "What's in a Node, Nodes and Agents in Logistic Networks", "pub_local": "Proceedings of the ICEIS\u009299, 1st International Conference on Enterprise Information Systems", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "1999", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.; Mamede, N.; O'Neill, Henrique;", "pub_title": "Agent Communication for Schedulling in the Extended Enterprise, Infrastructures for Virtual Enterprises", "pub_local": "IFIP TC5 WG5.3/PRODNET Working Conference on Infrastructures for Virtual Enterprises (PRO-VE'99)", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.; Mamede, Nuno; O'Neill, Henrique;", "pub_title": "Ontologia para um Modelo de Planeamento e Controlo na Empresa Estendida", "pub_local": "Progresso em Inteligencia Artificial", "id_teacher": 28}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moro, S.; Alturas, B.; Esmerado, J.; Costa, C.;", "pub_title": "Research Trends in CISTI's Unveiled Through Text Mining", "pub_local": "12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI'2017)", "id_teacher": 29}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cruz, M.; Oliveira, A.; Esmerado, J.;", "pub_title": "Animation and Adults - Between the virtual and social reality", "pub_local": "12a Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o / 12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI\u20192017)", "id_teacher": 29}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moro, S.; Alturas, B.; Esmerado, J.; Costa, C.;", "pub_title": "Research Trends in CISTI's Unveiled Through Text Mining", "pub_local": "12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI'2017)", "id_teacher": 29}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cruz, M.; Oliveira, A.; Esmerado, J.;", "pub_title": "Animation and Adults - Between the virtual and social reality", "pub_local": "12a Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o / 12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI\u20192017)", "id_teacher": 29}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Santos, F.; Esmerado, J.;", "pub_title": "A different shape grammar approach for automatic design generation", "pub_local": "International Journal of Advances in Computer Science and Its Applications", "id_teacher": 29}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Esmerado, J.;", "pub_title": "A Different Shape Grammar Approach for Automatic Design Generation", "pub_local": "Second International Conference on Advances in Computing, Communication and Information Technology, CCIT 2014", "id_teacher": 29}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Esmerado, J.;", "pub_title": "A Different Shape Grammar Approach for Automatic Design Generation", "pub_local": "Second International Conference on Advances in Computing, Communication and Information Technology, CCIT 2014", "id_teacher": 29}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Fonseca, A.; Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "Explaining the emergence of online popularity through a model of information diffusion", "pub_local": "Computational and Mathematical Organization Theory", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Fonseca, A. F.; Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "How things become popular: a probabilistic approach for online popularity", "pub_local": "Social Science Computer Review", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "Media coverage on migration and humanitarian crisis in Europe during 2016", "pub_local": "Border Crossings: European and North-American Responses to Current Immigration Issues", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "The interdisciplinary nature of complex systems studies and the case of public opinion analysis", "pub_local": "Unity of Science and Interdisciplinarity", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "The Brexit case study", "pub_local": "Semana de Investiga\u00e7\u00e3o do ISCTE-IUL", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "Public opinion modelling: Ethical and political implications", "pub_local": "Conference on Complex Systems 2017 - SM Ubiquitous Computing, data storage and human autonomous action: Ethical implications investigated from the complex systems perspective", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge; Luis Antunes; Patr\u00edcia Almeida;", "pub_title": "Complexity at the limit of the (im)possible", "pub_local": "--", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "Why do we need more and more mathematics in Digital Humanities \u2013 the example of public opinion modelling", "pub_local": "Mathematics of Complex Systems: from precision medicine to smart cities", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Johnson, J.; Lou\u00e7\u00e3, Jorge; Ralph Dum;", "pub_title": "Global Systems Science and Policy - New directions for Complex Systems", "pub_local": "Proceedings of the Conference on Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "The Observatorium (ISTAR/ISCTE-IUL) Research Group", "pub_local": "\"! Mathematics \u2229 ICT = \u2205 : an artbotics extravaganza\" networking session, at ICT 2015 Conference - Innovate, Connect, Transform, 20-22 October 2015 in Lisbon", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "Social Stigmergy", "pub_local": "Complexity at the limit of the (im)possible", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "Social Influence in the Global Network: from popularity to political opinion making", "pub_local": "Theory of Social Impact Conference, 12-13 September, 2015 at the University of Warsaw", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Fonseca, A.; Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "Political Opinion Dynamics in Social Networks: the Portuguese 2010-11 Case Study", "pub_local": "POWER, LEADERSHIP AND COMPLEXITY IN MEMORY OF ANT\u00d3NIO GOUVEIA PORTELA", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge; Luis Antunes; Patr\u00edcia Almeida;", "pub_title": "No limite do (im)poss\u00edvel", "pub_local": "--", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Working paper", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge; R\u00faben Paix\u00e3o; Rui Lopes da Silva;", "pub_title": "\u00e9Toile Platform - an online educational ecology for complex systems studies", "pub_local": "\u00e9Toile Platform - an online educational ecology for complex systems studies", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Working paper", "pub_authors": "Gaminha, B.; Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "A first approach for depicting economic narratives propagated by Central Banks in the formation and diffusion of expectations", "pub_local": "A first approach for depicting economic narratives propagated by Central Banks in the formation and diffusion of expectations", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Working paper", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "A first approach for depicting economic narratives propagated by Central Banks in the formation and diffusion of expectations", "pub_local": "CIES e-Working Paper, N\u00ba 177/2014, Lisboa, CIES-IUL, 13 p.", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Working paper", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "A first approach for depicting economic narratives propagated by Central Banks in the formation and diffusion of expectations", "pub_local": "CIES e-Working Paper, N\u00ba 177/2014, Lisboa, CIES-IUL, 13 p.", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "CS-DC e-Laboratory on Education", "pub_local": "Complex Systems Digital Campus: Science, Policy, and Applications, Satellite Meeting at the ECCS'13 - European Conference on Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "New developments in the \u00c9toile Platform: the Curriculum in Complex Systems Sciences", "pub_local": "First e-Workshop on the Computational and Educational Ecosystems of the CS-DC UNESCO UniTwin", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "ICT contributions for the new Non-Equilibrium Social Sciences", "pub_local": "Conference on Media Opinion Dynamics - ICT applications to Non-Equilibrium Social Sciences", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.; Bourgine, P.;", "pub_title": "Poem Platform For Massive Personnalized Education", "pub_local": "ECCS'13 - European Conference on Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "Second Order Swarm Intelligence", "pub_local": "--", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.; Ramos, V.; Rodrigues, D.;", "pub_title": "Second Order Swarm Intelligence", "pub_local": "International Conference on Hybrid Artificial Intelligence Systems (HAIS 2013)", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "O papel da Filosofia da Ci\u00eancia no posicionamento de novas \u00e1reas cient\u00edficas interdisciplinares. O caso das Ci\u00eancias da Complexidade.", "pub_local": "Col\u00f3quio \"O Lugar da Filosofia da Ci\u00eancia na Umniversidade de Lisboa\"", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.; Gaminha, B.;", "pub_title": "The role of narratives propagated by Central Banks in the formation and diffusion of expectations during the economic and financial crisis", "pub_local": "ECCS'13 - European Conference on Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fonseca, A.; Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "Ways of communicating - a case study", "pub_local": "ECCS'13 - European Conference on Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "Contribui\u00e7\u00f5es do estudo da Intelig\u00eancia Social para a Arquitectura", "pub_local": "Confer\u00eancia 40 anos do ISCTE, Encontros Escola de Tecnologias e Arquitectura, ISCTE-IUL \u0093Ci\u00eancia, Tecnologia e Arte\u0094", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.; Fonseca, A.;", "pub_title": "Political Opinion Dynamics in Social Networks: the Portuguese 2010-11 case study", "pub_local": "Arr\u00e1bida Workshop on Power, Leadership and Complexity", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "Understanding big, dynamic and ill-structured data", "pub_local": "ECW Workshop Hewlett-Packard", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "Social computing: early experiments and research challenges", "pub_local": "ASSYST Workshop on Mathematics for the Dynamics of Multilevel Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Johnson, J.; Shum, S. Buckingham; Willis, A.; Bishop, S.; Zamenopoulos, T.; Swithenby, S.; MacKay, R.; Merali, Y.; et al.", "pub_title": "The FuturICT education accelerator", "pub_local": "European Physical Journal - Special Topics", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.; Rodrigues, D.; Ramos, V.;", "pub_title": "From Standard to Second Order Swarm Intelligence Phase-space maps", "pub_local": "ECCS\u009211 - European Conference on Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.; Rodrigues, D.;", "pub_title": "The Observatorium - Observation et analyse de r\u00e9seaux de communication ? grande \u00e9chelle", "pub_local": "Rencontres interdisciplinaires sur les syst\u00e8mes complexes naturels et artificiels", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "New developments in complex systems science", "pub_local": "Advances in Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.; Fonseca, A.;", "pub_title": "Beyond data visualization in communication networks: perceiving collective intelligence", "pub_local": "International Meeting on Visualization in Complex Environments", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.;", "pub_title": "The Observatorium", "pub_local": "ASSYST Workshop on Mathematics in the Science of Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.; Rodrigues, D.; Ramos, V.;", "pub_title": "Spatio-Temporal Dynamics on Co-Evolved Stigmergy", "pub_local": "ECCS\u009211 - European Conference on Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.; Silva, J.A.;", "pub_title": "Detecting and characterizing emergent scientific trends", "pub_local": "ECCS\u009211 - European Conference on Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.; Fonseca, A.;", "pub_title": "Validation in opinion dynamics modelling: Social Impact Theory and the presidential elections case study", "pub_local": "ECCS\u009211 - European Conference on Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lou\u00e7\u00e3, J.; Johnson, Jeff; Bourgine, P.;", "pub_title": "Etoile Cascades Ideas", "pub_local": "ECCS\u009211 - European Conference on Complex Systems", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fonseca, A.; Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "Validation in opinion dynamics modelling: Social Impact Theory and The Presidential Elections Case Study", "pub_local": "ECCS11", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fonseca, A.; Lou\u00e7\u00e3, Jorge;", "pub_title": "Measuring Complexity in Multi-Agent Based Simulations, Entropy Density and Excess Entropy in the Minority Game", "pub_local": "ECCS09", "id_teacher": 30}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Moura, J.; Hutchison, D.;", "pub_title": "Game Theory for Multi-Access Edge Computing: Survey, Use Cases, and Future Trends", "pub_local": "IEEE Communications Surveys and Tutorials", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Meralto, C.; Moura, J.; Marinheiro, R.;", "pub_title": "Wireless Mesh Sensor Networks with Mobile Devices: A Comprehensive Review", "pub_local": "Handbook of Research on Advanced Wireless Sensor Network Applications, Protocols, and Architectures", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Alves, H.; Silva, L. M.; Marinheiro, R. N.; Moura, J. A. R. S.;", "pub_title": "PMIPv6 integrated with MIH for flow mobility management: a real testbed with simultaneous multi-access in heterogeneous mobile networks", "pub_local": "Wireless Personal Communications", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moura, J.; Edwards, C.;", "pub_title": "Efficient access of mobile flows to heterogeneous networks under flash crowds", "pub_local": "Computer Networks", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moura, J.; Hutchison, D.;", "pub_title": "Review and analysis of networking challenges in cloud computing", "pub_local": "Journal of Network and Computer Applications", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Meralto, C.; Moura, J.; Marinheiro, R.;", "pub_title": "Mesh Networks for Handheld Mobile Devices", "pub_local": "10th Conference on Telecommunications, Conftele 2015", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Meralto, C.; Moura, J.; Marinheiro, R.;", "pub_title": "Mesh Networks for Handheld Mobile Devices", "pub_local": "10th Conference on Telecommunications, Conftele 2015", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Alves, H.; Marinheiro, R.; Moura, J.;", "pub_title": "Flow-Mobility for PMIPv6", "pub_local": "10th Conference on Telecommunications, Conftele 2015", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Alves, H.; Marinheiro, R.; Moura, J.;", "pub_title": "Flow-Mobility for PMIPv6", "pub_local": "10th Conference on Telecommunications, Conftele 2015", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moura, J.; Christopher Edwards;", "pub_title": "Future Trends and Challenges for Mobile and Convergent Networks", "pub_local": "4G & Beyond: The Convergence of Networks, Devices and Services", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moura, J.; Serr\u00e3o, C.;", "pub_title": "Security and Privacy Issues of Big Data", "pub_local": "Handbook of Research on Trends and Future Directions in Big Data and Web Intelligence", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moura, J.; Batista, F.; Cardoso, E.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Intelligent Management and Efficient Operation of Big Data", "pub_local": "Handbook of Research on Trends and Future Directions in Big Data and Web Intelligence", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moura, J.; Edwards, C.;", "pub_title": "Gest\u00e3o eficiente do acesso m\u00f3vel a uma infra-estrutura de rede heterog\u00e9nea", "pub_local": "Kriativ.tech", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moura, J.; Marinheiro, R.; Silva, J.;", "pub_title": "Game Theory for Collaboration in Future Networks", "pub_local": "Convergence of Broadband, Broadcast, and Cellular Network Technologies", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J.; Moura, J.; Marinheiro, R.N.; Almeida, JMD;", "pub_title": "Optimizing 4G Networks with Flow Management using An Hybrid Broker", "pub_local": "Third International Conference on Advances in Information Technology and Mobile Communication \u2013 AIM 2013", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, J.; Moura, J.; Marinheiro, R.N.; Almeida, JMD;", "pub_title": "Optimizing 4G Networks with Flow Management using An Hybrid Broker", "pub_local": "Third International Conference on Advances in Information Technology and Mobile Communication \u2013 AIM 2013", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Almeida, JMD; Marinheiro, R.N.; Silva, J.; Moura, J.;", "pub_title": "A Framework for QoE Measurements of Real\u00adtime Scalable Video Coding Streaming Using Conventional Servers and Clients", "pub_local": "Third International Conference on Advances in Information Technology and Mobile Communication \u2013 AIM 2013", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, J.; Marinheiro, R.; Moura, J.; Almeida, J.;", "pub_title": "Differentiated classes of service and flow management using an hybrid broker", "pub_local": "ACEEE International Journal on Communication", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Almeida, JMD; Marinheiro, R.N.; Silva, J.; Moura, J.;", "pub_title": "A Framework for QoE Measurements of Real\u00adtime Scalable Video Coding Streaming Using Conventional Servers and Clients", "pub_local": "Third International Conference on Advances in Information Technology and Mobile Communication \u2013 AIM 2013", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "WLAN-UMTS Integration to Optimize MBMS Provision", "pub_local": "Proc. International Conf. on Communications and Signal Processing - MIC-CSP", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "An Adaptive Management Proposal for Optimizing the Performance of a Virtualized Computing Environment", "pub_local": "Proc. International Conf. on Communications and Signal Processing - MIC-CSP", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coucelo, J.; Marinheiro, R.N.; Silva, J.; Moura, J.;", "pub_title": "WLAN-UMTS Integration to Optimize MBMS Provision", "pub_local": "2nd International Conference on Communications and Signal Processing", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Coucelo, J.; Marinheiro, R.N.; Silva, J.; Moura, J.;", "pub_title": "WLAN-UMTS Integration to Optimize MBMS Provision", "pub_local": "2nd International Conference on Communications and Signal Processing", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.; Silva, J.; Marinheiro, R.N.;", "pub_title": "A Brokerage System for Enhancing Wireless Access", "pub_local": "International Conference on Communications and Signal Processing (MIC-CSP2012)", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rendeiro, J.; Marinheiro, R.N.; Moura, J.; Silva, J.;", "pub_title": "An Adaptive Management Proposal for Optimizing the Performance of a Virtualized Computing Environment", "pub_local": "International Conference on Communications and Signal Processing (MIC-CSP2012)", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rendeiro, J.; Marinheiro, R.; Moura, J.; Silva, J.;", "pub_title": "An Adaptive Management Proposal for Optimizing the Performance of a Virtualized Computing Environment", "pub_local": "International Conference on Communications and Signal Processing (MIC-CSP2012)", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.; Silva, J.; Marinheiro, R.;", "pub_title": "A Brokerage System for Enhancing Wireless Access", "pub_local": "International Conference on Communications and Signal Processing (MIC-CSP2012)", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "A Dynamic Business Model to Optimize Operator Profit in Constrained Wireless Networks with Heterogeneous Users", "pub_local": "Proc. Conf. Redes de Comunica\u00e7\u00f5es", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "A Cooperative System for Enhancing Mobile Access", "pub_local": "PhD VIVA", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "A Dynamic Business Model to Optimize Operator Profit in Constrained Wireless Networks with Heterogeneous Users", "pub_local": "CRC", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "A Dynamic Business Model to Optimize Operator Profit in Constrained Wireless Networks with Heterogeneous Users", "pub_local": "11\u00aa Confer\u00eancia sobre Redes de Computadores", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "Next generation network management of heterogeneous mobile users", "pub_local": "Proceedings of the 6th ACM international symposium on Mobility management and wireless access", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "Next generation network management of heterogeneous mobile users", "pub_local": "Proceedings of the 6th ACM international symposium on Mobility management and wireless access", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "Flexible Host-Based Handoff Selection for Next Generation Networks", "pub_local": "ICN '08 Proceedings of the Seventh International Conference on Networking", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "Successful Cooperation between Backoff Exponential Mechanisms to Enhance IEEE 802.11 Networks", "pub_local": "--", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "Successful Cooperation between Backoff Exponential Mechanisms to Enhance IEEE 802.11 Networks", "pub_local": "Information Networking. Towards Ubiquitous Networking and Services", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "What's DECR impact on wireless communications?", "pub_local": "2007 Ieee Symposium on Computers and Communications, Vols 1-3", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "Service provision & resource discovery in the VESPER VHE", "pub_local": "IEEE International Conference on Communications", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "Service provision & resource discovery in the VESPER VHE", "pub_local": "IEEE International Conference on Communications", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Moura, J.;", "pub_title": "Sistema distribu\u00eddo de telemanuten\u00e7\u00e3o", "pub_local": "4\u00aa Confer\u00eancia sobre redes de computadores (CRC 2001)", "id_teacher": 32}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Freitas, A.; Brito, L.; Baras, K.; Silva, J.;", "pub_title": "Overview of context-sensitive technologies for well-being", "pub_local": "2017 International Conference on Internet of Things for the Global Community (IoTGC)", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Campos, J. C.; Abade, T.; Silva, J. L.; Harrison, M. D.;", "pub_title": "Don\u2019t go in there! using the APEX framework in the design of ambient assisted living systems", "pub_local": "Journal of Ambient Intelligence and Humanized Computing", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Corujeira; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva / Jos\u00e9 L. Silva / J. L. Silva; Rodrigo Ventura;", "pub_title": "Effects of Haptic Feedback in Dual-Task Teleoperation of a Mobile Robot", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Faria, R.; Brito, L.; Baras, K.; Silva, J.;", "pub_title": "Smart mobility: A survey", "pub_local": "2017 International Conference on Internet of Things for the Global Community (IoTGC)", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, N.; Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva / Jos\u00e9 L. Silva / J. L. Silva;", "pub_title": "Real-time app development approach for indoor monitoring", "pub_local": "2017 12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI)", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paulo S. Mendez; Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva / Jos\u00e9 L. Silva / J. L. Silva;", "pub_title": "Multi-screen and Multi-device Game Development", "pub_local": "Human-Computer Interaction. Interaction Contexts. 19th International Conference, HCI International", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "V\u00edtor Machado; Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva / Jos\u00e9 L. Silva / J. L. Silva;", "pub_title": "Picture-Based Task Definition and Parameterization Support System", "pub_local": "WorldCist'17 - 5th World Conference on Information Systems and Technologies", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "V\u00edtor Machado; Lopes, P.; Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva / Jos\u00e9 L. Silva / J. L. Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva / Jos\u00e9 L. Silva / J. L. Silva;", "pub_title": "Picture-Based Task Definition and Parameterization Support System", "pub_local": "Recent Advances in Information Systems and Technologies", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva / Jos\u00e9 L. Silva / J. L. Silva;", "pub_title": "Real-time app development approach for indoor monitoring", "pub_local": "2th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI)", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, J. L.; Ornelas, J. D.; Silva, J. C.;", "pub_title": "Supporting GUI exploration through USS tool", "pub_local": "Journal of Information Systems Engineering and Management", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jorge Ornelas; Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva;", "pub_title": "USS: User support system", "pub_local": "Iberian Conference on Information Systems and Technologies, CISTI", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jorge Ornelas; Jo\u00e3o Carlos Silva;", "pub_title": "Make it ISI: Interactive systems integration tool", "pub_local": "EICS 2016 - 8th ACM SIGCHI Symposium on Engineering Interactive Computing Systems", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jorge Ornelas; Jo\u00e3o Carlos Silva;", "pub_title": "Make it ISI: Interactive systems integration tool", "pub_local": "EICS 2016 - 8th ACM SIGCHI Symposium on Engineering Interactive Computing Systems", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jorge Ornelas; Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva;", "pub_title": "Demonstration-based Helpfor Interactive Systems", "pub_local": "Proceedings of CHIuXiD 2016, the 2nd International Human Computer Interaction and User Experience Conference in Indonesia: Bridging the Gaps in the HCI and UX World", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jorge Ornelas; Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva;", "pub_title": "Demonstration-based Helpfor Interactive Systems", "pub_local": "Proceedings of CHIuXiD 2016, the 2nd International Human Computer Interaction and User Experience Conference in Indonesia: Bridging the Gaps in the HCI and UX World", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jorge Ornelas; Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva;", "pub_title": "USS: User support system", "pub_local": "Iberian Conference on Information Systems and Technologies, CISTI", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o Carlos Silva; Rodrigues, F.G; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva;", "pub_title": "A methodology for playful learning application development | Uma Metodologia para o Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es L\u00fadico-Educativas", "pub_local": "2015 10th Iberian Conference on Information Systems and Technologies, CISTI 2015", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o Carlos Silva; Rodrigues, F.G; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva;", "pub_title": "A methodology for playful learning application development | Uma Metodologia para o Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es L\u00fadico-Educativas", "pub_local": "2015 10th Iberian Conference on Information Systems and Technologies, CISTI 2015", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Abade, T.; Jos\u00e9 Creissac Campos; Moreira, R.; Silva, C.; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva;", "pub_title": "Immersiveness of Ubiquitous Computing Environments Prototypes: A Case Study", "pub_local": "Distributed, Ambient, and Pervasive Interactions", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Abade, T.; Jos\u00e9 Creissac Campos; Moreira, R.; Silva, C.; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva;", "pub_title": "Immersiveness of Ubiquitous Computing Environments Prototypes: A Case Study", "pub_local": "Distributed, Ambient, and Pervasive Interactions", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Creissac Campos; Abade, T.; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Michael Harrison;", "pub_title": "Supporting the Design of an Ambient Assisted Living System Using Virtual Reality Prototypes", "pub_local": "Ambient Assisted Living. ICT-based Solutions in Real Life Situations", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Creissac Campos; Abade, T.; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Michael Harrison;", "pub_title": "Supporting the Design of an Ambient Assisted Living System Using Virtual Reality Prototypes", "pub_local": "Ambient Assisted Living. ICT-based Solutions in Real Life Situations", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Jos\u00e9 Creissac Campos; Abade, T.; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Michael Harrison;", "pub_title": "Supporting the design of an ambient assisted living system using virtual reality prototypes", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science (including subseries Lecture Notes in Artificial Intelligence and Lecture Notes in Bioinformatics)", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Abade, T.; Jos\u00e9 Creissac Campos; Moreira, R.; Silva, C.; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva;", "pub_title": "Immersiveness of ubiquitous computing environments prototypes: A case study", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science (including subseries Lecture Notes in Artificial Intelligence and Lecture Notes in Bioinformatics)", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva;", "pub_title": "A methodology for GUI layer redefinition through virtualization and computer vision", "pub_local": "Proceedings - 14th International Conference on Computational Science and Its Applications, ICCSA 2014", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Abade, T.; Tiago Gomes; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos;", "pub_title": "Design and Evaluation of a Smart Library Using the APEX Framework", "pub_local": "Distributed, Ambient, and Pervasive Interactions", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, J. C.; Silva, J. L.;", "pub_title": "Analysis of computing open source systems", "pub_local": "Advances in Computer Science: an International Journal", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva;", "pub_title": "A methodology for GUI layer redefinition through virtualization and computer vision", "pub_local": "Proceedings - 14th International Conference on Computational Science and Its Applications, ICCSA 2014", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; J. Saraiva; Jos\u00e9 Creissac Campos;", "pub_title": "An Approach for Graphical User Interface External Bad Smells Detection", "pub_local": "New Perspectives in Information Systems and Technologies", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Gomes; Abade, T.; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva;", "pub_title": "Rapid Development of First Person Serious Games using the APEX Platform: The Asthma Game", "pub_local": "Proceedings of the 29th Annual ACM Symposium on Applied Computing", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Gomes; Abade, T.; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva;", "pub_title": "Rapid Development of First Person Serious Games using the APEX Platform: The Asthma Game", "pub_local": "Proceedings of the 29th Annual ACM Symposium on Applied Computing", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Jo\u00e3o Carlos Silva;", "pub_title": "Methodology to support the use of interactive systems | Metodologia de suporte \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas interativos", "pub_local": "Iberian Conference on Information Systems and Technologies, CISTI", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, J. L.; Campos, J. C.; Harrison, M.;", "pub_title": "Prototyping and analysing ubiquitous computing environments using multiple layers", "pub_local": "International Journal of Human-Computer Studies", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Jo\u00e3o Carlos Silva;", "pub_title": "Methodology to support the use of interactive systems | Metodologia de suporte \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas interativos", "pub_local": "Iberian Conference on Information Systems and Technologies, CISTI", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Abade, T.; Gomes, T.; Campos, J. C.; Harrison, M.; Silva, J. L.;", "pub_title": "A virtual environment based serious game to support health education", "pub_local": "EAI Endorsed Transactions on Ambient Systems", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, J. L.; Fayollas, C.; Hamon, A.; Palanque, P.; Martinie, C.; Barboni, E.;", "pub_title": "Analysis of WIMP and post WIMP interactive systems based on formal specification", "pub_local": "Electronic Communications of the EASST", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Gomes; Abade, T.; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva;", "pub_title": "Desenvolvimento de Jogos Educativos na plataforma APEX: O Jogo da Asma", "pub_local": "Atas da Confer\u00eancia Intera\u00e7\u00e3o 2013", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Gomes; Abade, T.; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva;", "pub_title": "Desenvolvimento de Jogos Educativos na plataforma APEX: O Jogo da Asma", "pub_local": "Atas da Confer\u00eancia Intera\u00e7\u00e3o 2013", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Abade, T.; Tiago Gomes; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos;", "pub_title": "Avalia\u00e7\u00e3o de ambientes ub\u00edquos na plataforma APEX", "pub_local": "Confer\u00eancia Nacional em Interac\u00e7\u00e3o (Interac\u00e7\u00e3o 2013)", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos; J. Saraiva;", "pub_title": "A model-based approach for test cases generation | Uma abordagem para a gera\u00e7\u00e3o de casos de teste baseada em modelos", "pub_local": "Iberian Conference on Information Systems and Technologies, CISTI", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Abade, T.; Tiago Gomes; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos;", "pub_title": "Avalia\u00e7\u00e3o de ambientes ub\u00edquos na plataforma APEX", "pub_local": "Confer\u00eancia Nacional em Interac\u00e7\u00e3o (Interac\u00e7\u00e3o 2013)", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o Carlos Silva; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos; J. Saraiva;", "pub_title": "A model-based approach for test cases generation | Uma abordagem para a gera\u00e7\u00e3o de casos de teste baseada em modelos", "pub_local": "Iberian Conference on Information Systems and Technologies, CISTI", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Gomes; Abade, T.; Michael Harrison; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos;", "pub_title": "Developing serious games with the APEX framework", "pub_local": "Ubiquitous games and gamifiction for promoting behavior change and wellbeing", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Gomes; Abade, T.; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos;", "pub_title": "Desenvolvimento de Jogos Educativos na plataforma APEX: O Jogo da Asma", "pub_local": "Atas da Confer\u00eancia Intera\u00e7\u00e3o 2013", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Gomes; Abade, T.; Michael Harrison; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos;", "pub_title": "Developing serious games with the APEX framework", "pub_local": "Ubiquitous games and gamifiction for promoting behavior change and wellbeing", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Gomes; Abade, T.; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos;", "pub_title": "Desenvolvimento de Jogos Educativos na plataforma APEX: O Jogo da Asma", "pub_local": "Atas da Confer\u00eancia Intera\u00e7\u00e3o 2013", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Arnaud Hamon; Philippe Palanque; Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Yannick Deleris; Eric Barboni;", "pub_title": "Formal description of multi-touch interactions", "pub_local": "EICS 2013 - Proceedings of the ACM SIGCHI Symposium on Engineering Interactive Computing Systems", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison;", "pub_title": "Formal analysis of ubiquitous computing environments through the APEX framework", "pub_local": "EICS'12 - Proceedings of the 2012 ACM SIGCHI Symposium on Engineering Interactive Computing Systems", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Outras publica\u00e7\u00f5es", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva;", "pub_title": "Rapid prototyping of ubiquitous computing environments", "pub_local": "--", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison;", "pub_title": "Formal analysis of ubiquitous computing environments through the APEX framework", "pub_local": "EICS'12 - Proceedings of the 2012 ACM SIGCHI Symposium on Engineering Interactive Computing Systems", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; \u00d3scar R. Ribeiro; Jo\u00e3o Miguel Fernandes; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison;", "pub_title": "The APEX Framework: Prototyping of Ubiquitous Environments Based on Petri Nets", "pub_local": "Human-Centred Software Engineering", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; \u00d3scar R. Ribeiro; Jo\u00e3o Miguel Fernandes; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison;", "pub_title": "The APEX Framework: Prototyping of Ubiquitous Environments Based on Petri Nets", "pub_local": "Human-Centred Software Engineering", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; \u00d3scar R. Ribeiro; Jos\u00e9 Creissac Campos; Jo\u00e3o Miguel Fernandes; Michael Harrison;", "pub_title": "Prototipagem r\u00e1pida de ambientes ub\u00edquos", "pub_local": "Confer\u00eancia Nacional em Interac\u00e7\u00e3o Humano-Computador (Interac\u00e7\u00e3o 2010)", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 L. Silva; J. L. Silva; \u00d3scar R. Ribeiro; Jos\u00e9 Creissac Campos; Jo\u00e3o Miguel Fernandes; Michael Harrison;", "pub_title": "Prototipagem r\u00e1pida de ambientes ub\u00edquos", "pub_local": "Confer\u00eancia Nacional em Interac\u00e7\u00e3o Humano-Computador (Interac\u00e7\u00e3o 2010)", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; \u00d3scar R. Ribeiro; Jo\u00e3o Miguel Fernandes; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison;", "pub_title": "The APEX framework: Prototyping of ubiquitous environments based on Petri nets", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science (including subseries Lecture Notes in Artificial Intelligence and Lecture Notes in Bioinformatics)", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison;", "pub_title": "An infrastructure for experience centered agile prototyping of ambient intelligence", "pub_local": "EICS'09 - Proceedings of the ACM SIGCHI Symposium on Engineering Interactive Computing Systems", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison;", "pub_title": "An infrastructure for experience centered agile prototyping of ambient intelligence", "pub_local": "EICS'09 - Proceedings of the ACM SIGCHI Symposium on Engineering Interactive Computing Systems", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison;", "pub_title": "An infrastructure for experience centered agile prototyping of ambient intelligence", "pub_local": "Proceedings of the 1st ACM SIGCHI symposium on Engineering interactive computing systems - EICS '09", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Silva; Jos\u00e9 Creissac Campos; Michael Harrison;", "pub_title": "An infrastructure for experience centered agile prototyping of ambient intelligence", "pub_local": "Proceedings of the 1st ACM SIGCHI symposium on Engineering interactive computing systems - EICS '09", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, J. L.; Campos, J. C.; Paiva, A. C. R.;", "pub_title": "Model-based user interface testing with Spec Explorer and ConcurTaskTrees", "pub_local": "Electronic Notes in Theoretical Computer Science", "id_teacher": 33}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Bernal, F.; Acebron, J. A.;", "pub_title": "A multigrid-like algorithm for probabilistic domain decomposition", "pub_local": "Computers and Mathematics with Applications", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Bernal, F.; Acebr\u00f3n, J. A.;", "pub_title": "A comparison of higher-order weak numerical schemes for stopped stochastic differential equations", "pub_local": "Communications in Computational Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Ribeiro, M.;", "pub_title": "A Monte Carlo method for solving the one-dimensional telegraph equations with boundary conditions", "pub_local": "Journal of Computational Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Mancini, S.; Bernal, F.; Acebron, J.A.;", "pub_title": "An efficient algorithm for accelerating Monte Carlo approximations of the solution to boundary value problems", "pub_local": "Journal of Scientific Computing", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago F. Antunes; Ribeiro, M.; Acebron, J.A.;", "pub_title": "Uniform Spectral Partition Method for the Propagation of Gaussian Pulses on Lossy Transmission Lines using the Monte Carlo Method", "pub_local": "2015 Loughborough Antennas & Propagation Conference (LAPC)", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago F. Antunes; Ribeiro, M.; Acebron, J.A.;", "pub_title": "Uniform Spectral Partition Method for the Propagation of Gaussian Pulses on Lossy Transmission Lines using the Monte Carlo Method", "pub_local": "2015 Loughborough Antennas & Propagation Conference (LAPC)", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "F. Bernal; Acebron, J.A.; S. Mancini;", "pub_title": "Accelerated Monte Carlo schemes for bounded SDEs", "pub_local": "10th IMACS on Monte Carlo Methods", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Bernal, F.; Acebron, J. A.; Anjam, I.;", "pub_title": "A stochastic algorithm based on fast marching for automatic capacitance extraction in non-Manhattan geometries", "pub_local": "SIAM Journal on Imaging Sciences", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Acebron, J.A.; Ribeiro, M.;", "pub_title": "Efficient parallel solution of the telegraph equations subject to general boundary conditions by a novel Monte Carlo method", "pub_local": "Workshop on Numerical Methods on High-Performance Computers International", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Rodriguez-Rozas, A.;", "pub_title": "Highly efficient numerical algorithm based on random trees for accelerating parallel Vlasov\u2013Poisson simulations", "pub_local": "Journal of Computational Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Rodriguez-Rozas, A.;", "pub_title": "A new parallel solver suited for arbitrary semilinear parabolic partial differential equations based on generalized random trees", "pub_local": "Journal of Computational Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Rodriguez-Rozas, A.; Spigler, R.;", "pub_title": "A fully scalable algorithm suited for petascale computing and beyond", "pub_local": "Computer Science - Research and Development", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.; Rodriguez-Rozas, A.; Spigler, R.;", "pub_title": "Efficient parallel solution of nonlinear parabolic partial differential equations by a probabilistic domain decomposition", "pub_local": "Journal of Scientific Computing", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Rodriguez-Rozas, A.; Spigler, R.;", "pub_title": "On the performance of a new parallel algorithm for large-scale simulations of nonlinear partial differential equations", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Duran Diaz, R.; Rico, R.; Garcia-Castillo, L. E.; Gomez-Revuelto, I.; Acebron, J. A.; Martinez-Fernandez, I.;", "pub_title": "Parallelizing a hybrid finite element-boundary integral method for the analysis of scattering and radiation of electromagnetic waves", "pub_local": "Finite Elements in Analysis and Design", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Lozano, S.; Arenas, A.;", "pub_title": "Enhancement of signal response in complex networks induced by topology and noise", "pub_local": "Understanding Complex Systems", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Rodriguez-Rozas, A.; Spigler, R.;", "pub_title": "Domain decomposition solution of nonlinear two-dimensional parabolic problems by random trees", "pub_local": "Journal of Computational Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Spigler, R.;", "pub_title": "Scalability and performance analysis of a probabilistic domain decomposition method", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science (including subseries Lecture Notes in Artificial Intelligence and Lecture Notes in Bioinformatics)", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Lozano, S.; Arenas, A.;", "pub_title": "Amplified signal response in scale-free networks by collaborative signaling", "pub_local": "Physical Review Letters", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Spigler, R.;", "pub_title": "A new probabilistic approach to the domain decomposition method", "pub_local": "Lecture Notes in Computational Science and Engineering", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Spigler, R.;", "pub_title": "Supercomputing applications to the numerical modeling of industrial and applied mathematics problems", "pub_local": "The Journal of Supercomputing", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Acebron, J.A.; Duran, Raul; Rico, Rafael; Spigler, R.;", "pub_title": "A new domain decomposition approach suited for grid computing", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science (including subseries Lecture Notes in Artificial Intelligence and Lecture Notes in Bioinformatics)", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Spigler, R.;", "pub_title": "A fully scalable parallel algorithm for solving elliptic partial differential equations", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science (including subseries Lecture Notes in Artificial Intelligence and Lecture Notes in Bioinformatics)", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Busico, M. P.; Lanucara, P.; Spigler, R.;", "pub_title": "Domain decomposition solution of elliptic boundary-value problems via Monte Carlo and quasi-Monte Carlo methods", "pub_local": "SIAM Journal on Scientific Computing", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Spigler, R.;", "pub_title": "Second harmonics effects in random duffing oscillators", "pub_local": "SIAM Journal on Applied Mathematics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Probabilistically induced domain decomposition methods for elliptic boundary-value problems", "pub_local": "Journal of Computational Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "The Kuramoto model: A simple paradigm for synchronization phenomena", "pub_local": "Reviews of Modern Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "The fractional Fourier transform in the analysis and synthesis of fiber Bragg gratings", "pub_local": "Optical and Quantum Electronics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Fast simulations of stochastic dynamical systems", "pub_local": "Journal of Computational Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Noisy FitzHugh-Nagumo model: From single elements to globally coupled networks", "pub_local": "Physical Review E - Statistical, Nonlinear, and Soft Matter Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Emergent oscillations in unidirectionally coupled overdamped bistable systems", "pub_local": "Physical Review E - Statistical, Nonlinear, and Soft Matter Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Injection locking near a stochastic bifurcation: The dc SQUID as a case study", "pub_local": "Physica A", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Cooperative dynamics in a class of coupled two-dimensional oscillators", "pub_local": "Physical Review E - Statistical, Nonlinear, and Soft Matter Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Noise-mediated cooperative behavior in a system of coupled DC squids", "pub_local": "Proceedings - IEEE International Symposium on Circuits and Systems", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Bifurcations and global stability of synchronized stationary states in the Kuramoto model for oscillator populations", "pub_local": "Physical Review E - Statistical, Nonlinear, and Soft Matter Physics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Noise-mediated dynamics in a two-dimensional oscillator: Exact solutions and numerical results", "pub_local": "Europhysics Letters", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Spectral analysis and computation for the Kuramoto-Sakaguchi integroparabolic equation", "pub_local": "IMA Journal of Numerical Analysis", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Uncertainty in phase-frequency synchronization of large populations of globally coupled nonlinear oscillators", "pub_local": "Physica D: Nonlinear Phenomena", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Synchronization in populations of globally coupled oscillators with inertial effects", "pub_local": "Physical Review E - Statistical Physics, Plasmas, Fluids, and Related Interdisciplinary Topics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Adaptive frequency model for phase-frequency synchronization in large populations of globally coupled nonlinear oscillators", "pub_local": "Physical Review Letters", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Breaking the symmetry in bimodal frequency distributions of globally coupled oscillators", "pub_local": "Physical Review E - Statistical Physics, Plasmas, Fluids, and Related Interdisciplinary Topics", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J.A.;", "pub_title": "Asymptotic description of transients and synchronized states of globally coupled oscillators", "pub_local": "Physica D: Nonlinear Phenomena", "id_teacher": 34}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "\"Proportional Bargaining Solution, Strictly Comprehensive Sets and the Axiom of Continuity\"", "pub_local": "Lisbon Meetings in Game Theory and Applications,", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Carmona, G.; Carvalho, L.;", "pub_title": "Repeated two-person zero-sum games with unequal discounting and private monitoring", "pub_local": "Journal of Mathematical Economics", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "A Perfect Equilibrium Concept for the Multiplayer Bargaining Game", "pub_local": "GAMES 2016, the 5th World Congress of the Game Theory Society", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Working paper", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "Multiplayer Bargaining with Delayed Agreement", "pub_local": "BRU-IUL Working Paper", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "An alternative proof for Nash's bargaining theorem", "pub_local": "Economics Bulletin", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "An Alternative Axiomatization of the Proportional Bargaining Solution", "pub_local": "Annual Meeting of the Portuguese Economic Journal", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Guilherme Carmona; Carvalho, L.;", "pub_title": "Repeated Two-Person Zero-Sum Games with Different Discount Factors and Private Monitoring", "pub_local": "Lisbon Meetings in Game Theory and Applications 2015", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Working paper", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "A Constructive Proof of the Nash Bargaining Solution", "pub_local": "Working Paper series - BRU-IUL", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "Perfect equilibria in replies in multiplayer bargaining", "pub_local": "Journal of Applied Mathematics", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "Multiplayer Bargaining", "pub_local": "NovaSBE, IRW", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "Equilibria and Outcomes in Multiplayer Bargaining", "pub_local": "Game Theory and Applications", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "Equilibria and Outcomes in Multiplayer Bargaining", "pub_local": "Spain Italy Netherlands Game Theory Meeting", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "A Constructive Proof of Nash Bargaining Solution", "pub_local": "Game Theory and Applications,", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "Equilibria and Outcomes in Multiplayer Bargaining", "pub_local": "Association for Public Economic Theory Conference", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carvalho, L.;", "pub_title": "\u201cPerfect Equilibria in Replies in Multiplayer Bargaining\u201d", "pub_local": "Quantitative Economics Conference", "id_teacher": 35}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Light field image coding with jointly estimated self-similarity bi-prediction", "pub_local": "Signal Processing: Image Communication", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Verlekar; Soares, L. D.; P. L. Correia;", "pub_title": "Shadow Type Identification for Gait Recognition using Shadows", "pub_local": "Portuguese Conference on Pattern Recognition (RECPAD)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Verlekar; P. L. Correia; Soares, L. D.;", "pub_title": "Gait recognition using normalized shadows", "pub_local": "2017 25th European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Weighted bi-prediction for light field image coding", "pub_local": "Applications of Digital Image Processing XL", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Verlekar, T.; Correia P. L.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Sparse error gait image: a new representation for gait recognition", "pub_local": "5th International Workshop on Biometrics and Forensics (IWBF)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Verlekar, T.; Correia, P. L.; Soares, L. D.;", "pub_title": "View-invariant gait recognition system using a gait energy image decomposition method", "pub_local": "IET Biometrics", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Verlekar; P. L. Correia; Soares, L. D.;", "pub_title": "Gait recognition using normalized shadows", "pub_local": "2017 25th European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Weighted bi-prediction for light field image coding", "pub_local": "Applications of Digital Image Processing XL", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC-Based Light Field Image Coding with Bi-Predicted Self-Similarity Compensation", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Improved inter-layer prediction for light field content coding with display scalability", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Applications of Digital Image Processing XXXIX", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "HEVC-based 3D holoscopic video coding using self-similarity compensated prediction", "pub_local": "Signal Processing: Image Communication", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Improved inter-layer prediction for light field content coding with display scalability", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Applications of Digital Image Processing XXXIX", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Verlekar; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "View-Invariant Gait Recognition Exploiting Spatio-Temporal Information and a Dissimilarity Metric", "pub_local": "International Conference of the Biometrics Special Interest Group (BIOSIG)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Verlekar; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "View-Invariant Gait Recognition Exploiting Spatio-Temporal Information and a Dissimilarity Metric", "pub_local": "International Conference of the Biometrics Special Interest Group (BIOSIG)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; L. Lucas; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; et al.", "pub_title": "Light Field HEVC-Based Image Coding using Locally Linear Embedding and Self-Similarity Compensated Prediction", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; L. Lucas; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; et al.", "pub_title": "Light Field HEVC-Based Image Coding using Locally Linear Embedding and Self-Similarity Compensated Prediction", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC-Based Light Field Image Coding with Bi-Predicted Self-Similarity Compensation", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC Compatible 3D Holoscopic Image Coding using Multiple Partitions", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "3D Holoscopic Video Representation and Coding Technology", "pub_local": "Novel 3D Media Technologies", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC Compatible 3D Holoscopic Image Coding using Multiple Partitions", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Carreira, L.; Singh, S.; Correia, P. L.; Soares, L.;", "pub_title": "Personal identification from degraded and incomplete high resolution palmprints", "pub_local": "IET Biometrics", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "B. R. Rowshan; C. N. Guerra; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "Robust Frontal Gait Recognition \u2013 Merging Viewpoints and Depth Ranges", "pub_local": "International Workshop on Biometrics and Forensics (IWBF)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "B. R. Rowshan; C. N. Guerra; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "Robust Frontal Gait Recognition \u2013 Merging Viewpoints and Depth Ranges", "pub_local": "International Workshop on Biometrics and Forensics (IWBF)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; L. Lucas; Nunes, P.; Soares, L.; N. Rodrigues; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; S. M. M. Faria;", "pub_title": "Locally Linear Embedding-Based Prediction for 3D Holoscopic Image Coding Using HEVC", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Impact of packet losses in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Photonics Europe - Optics, Photonics, and Digital Technologies for Multimedia Applications III", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Impact of packet losses in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Photonics Europe - Optics, Photonics, and Digital Technologies for Multimedia Applications III", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "N. Mo\u00e7o; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "Smartphone-Based Palmprint Recognition System", "pub_local": "International Conference on Telecommunications (ICT)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; L. Lucas; Nunes, P.; Soares, L.; N. Rodrigues; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; S. M. M. Faria;", "pub_title": "Locally Linear Embedding-Based Prediction for 3D Holoscopic Image Coding Using HEVC", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Carreira; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "On High Resolution Palmprint Matching", "pub_local": "International Workshop on Biometrics and Forensics (IWBF)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "N. Mo\u00e7o; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "Smartphone-Based Palmprint Recognition System", "pub_local": "International Conference on Telecommunications (ICT)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Carreira; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "On High Resolution Palmprint Matching", "pub_local": "International Workshop on Biometrics and Forensics (IWBF)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Display Scalable 3D Holoscopic Video Coding", "pub_local": "IEEE COMSOC MMTC E-Letter", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Correia, P. L.; Soares, L.;", "pub_title": "Editorial: IET-BMT Special Issue on the \u2018 integration of biometrics and forensics \u2019", "pub_local": "IET Biometrics", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; P. Kov\u00e1cs; T. Balogh; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Light-Field Video Coding Using Geometry-Based Disparity Compensation", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; P. Kov\u00e1cs; T. Balogh; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Light-Field Video Coding Using Geometry-Based Disparity Compensation", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "S. Singh; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "Improved Rotation-Invariant Degraded Partial Palmprint Recognition Technique", "pub_local": "International Workshop on Biometrics and Forensics (IWBF)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Aggoun; O. Fatah; J. Fern\u00e1ndez; Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Acquisition, processing and coding of 3D holoscopic content for immersive video systems", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "S. Singh; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "Improved Rotation-Invariant Degraded Partial Palmprint Recognition Technique", "pub_local": "International Workshop on Biometrics and Forensics (IWBF)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Aggoun; O. Fatah; J. Fern\u00e1ndez; Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Acquisition, processing and coding of 3D holoscopic content for immersive video systems", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Network-Aware Error Resilient Video Coding", "pub_local": "Advanced Video Communications over Wireless Networks", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Using self-similarity compensation for improving inter-layer prediction in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Conference on Applications of Digital Image Processing XXXVI", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "3D Holoscopic Video Coding Based on HEVC with Improved Spatial and Temporal Prediction", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Inter-layer prediction scheme for scalable 3-D holoscopic video coding", "pub_local": "IEEE Signal Processing Letters", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "3D Holoscopic Video Coding Based on HEVC with Improved Spatial and Temporal Prediction", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Using self-similarity compensation for improving inter-layer prediction in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Applications of Digital Image Processing XXXVI", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Aggoun, A.; Tsekleves, E.; Swash, M.; Zarpalas, D.; Dimou, D.; Daras, P.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Immersive 3D Holoscopic Video System", "pub_local": "IEEE MultiMedia", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Nambiar; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "Frontal Gait Recognition Combining 2D and 3D Data", "pub_local": "ACM Workshop on Multimedia and Security (MMSec)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Ramalho; S. Singh; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "Distributed Source Coding: Application in Biometrics", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "S. Singh; M. Ramalho; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "PP-RIDER: A Rotation-Invariant Degraded Partial Palmprint Recognition Technique", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Influence of self-similarity on 3D holoscopic video coding performance", "pub_local": "Brazilian symposium on Multimedia and the web (WebMedia)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "M. Ramalho; P. L. Correia; Soares, L.;", "pub_title": "Hand-Based Multimodal Identification System with Secure Biometric Template Storage", "pub_local": "IET Computer Vision", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "New HEVC Prediction Modes for 3D Holoscopic Video Coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "New HEVC prediction modes for 3D holoscopic video coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Influence of Self-Similarity on 3D Holoscopic Video Coding Performance", "pub_local": "Brazilian Symposium on Multimedia and the Web (WebMedia)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Spatial and temporal prediction scheme for 3D holoscopic video coding based on H.264/AVC", "pub_local": "19th International Packet Video Workshop (PV)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Spatial and Temporal Prediction Scheme for 3D Holoscopic Video Coding Based on H.264/AVC", "pub_local": "International Packet Video Workshop", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; P. Nunes; L. D. Soares; P. L. Correia;", "pub_title": "Improved Spatial Prediction for 3D Holoscopic Image and Video Coding", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Ramalho; P. L. Correia; L. D. Soares;", "pub_title": "Distributed Source Coding for Securing a Hand-Based Biometric Recognition System", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "S. Singh; M. Ramalho; P. L. Correia; L. D. Soares;", "pub_title": "Biometric Identification through Palm and Dorsal Hand Vein Patterns", "pub_local": "IEEE International Conference on Computer as a Tool (EUROCON)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Lino, J.; Nunes, P.; Soares, L. D.; Correia, P. L.;", "pub_title": "Spatial prediction based on self-similarity compensation for 3D holoscopic image and video coding", "pub_local": "18th IEEE International Conference on Image Processing", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; Nunes, P.; Soares, L.; P. L. Correia;", "pub_title": "Spatial Prediction Based on Self-Similarity Compensation for 3D Holoscopic Image and Video Coding", "pub_local": "18th IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "M. Ramalho; S. Singh; P. L. Correia; L. D. Soares;", "pub_title": "Secure Multi-Spectral Hand Recognition System", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "J. Dick; H. Almeida; L. D. Soares; P. Nunes;", "pub_title": "3D Holoscopic Video Coding using MVC", "pub_local": "IEEE International Conference on Computer as a Tool (EUROCON)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "S. Noto; P. L. Correia; L. D. Soares;", "pub_title": "Analysis of Error Correcting Codes for the Secure Storage of Biometric Templates", "pub_local": "IEEE International Conference on Computer as a Tool (EUROCON)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Rate control and error resilience for object-based video coding", "pub_local": "Intelligent Multimedia Communication: Techniques and Applications", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Soares, L.; F. Pereira;", "pub_title": "Automatic and adaptive network-aware macroblock intra refresh for error-resilient H. 264/AVC video coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Soares, L.; F. Pereira;", "pub_title": "Automatic and adaptive network-aware macroblock intra refresh for error-resilient H. 264/AVC video coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Soares, L.; F. Pereira;", "pub_title": "Error Resilient Macroblock Rate Control for H.264/AVC Video Coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Soares, L.; F. Pereira;", "pub_title": "Error Resilient Macroblock Rate Control for H.264/AVC Video Coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L.; Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Efficient Network-Aware Macroblock Mode Decision for Error Resilient H.264/AVC Video Coding", "pub_local": "SPIE - Applications of Digital Image Processing XXXI", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L.; Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Efficient Network-Aware Macroblock Mode Decision for Error Resilient H.264/AVC Video Coding", "pub_local": "SPIE - Applications of Digital Image Processing XXXI", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "An Integrated Error Resilient Object-based Video Coding", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "J. Pedro; Soares, L.; C. Brites; J. Ascenso; F. Pereira; C. Bandeirinha; S. Ye; F. Dufaux; et al.", "pub_title": "Studying Error Resilience Performance for a Feedback Channel Based Transform Domain Wyner-Ziv Video Codec", "pub_local": "Picture Coding Symposium", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Spatial Scene Level Shape Error Concealment for Segmented Video", "pub_local": "Picture Coding Symposium", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Spatio-Temporal Scene Level Error Concealment for Shape and Texture Data in Segmented Video Content", "pub_local": "2006 International Conference on Image Processing", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Temporal shape error concealment by global motion compensation with local refinement", "pub_local": "IEEE Transactions on Image Processing", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Spatial Scene Level Shape Error Concealment for Segmented Video", "pub_local": "Picture Coding Symposium", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Spatio-Temporal Scene Level Error Concealment for Shape and Texture Data in Segmented Video Content", "pub_local": "2006 International Conference on Image Processing", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Spatial Texture Error Concealment for Object-based Image and Video Coding", "pub_local": "EURASIP Conference on Speech and Image Processing, Multimedia Communications and Services", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Spatial Texture Error Concealment for Object-based Image and Video Coding", "pub_local": "EURASIP Conference on Speech and Image Processing, Multimedia Communications and Services", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Soares, L.; Pereira, F.;", "pub_title": "Adaptive shape and texture intra refreshment schemes for improved error resilience in object-based video coding", "pub_local": "IEEE Transactions on Image Processing", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Soares, L.; Pereira, F.;", "pub_title": "Spatial shape error concealment for object-based image and video coding", "pub_local": "IEEE Transactions on Image Processing", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Combining Space and Time Processing for Shape Error Concealment", "pub_local": "Picture Coding Symposium", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Motion-based shape error concealment for object-based video", "pub_local": "2004 International Conference on Image Processing, 2004. ICIP '04.", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Temporal Shape Error Concealment for Object-based Video", "pub_local": "International Symposium on Image/Video Communications over Fixed and Mobile Networks (ISIVC)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Temporal Shape Error Concealment by Global Motion Compensation", "pub_local": "Workshop on Image Analysis for Multimedia Interactive Services (WIAMIS)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Combining Space and Time Processing for Shape Error Concealment", "pub_local": "Picture Coding Symposium", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Temporal Shape Error Concealment for Object-based Video", "pub_local": "International Symposium on Image/Video Communications over Fixed and Mobile Networks (ISIVC)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Soares, L.; Pereira, F.;", "pub_title": "Refreshment need metrics for improved shape and texture object-based resilient video coding", "pub_local": "IEEE Transactions on Image Processing", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Adaptive shape-texture intra coding refreshment for error resilient object-based video", "pub_local": "2002 IEEE Workshop on Multimedia Signal Processing.", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Shape refreshment need metric for object-based resilient video coding", "pub_local": "Proceedings. International Conference on Image Processing", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Texture refreshment need metric for resilient object-based video coding", "pub_local": "Proceedings. IEEE International Conference on Multimedia and Expo", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Shape refreshment need metric for object-based resilient video coding", "pub_local": "Proceedings. International Conference on Image Processing", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Texture refreshment need metric for resilient object-based video coding", "pub_local": "Proceedings. IEEE International Conference on Multimedia and Expo", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "MPEG-7 Based Spatial Shape Concealment Difficulty", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L.; S. Adachi; F. Pereira;", "pub_title": "Influence of encoder parameters on the decoded video quality for MPEG-4 over W-CDMA mobile networks", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L.; S. Adachi; F. Pereira;", "pub_title": "Influence of encoder parameters on the decoded video quality for MPEG-4 over W-CDMA mobile networks", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "1999", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Soares, L.; F. Pereira;", "pub_title": "Error resilience and concealment performance for MPEG-4 frame-based video coding", "pub_local": "Signal Processing: Image Communication", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "1999", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Adachi, S.; Soares, L. D.;", "pub_title": "A Study on Optimal Parameters for Error Resilience Tools of MPEG-4 Video", "pub_local": "IEICE Picture Coding Symposium of Japan", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "1999", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Adachi, S.; Soares, L. D.;", "pub_title": "A Study on Optimal Parameters for Error Resilience Tools of MPEG-4 Video", "pub_local": "IEICE Picture Coding Symposium of Japan", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "A Resili\u00eancia a Erros em Arquitecturas de Codifica\u00e7\u00e3o de V\u00eddeo Baseadas em Objectos", "pub_local": "Workshop Prod\u00edgios", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "MPEG-4: a flexible coding standard for the emerging mobile multimedia applications", "pub_local": "Ninth IEEE International Symposium on Personal, Indoor and Mobile Radio Communications (Cat. No.98TH8361)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "MPEG-4: a flexible coding standard for the emerging mobile multimedia applications", "pub_local": "Ninth IEEE International Symposium on Personal, Indoor and Mobile Radio Communications (Cat. No.98TH8361)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "An alternative to the MPEG-4 object-based error resilient video syntax", "pub_local": "Proceedings 1998 International Conference on Image Processing. ICIP98 (Cat. No.98CB36269)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "An alternative to the MPEG-4 object-based error resilient video syntax", "pub_local": "Proceedings 1998 International Conference on Image Processing. ICIP98 (Cat. No.98CB36269)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Protec\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o de V\u00eddeo em Arquitecturas Baseadas em Objectos", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L. D.; Pereira, F.;", "pub_title": "Protec\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o de V\u00eddeo em Arquitecturas Baseadas em Objectos", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 36}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Jo\u00e3o A. Fabro; Luis Reis; Nuno Lau;", "pub_title": "Collaborative Behavior in Soccer: The Setplay Free Software Framework", "pub_local": "18th annual RoboCup International Symposium", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Jo\u00e3o A. Fabro; Luis Reis; Nuno Lau;", "pub_title": "Collaborative Behavior in Soccer: The Setplay Free Software Framework", "pub_local": "18th annual RoboCup International Symposium", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Cravo, J.; Almeida, F.; Abreu, P. H.; Reis, L. P.; Lau, N.; Mota, L.;", "pub_title": "Strategy planner: graphical definition of soccer set-plays", "pub_local": "Data and Knowledge Engineering", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Lu\u00eds Paulo Reis; Fernando Almeida; Mota, L.; Nuno Lau;", "pub_title": "Coordination in Multi-robot Systems: Applications in Robotic Soccer", "pub_local": "Agents and Artificial Intelligence", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Mota, L.; Reis, L. P.; Lau, N.;", "pub_title": "Multi-robot coordination using Setplays in the middle-size and simulation leagues", "pub_local": "Mechatronics", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Nuno Lau; Lu\u00eds Paulo Reis; Mota, L.; Fernando Almeida;", "pub_title": "FC Portugal 2D Simulation: Team Description Paper", "pub_local": "RoboCup 2011: Robot Soccer World Cup XV", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rui Lopes; Mota, L.; Lu\u00eds Paulo Reis; Nuno Lau;", "pub_title": "Playmaker: Graphical Definition of Formations and Setplays", "pub_local": "Workshop em Sistemas Inteligentes e Aplica\u00e7\u00f5es - 5\u00aa Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o (CISTI'2010)", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Nuno Lau; Lu\u00eds Paulo Reis;", "pub_title": "Co-ordination in RoboCup's 2D Simulation League: Setplays as flexible, Multi-Robot plans", "pub_local": "4th IEEE International Conference on Robotics, Automation and Mechatronics (RAM 2010)", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Nuno Lau; Lu\u00eds Paulo Reis;", "pub_title": "Multi-Robot Coordination using Setplays in the Simulation League", "pub_local": "Rob\u00f3tica 2010", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Lu\u00eds Paulo Reis; Nuno Lau; Mota, L.;", "pub_title": "FC Portugal 2D Simulation: Team Description Paper", "pub_local": "RoboCup 2010: Robot Soccer World Cup XIV", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Lu\u00eds Paulo Reis; Nuno Lau; Mota, L.;", "pub_title": "FC Portugal 2009 - 2D Simulation Team Description Paper", "pub_local": "RoboCup 2009: Robot Soccer World Cup XIII", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Lu\u00eds Paulo Reis;", "pub_title": "A Common Framework for Co-operative Robotics: an Open, Fault Tolerant Architecture for multi-league RoboCup Teams", "pub_local": "International Conference on Simulation, Modeling and Programming for Autonomous Robots (SIMPAR 2008)", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Lu\u00eds Paulo Reis; Nuno Lau; Mota, L.; Artur Pereira; Bernardo Cunha; Jo\u00e3o Certo;", "pub_title": "Mixed Reality Competition: FC Portugal Team Description Paper", "pub_local": "RoboCup 2008: Robot Soccer World Cup XII", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Lu\u00eds Paulo Reis;", "pub_title": "An Elementary Communication Framework for Open Co-operative RoboCup Soccer Teams", "pub_local": "The Third International Workshop on Multi-Agent Robotic Systems (MARS 2007)", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Lu\u00eds Paulo Reis;", "pub_title": "Setplays: Achieving Coordination by the appropriate Use of arbitrary Pre-defined Flexible Plans and Inter-Robot Communication", "pub_local": "First International Conference on Robot Communication and Coordination (ROBOCOMM 2007)", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Lu\u00eds Paulo Reis; Nuno Lau; Mota, L.;", "pub_title": "FC Portugal 2007 - 2D Simulation Team Description Paper", "pub_local": "RoboCup-2007: Robot Soccer World Cup XI", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Gimenes; Mota, L.; Lu\u00eds Paulo Reis; Nuno Lau; Jo\u00e3o Certo;", "pub_title": "Simulation Meets Reality: A Cooperative Approach to RoboCup's Physical Visualization Soccer League", "pub_local": "Second Workshop on Intelligent Robotics (IROBOT 2007), 13th Portuguese Conference on Artificial Intelligence (EPIA 2007)", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Lu\u00eds Paulo Reis; Hans-Dieter Burkhard;", "pub_title": "Communication challenges raised by open co-operative teams in RoboCup", "pub_local": "Encontro Cient\u00edfico do Festival Nacional de Rob\u00f3tica 2006", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Botelho, L.;", "pub_title": "OWL ontology translation for the semantic web", "pub_local": "Semantic Computing Workshop, 14th International World Wide Web Conference (WWW 2005)", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Botelho, L.;", "pub_title": "OWL ontology translation based on the O3F framework", "pub_local": "AAMAS '05 Proceedings of the fourth international joint conference on Autonomous agents and multiagent systems", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Botelho, L.; Hugo Mendes; Lopes, A. L.;", "pub_title": "O3F: an Object Oriented Ontology Framework", "pub_local": "2nd International Joint Conference on Autonomous Agents and Multi Agent Systems (AAMAS 03)", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Agentcities needs ontologies that represent methods", "pub_local": "Agentcities Information Day", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, Lu\u00eds; J. Bento; Botelho, L.;", "pub_title": "Ontology definition languages for Multi-Agent Systems: the Geographical Information Ontology case study", "pub_local": "1st International Joint Conference on Autonomous Agents and Multi Agent Systems", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, Lu\u00eds; Botelho, L.;", "pub_title": "Agente Aut\u00f3nomo de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica", "pub_local": "ESIG2002 \u0096 Encontro de Utilizadores de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica 2002", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, Lu\u00eds; J. Bento; Botelho, L.;", "pub_title": "Ontologias de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica", "pub_local": "ESIG2001 \u0096 Encontro de Utilizadores de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica 2001", "id_teacher": 37}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ventura, J.; Paio, A.; Jos\u00e9 N. Beir\u00e3o; Nunes, Luis; Camilla Pezzica;", "pub_title": "MULTIDIMENSIONAL STUDY OF URBAN SQUARES THROUGH PERIMETRAL ANALYSIS: Three Portuguese case studies", "pub_local": "11th International Space Syntax Symposium", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "P\u00eago, P.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Automatic Discovery and Classifications of IoT Devices", "pub_local": "Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, Luis; Nuno Ant\u00f3nio; de Almeida, A.;", "pub_title": "Predicting Hotel Bookings Cancellation With a Machine Learning Classification Model", "pub_local": "16th IEEE International Conference on Machine Learning and Applications", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ant\u00f3nio, N.; de Almeida, A.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Predicting hotel booking cancellations to decrease uncertainty and increase revenue", "pub_local": "Encontros Cient\u00edficos - Tourism & Management Studies", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nuno Ant\u00f3nio; de Almeida, A.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Enabling bookings cancellation prediction with data science", "pub_local": "4th World Research Summit for Tourism and Hospitality", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ventura, J.; Paio, A.; Jos\u00e9 N. Beir\u00e3o; Nunes, Luis; Camilla Pezzica;", "pub_title": "MULTIDIMENSIONAL STUDY OF URBAN SQUARES THROUGH PERIMETRAL ANALYSIS: Three Portuguese case studies", "pub_local": "11th Space Syntax Symposium", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rui Madeira; Nunes, Luis;", "pub_title": "A Machine Learning Approach for Indirect Human Presence Detection Using IOT Devices", "pub_local": "Proceedings og the 11th International Conference on Digital Information Management", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nuno Ant\u00f3nio; Nunes, Luis; de Almeida, A.;", "pub_title": "Predicting hotel booking cancellations to decrease uncertainty and increase revenue", "pub_local": "TMS Algarve 2016 - Tourism and Management Studies International Conference", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jardim, D.; Jardim, David; Nunes, Luis; Dias, J.;", "pub_title": "Impact of Automated Action Labeling in Classification of Human Actions in RGB-D Videos", "pub_local": "ECAI 2016", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jardim, D.; Nunes, Luis; Dias, J.;", "pub_title": "Automatic Human Activity Segmentation and Labeling in RGBD Videos", "pub_local": "8th International KES Conference on INTELLIGENT DECISION TECHNOLOGIES", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jardim, David; Jardim, D.; Nunes, Luis; Dias, J.;", "pub_title": "Human Activity Recognition from Automatically Labeled Data in RGB-D Videos", "pub_local": "Computer science and Electronic Engineering Conference", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jardim, David; Jardim, D.; Nunes, Luis; Dias, J.;", "pub_title": "Predicting Human Activities in Sequences of Actions in RGB-D Videos", "pub_local": "International Conference on Machine Vision", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Nuno Ant\u00f3nio; de Almeida, A.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Using Data Science to Predict Hotel Booking Cancellations", "pub_local": "Holistic Optimization Techniques in the Hospitality, Tourism and Travel Industry", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pedro Neves; Nunes, Luis; Andr\u00e9 Louren\u00e7o;", "pub_title": "Multi-factor Authentication for Improved Efficiency in ECG-Based Login", "pub_local": "International Conference on Physiological Computing Systems", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moura, J.; Batista, F.; Cardoso, E.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Intelligent Management and Efficient Operation of Big Data", "pub_local": "Handbook of Research on Trends and Future Directions in Big Data and Web Intelligence", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, J; Paio, A.; Beir\u00e3o, J. N.; Pinho, E. M.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Multidimensional analysis of public open spaces: Urban morphology, parametric modelling and data mining", "pub_local": "Real Time - Proceedings of the 33rd eCAADe Conference", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jardim, D.; Nunes, Luis; Dias, Miguel Sales;", "pub_title": "Human Activity Recognition and Prediction", "pub_local": "Doctoral Consortium on Pattern Recognition Applications and Methods (DCPRAM 2015)", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Romano, P.; Nunes, Luis; Christensen, A. L.; Duarte, M.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Genome Variations: Effects on the robustness of neuroevolved swarm controllers", "pub_local": "Proceedings of the Iberian Conference on Robotics (ROBOT)", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Christensen, A. L.; Oliveira, S.; Postolache, O.; Oliveira, M; Susana Sargento; Santana, P.; Nunes, Luis; Fernando Velez; et al.", "pub_title": "Design of Communication and Control for Swarms of Aquatic Surface Drones", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Agents and Artificial Intelligence (ICAART)", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gil, P.; Paulo Gil, Lu\u00eds Nunes; Nunes, Luis;", "pub_title": "Hierarchical reinforcement learning using path clustering", "pub_local": "8\u00aa Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o, CISTI 2013", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Medeiros, Henrique; Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.; Nunes, Luis;", "pub_title": "Comparing different machine learning approaches for disfluency structure detection in a corpus of university lectures", "pub_local": "Speech and Language Technology in Education", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, P. B.; Nunes, Luis; Oliveira, S.;", "pub_title": "Profiling web users preferences with text mining: Plan2See - Dynamic formulation of conceptual groups", "pub_local": "Iberian Conference on Information Systems and Technologies", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Henrique Rodrigues Barbosa de Medeiros, Helena Moniz, Fernando Batista, Lu\u00eds Nunes, Isabel Trancoso; Medeiros, Henrique; Nunes, Luis; Moniz, H.; Batista, F.; Trancoso, I.;", "pub_title": "Disfluency Detection Based on Prosodic Features for University Lectures", "pub_local": "Interspeech 2013, ISCA", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, S.; Nunes, Luis; Christensen, A. L.;", "pub_title": "An Experiment in Mixing Evolving and Preprogrammed Robots", "pub_local": "European Conference on Artificial Life (ECAL 2011)", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jardim, D.; Jardim, David; Nunes, Luis; Oliveira, S.;", "pub_title": "Hierarchical reinforcement learning: Learning sub-goals and state-abstraction", "pub_local": "Workshop on Intelligent Systems and Application (WISA 2011), 6\u00aa Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o (CISTI'2011)", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Outras publica\u00e7\u00f5es", "pub_authors": "Vicente, Jorge; Nunes, Luis;", "pub_title": "Automatic Learning of Typical Paths in Video Surveillance", "pub_local": "--", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vicente, Jorge; Nunes, Luis;", "pub_title": "Automatic Learning of Typical Paths in Video Surveillance", "pub_local": "XVII Jornadas de Classifica\u00e7\u00e3o e An\u00e1lise de Dados, JOCLAD 2010", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Nunes, Luis; Oliveira, E.;", "pub_title": "Communication during learning in heterogeneous teams of learning agents", "pub_local": "Intelligent Decision Technologies", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Nunes, Luis; Oliveira, Eug\u00e9nio De;", "pub_title": "Communication during learning in heterogeneous teams of learning agents", "pub_local": "Intelligent Decision Technologies", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Denise de Oliveira; Nunes, Luis; Ana L. C. Bazzan; Bruno C. da Silva; Eduardo W. Basso; Rosaldo Rossetti; Eug\u00e9nio Oliveira; Roberto da Silva; et al.", "pub_title": "Reinforcement learning-based control of traffic lights in non-stationary environments: A case study in a microscopic simulator", "pub_local": "CEUR Workshop Proceedings", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Nunes, Luis; Oliveira, E.;", "pub_title": "Advice-exchange between evolutionary algorithms and reinforcement learning agents: Experiments in the pursuit domain", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Eug\u00e9nio Oliveira; Nunes, Luis;", "pub_title": "Learning by Exchanging Advice", "pub_local": "Design of Intelligent Multi-Agent Systems, Human-Centredness, Architectures, Learning and Adaptation, Studies in Fuzziness and Soft Computing Series", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, Luis; Eug\u00e9nio Oliveira;", "pub_title": "Learning from multiple sources", "pub_local": "Proceedings of the Third International Joint Conference on Autonomous Agents and Multiagent Systems, AAMAS 2004", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, Luis; Eug\u00e9nio Oliveira;", "pub_title": "Learning from multiple sources", "pub_local": "Proceedings of the Third International Joint Conference on Autonomous Agents and Multiagent Systems, AAMAS 2004", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, Luis; Eug\u00e9nio Oliveira;", "pub_title": "Advice-Exchange in Heterogeneous Groups of Learning Agents", "pub_local": "Proceedings of the Interantional Conference on Autonomous Agents", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Nunes, L.; Oliveira, E.;", "pub_title": "On learning by exchanging advice", "pub_local": "Journal Of Artificial Intelligence And The Simulation Of Behaviour", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, Luis; Oliveira, E.;", "pub_title": "Exchanging advice and learning to trust", "pub_local": "7th International Workshop on Cooperative Information Agents", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Nunes, Luis; Oliveira, E.;", "pub_title": "Exchanging advice and learning to trust", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Nunes, Luis; Oliveira, E.;", "pub_title": "Cooperative learning using advice exchange", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Outras publica\u00e7\u00f5es", "pub_authors": "Nunes, Luis; Oliveira, E.;", "pub_title": "Advice-exchange between evolutionary algorithms and reinforcement learning agents: Experiments in the pursuit domain", "pub_local": "--", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, Luis; Oliveira, E.;", "pub_title": "Advice-exchange between evolutionary algorithms and reinforcement learning agents: Experiments in the pursuit domain", "pub_local": "Proceedings of the Artificial Intelligence and the Simulation of Behaviour Convention, Third Symposium on Adaptive Agents and Multi-Agent Systems (AISB/AAMAS-III)", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Bruno Abreu; Botelho, L.; Nunes, Luis; Trigueiros, M.; Andrea Cavallaro; Damien Douchamps; Touradj Ebrahimi; Figueiredo, P; et al.", "pub_title": "Video-based multi-agent traffic surveillance system", "pub_local": "IEEE Intelligent Vehicles Symposium, Proceedings", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, Luis; Lu\u00eds Borges de Almeida;", "pub_title": "Initialization and construction of locally tuneable neural networks", "pub_local": "2nd IEEE World Congress on Computational Intelligence (WCCI 98)", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, Luis; Lu\u00eds Borges de Almeida;", "pub_title": "Initialization and construction of locally tuneable neural networks", "pub_local": "2nd IEEE World Congress on Computational Intelligence (WCCI 98)", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "1996", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, Luis; Lu\u00eds Borges de Almeida; Thibault Langlois;", "pub_title": "Interpolation networks", "pub_local": "1996 IEEE International Conference on Neural Networks (ICNN 96)", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "1996", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, Luis; Lu\u00eds Borges de Almeida; Thibault Langlois;", "pub_title": "Interpolation networks", "pub_local": "1996 IEEE International Conference on Neural Networks (ICNN 96)", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "1995", "pub_type": "Outras publica\u00e7\u00f5es", "pub_authors": "Neto, Jo\u00e3o P.; Lu\u00eds Borges de Almeida; Mike Hochberg; Ciro Martins; Nunes, Luis; Steve Renals; Tony Robinson;", "pub_title": "Speaker Adaptation for Hybrid HMM-ANN Continuous Speech Recognition System", "pub_local": "European Conference on Speech Communication and Technology, Eurospeech 95", "id_teacher": 38}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Costa, P.; Botelho, L.;", "pub_title": "Learning by Observation of Agent Software Images", "pub_local": "Journal of Artificial Intelligence Research", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Distributed Coordination of Heterogeneous Agents Using a Semantic Overlay Network and a Goal-Directed Graphplan Planner", "pub_local": "PLoS One", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Efficient algorithms for agent-based semantic resource discovery", "pub_local": "Agents and Peer-to-Peer Computing", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Efficient algorithms for agent-based semantic resource discovery", "pub_local": "Agents and Peer-to-Peer Computing", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, P.; Botelho, L.;", "pub_title": "Learning by observation in software agents", "pub_local": "ICAART 2012 - International Conference on Agents and Artificial Intelligence", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, P.; Botelho, L.;", "pub_title": "Learning by observation in software agents", "pub_local": "ICAART 2012 - International Conference on Agents and Artificial Intelligence", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, P.; Botelho, L.;", "pub_title": "Software Image for Learning by Observation", "pub_local": "EPIA 2011 - Portuguese Conference on Artificial Intelligence", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, P.; Botelho, L.;", "pub_title": "Software Image for Learning by Observation", "pub_local": "EPIA2011 - 15th Portuguese Conference on Artificial Intelligence", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Coordination in Open and Unstructured Intelligent Agent Societies: Using Distributed Planners on Top of a Semantic Overlay Network", "pub_local": "ICAART 2010", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Coordination in Open and Unstructured Intelligent Agent Societies: Using Distributed Planners on Top of a Semantic Overlay Network", "pub_local": "ICAART 2010", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Bonardi, D.; Botelho, L.; Klusch, M.; Lopes, A. L.; M\u00f6ller, T.; Sousa, A.; Vasirani, M.;", "pub_title": "Quantitative Analysis", "pub_local": "CASCOM: Intelligent Service Coordination in the Semantic Web", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Improving multi-agent based resource coordination in peer-to-peer networks", "pub_local": "Journal of Networks", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Botelho, L.; Lopes, A. L.; M\u00f6ller, T.; Schuldt, H.;", "pub_title": "Semantic Web Service Execution", "pub_local": "CASCOM: Intelligent Service Coordination in the Semantic Web", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Paulo Costa; Bruno Gon\u00e7alves; Botelho, L.;", "pub_title": "Context\u2011Awareness System", "pub_local": "CASCOM: Intelligent Service Coordination in the Semantic Web", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Blankenburg, B.; Botelho, L.; Calhau, F; Fern\u00e1ndez, A.; Klusch, M.; Ossowski, S.;", "pub_title": "Service Composition", "pub_local": "CASCOM: Intelligent Service Coordination in the Semantic Web", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Bruno Gon\u00e7alves; Paulo Costa; Botelho, L.;", "pub_title": "Context\u2011Awareness", "pub_local": "CASCOM: Intelligent Service Coordination in the Semantic Web", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Botelho, L.; Fern\u00e1ndez, A.; B. Fries; Klusch, M.; Lino Pereira; T. Santos; Pedro Pais; Vasirani, M.;", "pub_title": "Service Discovery", "pub_local": "CASCOM: Intelligent Service Coordination in the Semantic Web", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Task Decomposition and Delegation Algorithms for Coordinating Unstructured Multi Agent Systems", "pub_local": "International Conference on Complex, Intelligent and Software Intensive Systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Esteves, S.; Botelho, L.;", "pub_title": "The Centrifugal Development of Artificial Agents: a research agenda", "pub_local": "Proceedings of the workshop on Self-Organized Systems (SOS) of the Summer Computer Simulation Conference (SCSC'07)", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Task Decomposition and Delegation Algorithms for Coordinating Unstructured Multi Agent Systems", "pub_local": "International Conference on Complex, Intelligent and Software Intensive Systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Executing Semantic Web Services with a Context-aware Service Execution Agent", "pub_local": "Service-Oriented Computing: Agents, Semantics, and Engineering", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "A Context-aware Semantic Web Service Execution Agent", "pub_local": "9th International Conference on Enterprise Information Systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "A Context-aware Semantic Web Service Execution Agent", "pub_local": "9th International Conference on Enterprise Information Systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Executing Semantic Web Services with a Context-aware Service Execution Agent", "pub_local": "Service-Oriented Computing: Agents, Semantics, and Engineering", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "F\u00e1tima Teodoro; Botelho, L.;", "pub_title": "A Case-based Reasoning Approach for Predicting Bank Lending Decisions", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Knowledge Engineering and Decision Support", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gon\u00e7alves, B.; Esteves, S.; Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Cognitive Agents Based Simulation for Decisions Regarding Human Team Composition", "pub_local": "International Joint Conference on Autonomous Agents and Multi Agent Systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ja\u00e7an\u00e3 Machado; Botelho, L.;", "pub_title": "Software agents that learn through observation (short paper)", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Autonomous Agents and MultiAgent Systems (AAMAS 2006)", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Chomsky: a Content Language Translation Agent", "pub_local": "Multi-Agent Systems and Applications", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Agent Technology for Context-aware Execution of Semantic Web Services", "pub_local": "First UK Young Researchers Workshop on Service Oriented Computing", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Agent Technology for Context-aware Execution of Semantic Web Services", "pub_local": "First UK Young Researchers Workshop on Service Oriented Computing", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Botelho, L.;", "pub_title": "OWL ontology translation for the semantic web", "pub_local": "Semantic Computing Workshop, 14th International World Wide Web Conference (WWW 2005)", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Esteves, S.; Gon\u00e7alves, B.; Botelho, L.;", "pub_title": "BAT: Brainstorm Assistance Tool", "pub_local": "Mobile Computing meets Knowledge Management Workshop", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Esteves, S.; Gon\u00e7alves, B.; Botelho, L.;", "pub_title": "BAT: Brainstorm Assistance Tool", "pub_local": "Mobile Computing meets Knowledge Management Workshop", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Botelho, L.;", "pub_title": "OWL ontology translation based on the O3F framework", "pub_local": "AAMAS '05 Proceedings of the fourth international joint conference on Autonomous agents and multiagent systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "SEA: a Semantic Web Services Context-aware Execution Agent", "pub_local": "AAAI Fall Symposium on Agents and the Semantic Web", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "SEA: a Semantic Web Services Context-aware Execution Agent", "pub_local": "AAAI Fall Symposium on Agents and the Semantic Web", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Chomsky: a Content Language Translation Agent", "pub_local": "Multi-Agent Systems and Applications", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Botelho, L.;", "pub_title": "Agentcities needs ontologies that represent methods", "pub_local": "Agentcities Information Day", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, L.; Botelho, L.; Hugo Mendes; Lopes, A. L.;", "pub_title": "O3F: an Object Oriented Ontology Framework", "pub_local": "2nd International Joint Conference on Autonomous Agents and Multi Agent Systems (AAMAS 03)", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Gaio, S.; Botelho, L.;", "pub_title": "Personal Access to a WorldWide Agent Network", "pub_local": "1st joint conference on Autonomous Agents and Multi-Agent Systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Gaio, S.; Botelho, L.;", "pub_title": "Personal Access to a WorldWide Agent Network", "pub_local": "1st joint conference on Autonomous Agents and Multi-Agent Systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Gaio, S.; Botelho, L.;", "pub_title": "From DAML-S to Executable Code", "pub_local": "AAMAS Workshop AgentCities - Challenges in Open Agent Systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, Lu\u00eds; J. Bento; Botelho, L.;", "pub_title": "Ontology definition languages for Multi-Agent Systems: the Geographical Information Ontology case study", "pub_local": "1st International Joint Conference on Autonomous Agents and Multi Agent Systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, A. L.; Gaio, S.; Botelho, L.;", "pub_title": "From DAML-S to Executable Code", "pub_local": "AAMAS Workshop AgentCities - Challenges in Open Agent Systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, Lu\u00eds; Botelho, L.;", "pub_title": "Agente Aut\u00f3nomo de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica", "pub_local": "ESIG2002 \u0096 Encontro de Utilizadores de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica 2002", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Botelho, L.;", "pub_title": "Machinery for artificial emotions", "pub_local": "Cybernetics and Systems", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mota, Lu\u00eds; J. Bento; Botelho, L.;", "pub_title": "Ontologias de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica", "pub_local": "ESIG2001 \u0096 Encontro de Utilizadores de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica 2001", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Bruno Abreu; Botelho, L.; Nunes, Luis; Trigueiros, M.; Andrea Cavallaro; Damien Douchamps; Touradj Ebrahimi; Figueiredo, P; et al.", "pub_title": "Video-based multi-agent traffic surveillance system", "pub_local": "IEEE Intelligent Vehicles Symposium, Proceedings", "id_teacher": 39}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Raimundo; D. Peres; Ribeiro, M.; Sebasti\u00e3o, P.; Souto, N.;", "pub_title": "USING DISTANCE SENSORS TO PERFORM COLLISION AVOIDANCE MANEUVRES ON UAV APPLICATIONS", "pub_local": "ISPRS - International Archives of the Photogrammetry, Remote Sensing and Spatial Information Sciences", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Afonso, L.; Souto, N.; Sebasti\u00e3o, P.; Ribeiro, M.; Tavares, T.; Marinheiro, R.;", "pub_title": "Cellular for the skies: exploiting mobile network infrastructure for low altitude air-to-ground communications", "pub_local": "IEEE Aerospace and Electronic Systems Magazine", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "W. J . Otter; Ribeiro, M.; S. Lucyszyn;", "pub_title": "Terahertz Metamaterial Devices", "pub_local": "4th Annual Conference of COST Action MP1204 & SMMO2016 Conference", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Souto, N.; Ribeiro, M.; Sebasti\u00e3o, P.;", "pub_title": "Semidefinite relaxations for MIMO transmissions with high-order QAM constellations", "pub_local": "IEEE Signal Processing Letters", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Acebron, J. A.; Ribeiro, M.;", "pub_title": "A Monte Carlo method for solving the one-dimensional telegraph equations with boundary conditions", "pub_local": "Journal of Computational Physics", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pavia, J.P.; Prud\u00eancio, F.; Ribeiro, M.;", "pub_title": "Design of Low Cost Frequency Selective Structures with Extremely Small Bandwidth", "pub_local": "4th Annual Conference of COST Action MP1204 &amp; SMMO2016 Conference", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pavia, J.P.; W. J . Otter; S. Lucyszyn; Ribeiro, M.;", "pub_title": "Design of a THz-MEMS Frequency Selective Surface for Structural Health Monitoring", "pub_local": "META\u201916, the 7th International Conference on Metamaterials, Photonic Crystals and Plasmonics", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Tavares; Sebasti\u00e3o, P.; Souto, N.; Cercas, F.; Ribeiro, M.; Correia, A.; Fernando Velez;", "pub_title": "Generalized LUI propagation model for UAVs communications using terrestrial cellular networks", "pub_local": "IEEE Vehicular Technology Conference - VTC-Fall", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago F. Antunes; Ribeiro, M.; Acebron, J.A.;", "pub_title": "Uniform Spectral Partition Method for the Propagation of Gaussian Pulses on Lossy Transmission Lines using the Monte Carlo Method", "pub_local": "2015 Loughborough Antennas & Propagation Conference (LAPC)", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, M.;", "pub_title": "Electro-Mechanical Analysis of a THz Wireless Sensor for Structural Health Monitoring", "pub_local": "SMMO2015 - 6th International Conference on Semiconductor Mid-IR Materials and Optics", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago F. Antunes; Ribeiro, M.; Acebron, J.A.;", "pub_title": "Uniform Spectral Partition Method for the Propagation of Gaussian Pulses on Lossy Transmission Lines using the Monte Carlo Method", "pub_local": "2015 Loughborough Antennas & Propagation Conference (LAPC)", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Acebron, J.A.; Ribeiro, M.;", "pub_title": "Efficient parallel solution of the telegraph equations subject to general boundary conditions by a novel Monte Carlo method", "pub_local": "Workshop on Numerical Methods on High-Performance Computers International", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, M.; Jo\u00e3o Alves;", "pub_title": "Optimization of Transmittance and Reflectance Responses of a THz sensor at 650 GHz", "pub_local": "2nd Annual Conference of COST Action MP1204 & International Conference on Semiconductor Mid-IR Materials and Optics SMMO2014", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "W. J . Otter; F. Hu; S. Lucyszyn; M. Ribeiro;", "pub_title": "Prototype design of THz metallic mesh stress sensor", "pub_local": "STSM Workshop & Management Committee Meeting", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duque, C.; Duarte, M.; Ribeiro, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.; Souto, N.;", "pub_title": "Real-time Control of a Mobile Robot Using Electrooculography", "pub_local": "International Conference on Telecommunications, ConfTele 2013", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos Duque; Ribeiro, M.; Souto, N.;", "pub_title": "Acquisition and Offline Classification of Electrooculography Events", "pub_local": "International Conference on Telecommunications, ConfTele 2013", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Bruno Mendes; Jo\u00e3o Alves; Ribeiro, M.;", "pub_title": "Matching of Plasma Frequency Between Wire Structures with Cylindrical and Rectangular Shapes", "pub_local": "International Conference on Telecommunications, ConfTele 2013", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Bruno Mendes; Jo\u00e3o Alves; Ribeiro, M.;", "pub_title": "Matching of Plasma Frequency Between Wire Structures with Cylindrical and Rectangular Shapes", "pub_local": "International Conference on Telecommunications, ConfTele 2013", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos Duque; Ribeiro, M.;", "pub_title": "Effect of Uniaxial Compression in the Transmittance of a Novel Terahertz Sensor for Structural Health Monitoring", "pub_local": "Loughborough Antennas and Propagation Conf. \u2013 LAPC", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos Duque; Ribeiro, M.;", "pub_title": "Effect of Uniaxial Compression in the Transmittance of a Novel Terahertz Sensor for Structural Health Monitoring", "pub_local": "Loughborough Antennas and Propagation Conf. \u2013 LAPC", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, M.;", "pub_title": "Generation of THz Radiation Using Switchable Metamaterials", "pub_local": "International Conference on THz and Mid Infrared Radiation and Applications to Cancer Detection Using Laser Imaging", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos Duque; Ribeiro, M.; Souto, N.;", "pub_title": "Multiclass Electrooculography using Common Spatial Pattern", "pub_local": "Proc International Conf. on Telecommunications and Signal Processing - TSP", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, M.; Paiva, C.;", "pub_title": "Thomas rotation, gyrocommutative gyrogroups and spacetime algebra", "pub_local": "9th International Conference on Clifford Algebras and their Applications (ICCA9)", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ribeiro, M. A.; Paiva, C. R.;", "pub_title": "Relativistic optics in moving media with spacetime algebra", "pub_local": "European Physical Journal - Applied Physics", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, M.; Paiva, C.;", "pub_title": "Invisibility cloaks in electromagnetic theory", "pub_local": "Proc Conf. on Telecommunications - ConfTele", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, M.; Paiva, C.;", "pub_title": "Relativistic optics with spacetime algebra using the vacuum form reduction", "pub_local": "Proc IEEE AP-S/URSI International Symp.", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, M.; Paiva, C.;", "pub_title": "Relativistic optics with spacetime algebra using the vacuum form reduction", "pub_local": "Proc IEEE AP-S/URSI International Symp.", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, M.; Paiva, C.;", "pub_title": "Vacuum Form Reduction: Revisiting Relativistic Optics in Moving Media with Clifford (Geometric) Algebra", "pub_local": "Proc Metamorphose International Congress on Advanced Electromagnetic Materials in Microwaves and Optics - METAMATERIALS", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, M.; Paiva, C.;", "pub_title": "Vacuum Form Reduction: Revisiting Relativistic Optics in Moving Media with Clifford (Geometric) Algebra", "pub_local": "Proc Metamorphose International Congress on Advanced Electromagnetic Materials in Microwaves and Optics - METAMATERIALS", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ribeiro, M. A.; Paiva, C. R.;", "pub_title": "An equivalence principle for electromagnetics through Clifford\u2019s geometric algebras", "pub_local": "Metamaterials", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ribeiro, M.; Paiva, C.;", "pub_title": "Transformation and Moving Media: a Unified Approach Using Geometric Algebra", "pub_local": "Metamaterials and Plasmonics: Fundamentals, Modelling, Applications", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Matos, S. A.; Ribeiro, M. A.; Paiva, C. R.;", "pub_title": "Anisotropy without tensors: a novel approach using geometric algebra", "pub_local": "Optics Express", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Paiva, C. R.; Ribeiro, M. A.;", "pub_title": "Doppler shift from a composition of boosts with Thomas rotation: a spacetime algebra approach", "pub_local": "Journal of Electromagnetic Waves and Applications", "id_teacher": 41}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Frey, S.; Rashid, A.; Anthonysamy, P.; Pinto-Albuquerque, M.; Naqvi, S. A.;", "pub_title": "The good, the bad and the ugly: a study of security decisions in a cyber-physical systems game", "pub_local": "IEEE Transactions on Software Engineering", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Frey, S.; Pinto-Albuquerque, M.; Shreeve, B.; Rashid, A.;", "pub_title": "Lego, cybersecurity and other animals", "pub_local": "DE Summer School 17, Innovation Insights for the Digital Workforce of Tomorrow", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lencastre, M.; Pinto-Albuquerque, M.; Fernandes, J. P.;", "pub_title": "Think the future!", "pub_local": "RE@PT 17, co-located with the 25th IEEE International Requirements Engineering Conference", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pinto-Albuquerque, M.; Rashid, A.;", "pub_title": "Tackling the Requirements Jigsaw Puzzle", "pub_local": "22nd IEEE International Requirements Engineering Conference", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pinto-Albuquerque, M.; Rashid, A.;", "pub_title": "Tackling the Requirements Jigsaw Puzzle", "pub_local": "22nd IEEE International Requirements Engineering Conference", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pinto-Albuquerque, M.;", "pub_title": "Tackling the Requirements Jigsaw Puzzle", "pub_local": "Best of RESG Research 2014", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "Pinto-Albuquerque, M.;", "pub_title": "Communicating Conflict and Ambiguity in Requirements Engineering", "pub_local": "--", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Outras publica\u00e7\u00f5es", "pub_authors": "Pinto-Albuquerque, M.; Rashid, A.;", "pub_title": "Managing Imperfection in Requirements: a Method and a Jigsaw Puzzle Metaphor", "pub_local": "17th International Working Conference on Requirements Engineering: Foundation for Software Quality (REFSQ 2011) Doctoral Symposium", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pinto-Albuquerque, M.; Rashid, A.;", "pub_title": "Managing Imperfection in Requirements: a Method and a Jigsaw Puzzle Metaphor", "pub_local": "17th International Working Conference on Requirements Engineering: Foundation for Software Quality (REFSQ 2011), Main Conference", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Relat\u00f3rio anual de projecto internacional", "pub_authors": "Pinto-Albuquerque, M.;", "pub_title": "Managing Imperfect Information in Requirements Engineering", "pub_local": "--", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pinto-Albuquerque, M.;", "pub_title": "Managing Imperfection in Requirements: a Method and a Jigsaw Puzzle Metaphor", "pub_local": "17th Intl. Working Conference on Requirements Engineering: Foundation for Software Quality", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pinto-Albuquerque, M.; Rashid, A.;", "pub_title": "Managing Imperfection in Requirements: a Method and a Jigsaw Puzzle Metaphor", "pub_local": "17th International Working Conference on Requirements Engineering: Foundation for Software Quality (REFSQ 2011) Doctoral Symposium Proceedings", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silvestre, M.; Pinto-Albuquerque, M.; Carmo, M. B.; Cla\u00fadio, A. P.; Cunha, J. D; Coelho, H.;", "pub_title": "A platform for the generation of virtual environments inhabited by intelligent virtual humans", "pub_local": "ITiCSE '05 Proceedings of the 10th annual SIGCSE conference on Innovation and technology in computer science education", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carmo, M. B.; Cla\u00fadio, A. P.; Cunha, J. D; Coelho, H.; Silvestre, M.; Pinto-Albuquerque, M.;", "pub_title": "Plataforma de Suporte \u00e0 Gera\u00e7\u00e3o de Cenas Animadas com Agentes Inteligentes", "pub_local": "13\u00ba Encontro Portugu\u00eas de Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pinto-Albuquerque, M.; Fonseca, M. J.; Jorge, J. A.;", "pub_title": "Visual languages for sketching documents", "pub_local": "IEEE International Symposium on Visual Languages, 2000", "id_teacher": 42}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cardoso, M. G. M. S.; Laureano, M.; Serr\u00e3o, C.;", "pub_title": "Cybersecurity Culture in Portuguese Organizations: An Exploratory Analysis", "pub_local": "12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, M.; Cardoso, M. G. M. S.; Serr\u00e3o, C.;", "pub_title": "Cybersecurity culture in Portuguese organizations: an exploratory analysis", "pub_local": "CISTI'2017 - 12\u00aa Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, R. D.; Mendes, D. A.;", "pub_title": "Research of complexity in the human pupillary light reflex", "pub_local": "Summer Solstice 2016 8th International Conference on Discrete Models of Complex Systems", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, R. D:; Mendes, D. A.;", "pub_title": "Searching for complexity in the HUMAN PUPILLARY LIGHT REFLEX", "pub_local": "Portuguese Meeting in Biomathematics 2016", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, R. D.;", "pub_title": "Synchronization Phenomenon in Complex Systems", "pub_local": "CoLAB Workshop - Mathematics of Complex Systems: from precision medicine to smart cities", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, M.;", "pub_title": "Chaotic Synchronization od One-Dimensional Quadratic Maps by Non-Symmetric Coupling", "pub_local": "IECMSA-2014, 3rd International Eurasian Conference on Mathematical Sciences and Applications", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Laureano, M.; Mendes, D. A.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "Dislocated Negative Feedback Control with Partial Replacemrnt between Chaotic Lorenz Systems", "pub_local": "Mathematica Aeterna", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Laureano, M.;", "pub_title": "A Note on the Anosov Closing Lemma", "pub_local": "International Journal of Academic Research", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Laureano, M.;", "pub_title": "Cohomology of discrete dynamical systems", "pub_local": "Journal of Mathematics and Technology", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, M.; Mendes, D. A.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "Dislocated negative feedback control with partial replacement between chaotic Lorentz systems", "pub_local": "International Conference on Differential Equations, Difference Equations and Special Functions-In Memory of Professor Panayiotis D. Siafarikas", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, M.; Mendes, D. A.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "Efficient synchronization of one-dimensional chaotic quadratic maps coupled with symmetry", "pub_local": "ICDEA 2012-18th International Conference on Difference Equations and Applications", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Laureano, M.;", "pub_title": "Determinism versus predictability in the context of Poincare's work on the restricted 3-body problem", "pub_local": "Academic Research International", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, M.;", "pub_title": "Predictability versus determinism in the context of Poincar\u00e9's Work on Celestial Mechanics", "pub_local": "International Colloquim Poincar\u00e9, philosopher of science: Problems and Perspectives", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Laureano, M.; Mendes, D. A.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "Synchronization of chaotic dynamical systems: a brief review", "pub_local": "International Journal of Academic Research", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, R.;", "pub_title": "Efficient Synchronization with Lorenz and R\u00f6ssler chaotic systems", "pub_local": "NOMA'11 - International Workshop on Nonlinear Maps and Applications", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, R.;", "pub_title": "Poincar\u00e9 as Founder of Deterministic Chaos Theory", "pub_local": "CLMPS 2011 - 14th International Congress of Logic, Methodology and Philosophy of Science", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, R.;", "pub_title": "Determinism versus predictability in the context of Poincare's work in the restricted three-body problem", "pub_local": "IJAS/ROME - International Journal of Arts & Sciences Conference", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Laureano, M.; Mendes, D. A.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "Efficient synchronization of one-dimensional chaotic quadratic maps by different couling terms", "pub_local": "Journal of Mathematics and Technology", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Laureano, M.; Mendes, D. A.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "Sincroniza\u00e7\u00e3o de sistemas din\u00e2micos cont\u00ednuos e ca\u00f3ticos", "pub_local": "Temas em M\u00e9todos Quantitativos 6", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, M.; Mendes, D. A.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "Efficient synchronization with chaotic quadratic maps", "pub_local": "6th International Conference-APLIMAT 2007", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Laureano, M.; Mendes, D. A.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "Efficient synchronization with chaotic quadratic maps", "pub_local": "6th International Conference-APLIMAT 2007", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "Laureano, M.; Mendes, D. A.; Ferreira, M. A. M.;", "pub_title": "Aplimat 2007 - 6th International Conference, Pt Ii", "pub_local": "--", "id_teacher": 43}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Martins, M. M.; Lopes, I. T.;", "pub_title": "Culture and profitability: empirical evidence at a European level", "pub_local": "Corporate Ownership And Control", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Martins, M. M.; Lopes, I. T.;", "pub_title": "Intellectual capital and profitability: a firm value approach in the European companies", "pub_local": "Business: Theory and Practice", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Lopes, I. T.; Ferraz, D. P.; Martins, M. M.;", "pub_title": "The influence of diversity on boards on profitability: an overview across Iberian listed companies", "pub_local": "Corporate Ownership and Control", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Isidro, H.; Martins, M. M.; Lopes, I. T.;", "pub_title": "Earnings quality and governance quality: a comparative analysis between traditional and new Brazilian capital market", "pub_local": "Corporate Ownership and Control", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "Martins, M. M. ; Lopes, I. T.;", "pub_title": "Das Sociedades: Aspetos formais e contabil\u00edsticos", "pub_local": "--", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, I. T.; Martins, M. M. ;", "pub_title": "Intangibles as source of effective returns in the Iberian Stock Exchange Markets", "pub_local": "Proceedings of the European Conference on Knowledge Management, ECKM", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, I. T.; Martins, M. M. ;", "pub_title": "Intangibles as source of effective returns in the Iberian Stock Exchange Markets", "pub_local": "Proceedings of the European Conference on Knowledge Management, ECKM", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Martins, M. M. ; Lopes, I. T.;", "pub_title": "Intellectual Capital and Profitability: A Firm Value Approach in the European Companies", "pub_local": "Proceedings of the European Conference on Knowledge Management, ECKM", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Martins, M. M. ; Morais, A.I.; Isidro, H.;", "pub_title": "Disclosure of intellectual capital in Mediterranean countries", "pub_local": "International Journal of Innovation and Regional Development", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Martins, M. M. ; Lopes, I. T.;", "pub_title": "Intellectual Capital and Profitability: A Firm Value Approach in the European Companies", "pub_local": "Proceedings of the European Conference on Knowledge Management, ECKM", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Martins, M. M. ; Morais, A.; Isidro, H.;", "pub_title": "O valor do capital intelectual das empresas portuguesas=The value of intellectual capital of the portuguese companies", "pub_local": "Encontros Cient\u00edficos - Tourism & Management Studies", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Martins, M. M. ; Morais, A. I.; Isidro, H.;", "pub_title": "A divulga\u00e7\u00e3o do capital intelectual em Portugal na primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI=Disclosure of intellectual capital in Portugal in the first decade of the twenty-first century", "pub_local": "Encontros Cient\u00edficos - Tourism & Management Studies", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Martins, M. M. ;", "pub_title": "O valor do capital intelectual das empresas portuguesas", "pub_local": "XV Encuentro AECA", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Martins, M. M. ;", "pub_title": "O valor do capital intelectual das empresas portuguesas", "pub_local": "TMS \u0096 MANAGEMENT STUDIES - International Conference - Algarve 2012", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Martins, M. M. ;", "pub_title": "A divulga\u00e7\u00e3o do capital intelectual em Portugal na primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI", "pub_local": "TMS \u0096 MANAGEMENT STUDIES - International Conference - Algarve 2012", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Martins, M. M. ;", "pub_title": "A divulga\u00e7\u00e3o do capital intelectual em Portugal na primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI", "pub_local": "XV Encuentro AECA", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "Borges, A.; Ferreira, P. A.; Martins, M. M. ; Rodrigues, J.; Magro, N.; Gamelas, E.;", "pub_title": "SNC Casos Pr\u00e1ticos - Contabilidade Financeira", "pub_local": "--", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "Borges, A.; Gamelas, E.; Rodrigues, J.; Martins, M. M. ; Magro, N.; Ferreira, P. A.;", "pub_title": "SNC - Sistema de Normaliza\u00e7\u00e3o Contabil\u00edstica: Casos Pr\u00e1ticos", "pub_local": "--", "id_teacher": 44}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rhongo, D.; Almeida, A.; David, N.;", "pub_title": "DESENVOLVIMENTO DO E-GOVERNMENT - UMA REVIS\u00c3O DA LITERATURA PARA IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O EM CONTEXTOS HETEROG\u00c9NEOS.", "pub_local": "8\u00ba Congresso Luso-Mo\u00e7ambicano de Engenharia", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "David, N.; Fachada, N.; Rosa, A. C.;", "pub_title": "Verifying and Validating Simulations", "pub_local": "Simulating Social Complexity", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "David, N.; Rhongo, D.; de Almeida, A.;", "pub_title": "DESENVOLVIMENTO DO E-GOVERNMENT - UMA REVIS\u00c3O DA LITERATURA PARA IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O EM CONTEXTOS HETEROG\u00c9NEOS.", "pub_local": "8\u00ba Congresso Luso-Mo\u00e7ambicano de Engenharia", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rhongo, D.; de Almeida, A.; David, N.;", "pub_title": "MOBILE GOVERNMENT COMO ALTERNATIVA PARA INCLUS\u00c3O DIGITAL E REFOR\u00c7O DA DISSEMINA\u00c7\u00c3O DO E-GOVERNMENT E E-GOVERNANCE EM MO\u00c7AMBIQUE", "pub_local": "7\u00ba Congresso Luso - Mo\u00e7ambicano de Engenharia", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rhongo, D.; de Almeida, A.; David, N.;", "pub_title": "M\u00e9todos de Implementa\u00e7\u00e3o de e-Government em Pa\u00edses em vias de desenvolvimento", "pub_local": "3\u00aa Confer\u00eancia Nacional sobre Ci\u00eancia e Tecnologia", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rhongo, D.; de Almeida, A.; David, N.;", "pub_title": "M\u00e9todos de Implementa\u00e7\u00e3o de e-Government em Pa\u00edses em vias de desenvolvimento", "pub_local": "3\u00aa Confer\u00eancia Nacional sobre Ci\u00eancia e Tecnologia", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.A.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.; David, N.;", "pub_title": "Simulator for Capacity Analysis of Base Stations for Mobile Networks Using Google Maps", "pub_local": "Proc. IEEE Radio and Wireless Symp. - RWS 2013", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.A.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.; David, N.;", "pub_title": "Modelling and Simulation for Real Scenarios of 4G Mobile Communications Using Google Maps", "pub_local": "Proc IEEE AMSS 15th International Conf. on Computer Modelling and Simulation - UKSIM2013", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.A.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.; David, N.;", "pub_title": "Simulator for capacity analysis of base stations for mobile networks using Google Maps", "pub_local": "IEEE Radio and Wireless Week (RWW 2013)", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "David, N.; Sichman, J. S.;", "pub_title": "O papel da emerg\u00eancia em simula\u00e7\u00f5es de sociedades de agentes artificiais", "pub_local": "Ci\u00eancia e Cultura", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.A.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.; David, N.;", "pub_title": "Modelling and simulation for real scenarios of 4G mobile communications using google maps", "pub_local": "Proc IEEE AMSS 15th International Conf. on Computer Modelling and Simulation - UKSIM2013", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rhongo, D.; de Almeida, A.; David, N.;", "pub_title": "M\u00c9TODOS DE IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE E-GOVERNMENT EM PA\u00cdSES EM VIAS DE DESENVOLVIMENTO", "pub_local": "3\u00aa Confer\u00eancia Nacional sobre Ci\u00eancia e Tecnologia", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vaz, L.; David, N.;", "pub_title": "Mapping content plans into learning activities: Organizing a portfolio of e-learning activities for teaching emergent knowledge", "pub_local": "IEEE EDUCON2013 - The IEEE Global Engineering Education Conference", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Vaz, L.; David, N.;", "pub_title": "A Networked Application to Support the Learning of Electronic Marketing Based on e-Learning and a Portfolio of Mediating Tools", "pub_local": "Advances in Information Systems and Technologies", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "David, N.;", "pub_title": "Validating Simulations", "pub_local": "Simulating Social Complexity", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "David, N.;", "pub_title": "A practice field for teaching electronic marketing", "pub_local": "4th International Conference on Computer Supported Education, CSEDU 2012; Porto; Portugal;", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "David, N.;", "pub_title": "A practice field for teaching electronic marketing", "pub_local": "4th International Conference on Computer Supported Education, CSEDU 2012; Porto; Portugal;", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "David, N.; Caldas, J. C.; Coelho, H.;", "pub_title": "Epistemological perspectives on simulation III", "pub_local": "Journal of Artificial Societies and Social Simulation", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Editor de livro", "pub_authors": "David, N.; Sichman, J.S.;", "pub_title": "Multi-Agent-Based Simulation IX, International Workshop, MABS 2008, Estoril, Portugal, May 12-13, 2008, Revised Selected Papers", "pub_local": "--", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "David, N.;", "pub_title": "Validation and verification in social simulation: Patterns and clarification of terminology", "pub_local": "Epistemological Aspects of Computer Simulation in the Social Sciences, EPOS 2006, Revised Selected and Invited Papers", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Editor de livro", "pub_authors": "David, N.; Alexandre, I.; Prada, R.;", "pub_title": "Advances in Artificial Intelligence - IBERAMIA 2008 11th Ibero-American Conference on AI, Lisbon, Portugal, October 14-17, 2008. Proceedings", "pub_local": "--", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "David, N.; Sichman, J.S.; Coelho, H.;", "pub_title": "Simulation as formal and generative social science: The very idea", "pub_local": "Worldviews, Science and Us - Philosophy and Complexity", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "David, N.; Sichman, J. S.; Coelho, H.;", "pub_title": "The logic of the method of agent-based simulation in the social sciences: Empirical and intentional adequacy of computer programs", "pub_local": "Journal of Artificial Societies and Social Simulation", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "David, N.; Sichman, J. S.; Coelho, H.; Marietto, M. B.;", "pub_title": "The structure and logic of interdisciplinary research in agent-based social simulation", "pub_local": "Journal of Artificial Societies and Social Simulation", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Marietto, M. B.; David, N.; Sichman, J. S.; Coelho, H.;", "pub_title": "Requirements analysis of agent-based simulation platforms: state of the art and new prospects", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "David, N.; Sichman, J. S.; Coelho, H.;", "pub_title": "Towards an emergence-driven software process for agent-based simulation", "pub_local": "Lecture Notes in Computer Science", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "David, N.; Sichman, J.S.; Coelho, H.;", "pub_title": "A Classification of Paradigmatic Models for Agent-Based Social Simulation", "pub_local": "Multi-Agent-Based Simulation III", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "David, N.; Sichman, J.S.; Coelho, H.;", "pub_title": "Agent-based social simulation with coalitions in social reasoning", "pub_local": "Multi-agent- based Simulation", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "1999", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "David, N.; Sichman, J.S.; Coelho, H.;", "pub_title": "Extending social reasoning to cope with multiple partner coalitions", "pub_local": "9th European Workshop on Modelling Autonomous Agents in a Multi-Agent World, MAAMAW 1999, Lecture Notes in Computer Science (including subseries Lecture Notes in Artificial Intelligence", "id_teacher": 46}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Garrido, N.; Cercas, F.;", "pub_title": "Equalization in hard disk drive read channels", "pub_local": "International Conference on Telecommunications - ICT", "id_teacher": 47}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Garrido, N.; Cercas, F.;", "pub_title": "Equalization in hard disk drive read channels", "pub_local": "International Conference on Telecommunications - ICT", "id_teacher": 47}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Monteiro, J.; Garrido, N.; Fonseca, R.;", "pub_title": "Efficient supercapacitor energy usage in mobile phones", "pub_local": "IEEE International Conference on Consumer Electronics -Berlin (ICCE-Berlin)", "id_teacher": 47}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Monteiro, J.; Garrido, N.; Fonseca, R. A.;", "pub_title": "An experimental study of an efficient supercapacitor stacking scheme to power mobile phones", "pub_local": "IEEE 33rd International Telecommunications Energy Conference (INTELEC)", "id_teacher": 47}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Monteiro, J.; Garrido, N.; Fonseca, R. A.;", "pub_title": "Efficient supercapacitor energy usage in mobile phones", "pub_local": "IEEE 1st International Conference on Consumer Electronics - Berlin (ICCE-Berlin)", "id_teacher": 47}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Monteiro, J.; Garrido, N.; Fonseca, R. A.;", "pub_title": "An experimental study of an efficient supercapacitor stacking scheme to power mobile phones", "pub_local": "INTELEC 2011 - 2011 33rd International Telecommunications Energy Conference", "id_teacher": 47}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Garrido, N.; Franca, J.;", "pub_title": "An auto-biased 0.5 um CMOS transconductor for very high frequency applications", "pub_local": "Proceedings of the 1998 IEEE International Symposium on Circuits and Systems (ISCAS)", "id_teacher": 47}, {"pub_year": "1998", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Garrido, N.; Franca, J.;", "pub_title": "A continuous-time area detector servo demodulator for hard disk drives", "pub_local": "Proc. of the IEEE International Conference on Electronics, Circuits, and Systems (ICECS)", "id_teacher": 47}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Garrido, N.; Franca, J.; Kenney, J.;", "pub_title": "A comparative study of two adaptive continuous-time filters for decision feedback equalization read channels", "pub_local": "Proceedings of the IEEE International Symposium on Circuits and Systems (ISCAS)", "id_teacher": 47}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Light field image coding with jointly estimated self-similarity bi-prediction", "pub_local": "Signal Processing: Image Communication", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Monteiro, R. J. S.; Nunes, P. J. L.; Rodrigues, N. M. M.; Faria, S. M. M.;", "pub_title": "Light field image coding using high-order intrablock prediction", "pub_local": "IEEE Journal of Selected Topics in Signal Processing", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Weighted bi-prediction for light field image coding", "pub_local": "Applications of Digital Image Processing XL", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Weighted bi-prediction for light field image coding", "pub_local": "Applications of Digital Image Processing XL", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "HEVC-based 3D holoscopic video coding using self-similarity compensated prediction", "pub_local": "Signal Processing: Image Communication", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC-Based Light Field Image Coding with Bi-Predicted Self-Similarity Compensation", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC-Based Light Field Image Coding with Bi-Predicted Self-Similarity Compensation", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Improved inter-layer prediction for light field content coding with display scalability", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Applications of Digital Image Processing XXXIX", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Improved inter-layer prediction for light field content coding with display scalability", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Applications of Digital Image Processing XXXIX", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; L. Lucas; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; et al.", "pub_title": "Light Field HEVC-Based Image Coding using Locally Linear Embedding and Self-Similarity Compensated Prediction", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; L. Lucas; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; et al.", "pub_title": "Light Field HEVC-Based Image Coding using Locally Linear Embedding and Self-Similarity Compensated Prediction", "pub_local": "IEEE International Conference on Multimedia and Expo Workshops - ICMEW", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "3D Holoscopic Video Representation and Coding Technology", "pub_local": "Novel 3D Media Technologies", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "S. M. M. Faria; C. Debono; Nunes, P.; N. Rodrigues;", "pub_title": "3D Video Representation and Coding", "pub_local": "Novel 3D Media Technologies", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC Compatible 3D Holoscopic Image Coding using Multiple Partitions", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ricardo Monteiro; Conti, C.; Nunes, P.; N. Rodrigues; S. M. M. Faria; Soares, L.;", "pub_title": "HEVC Compatible 3D Holoscopic Image Coding using Multiple Partitions", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; L. Lucas; Nunes, P.; Soares, L.; N. Rodrigues; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; S. M. M. Faria;", "pub_title": "Locally Linear Embedding-Based Prediction for 3D Holoscopic Image Coding Using HEVC", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Impact of packet losses in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Photonics Europe - Optics, Photonics, and Digital Technologies for Multimedia Applications III", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Impact of packet losses in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Photonics Europe - Optics, Photonics, and Digital Technologies for Multimedia Applications III", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; L. Lucas; Nunes, P.; Soares, L.; N. Rodrigues; C. L. Pagliari; E. A. B. Silva; S. M. M. Faria;", "pub_title": "Locally Linear Embedding-Based Prediction for 3D Holoscopic Image Coding Using HEVC", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Display Scalable 3D Holoscopic Video Coding", "pub_local": "IEEE COMSOC MMTC E-Letter", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; P. Kov\u00e1cs; T. Balogh; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Light-Field Video Coding Using Geometry-Based Disparity Compensation", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; P. Kov\u00e1cs; T. Balogh; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Light-Field Video Coding Using Geometry-Based Disparity Compensation", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Using self-similarity compensation for improving inter-layer prediction in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Conference on Applications of Digital Image Processing XXXVI", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "3D Holoscopic Video Coding Based on HEVC with Improved Spatial and Temporal Prediction", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Aggoun; O. Fatah; J. Fern\u00e1ndez; Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Acquisition, processing and coding of 3D holoscopic content for immersive video systems", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "3D Holoscopic Video Coding Based on HEVC with Improved Spatial and Temporal Prediction", "pub_local": "Conference on Telecommunications (ConfTele)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Aggoun; O. Fatah; J. Fern\u00e1ndez; Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Acquisition, processing and coding of 3D holoscopic content for immersive video systems", "pub_local": "3DTV-Conference (3DTV-CON)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Inter-layer prediction scheme for scalable 3-D holoscopic video coding", "pub_local": "IEEE Signal Processing Letters", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Aggoun, A.; Tsekleves, E.; Swash, M.; Zarpalas, D.; Dimou, D.; Daras, P.; Nunes, P.; Soares, L. D.;", "pub_title": "Immersive 3D Holoscopic Video System", "pub_local": "IEEE MultiMedia", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Using self-similarity compensation for improving inter-layer prediction in scalable 3D holoscopic video coding", "pub_local": "SPIE Optics and Photonics - Applications of Digital Image Processing XXXVI", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Network-Aware Error Resilient Video Coding", "pub_local": "Advanced Video Communications over Wireless Networks", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Influence of self-similarity on 3D holoscopic video coding performance", "pub_local": "Brazilian symposium on Multimedia and the web (WebMedia)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "New HEVC prediction modes for 3D holoscopic video coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Spatial and temporal prediction scheme for 3D holoscopic video coding based on H.264/AVC", "pub_local": "19th International Packet Video Workshop (PV)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "New HEVC Prediction Modes for 3D Holoscopic Video Coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Soares, L.; Nunes, P.;", "pub_title": "Influence of Self-Similarity on 3D Holoscopic Video Coding Performance", "pub_local": "Brazilian Symposium on Multimedia and the Web (WebMedia)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Spatial and Temporal Prediction Scheme for 3D Holoscopic Video Coding Based on H.264/AVC", "pub_local": "International Packet Video Workshop", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; P. Nunes; L. D. Soares; P. L. Correia;", "pub_title": "Improved Spatial Prediction for 3D Holoscopic Image and Video Coding", "pub_local": "European Signal Processing Conference (EUSIPCO)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; J. Lino; Nunes, P.; Soares, L.; P. L. Correia;", "pub_title": "Spatial Prediction Based on Self-Similarity Compensation for 3D Holoscopic Image and Video Coding", "pub_local": "18th IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "J. Dick; H. Almeida; L. D. Soares; P. Nunes;", "pub_title": "3D Holoscopic Video Coding using MVC", "pub_local": "IEEE International Conference on Computer as a Tool (EUROCON)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Conti, C.; Lino, J.; Nunes, P.; Soares, L. D.; Correia, P. L.;", "pub_title": "Spatial prediction based on self-similarity compensation for 3D holoscopic image and video coding", "pub_local": "18th IEEE International Conference on Image Processing", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Nunes, P.; Soares, L.;", "pub_title": "Rate control and error resilience for object-based video coding", "pub_local": "Intelligent Multimedia Communication: Techniques and Applications", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Glantz, A.; Krutz, A.; Sikora, T.; Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "Automatic MPEG-4 sprite coding: comparison of integrated object segmentation algorithms", "pub_local": "Multimedia Tools and Applications", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gon\u00e7alves, T.; Lopes, Rui J.; Nunes, P.;", "pub_title": "Using metadata in video quality assessment based on the structural similarity (SSIM) index metric", "pub_local": "International Workshop on Quality of Experience for Multimedia Content Sharing - QoEMCS", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "Joint rate control algorithm for low-delay MPEG-4 object-based video encoding", "pub_local": "IEEE Transactions on Circuits and Systems for Video Technology", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Soares, L.; F. Pereira;", "pub_title": "Automatic and adaptive network-aware macroblock intra refresh for error-resilient H. 264/AVC video coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Soares, L.; F. Pereira;", "pub_title": "Automatic and adaptive network-aware macroblock intra refresh for error-resilient H. 264/AVC video coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "Rate Control for Efficient Video Communications", "pub_local": "IEEE COMSOC MMTC E-Letter", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L.; Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Efficient Network-Aware Macroblock Mode Decision for Error Resilient H.264/AVC Video Coding", "pub_local": "SPIE - Applications of Digital Image Processing XXXI", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Soares, L.; Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Efficient Network-Aware Macroblock Mode Decision for Error Resilient H.264/AVC Video Coding", "pub_local": "SPIE - Applications of Digital Image Processing XXXI", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Krutz, A.; Glantz, A.; Sikora, T.; Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Automatic Object Segmentation Algorithms for Sprite Coding using MPEG-4", "pub_local": "International Symposium ELMAR", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Krutz, A.; Glantz, A.; Sikora, T.; Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Automatic Object Segmentation Algorithms for Sprite Coding using MPEG-4", "pub_local": "International Symposium ELMAR", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Soares, L.; F. Pereira;", "pub_title": "Error Resilient Macroblock Rate Control for H.264/AVC Video Coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Soares, L.; F. Pereira;", "pub_title": "Error Resilient Macroblock Rate Control for H.264/AVC Video Coding", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Rate Control Architecture for Joint Object-based MPEG-4 Video Encoding", "pub_local": "Conf. on Telecommunications - ConfTele", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Improved Feedback Compensation Mechanisms for Multiple Video Object Encoding Rate Control", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Improved Feedback Compensation Mechanisms for Multiple Video Object Encoding Rate Control", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Pastuszak, G.; Pietrasiewicz, A.; F. Pereira;", "pub_title": "Joint Bit-Allocation for Multi-Sequence H.264/AVC Video Coding RateControl", "pub_local": "Picture Coding Symposium (PCS)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Sim\u00f5es; Ravic Costa; Lopes, Rui J.; Nunes, P.;", "pub_title": "An Architecture for Centralized SIP-based Audio Conferencing using Application Layer Multicast", "pub_local": "Proc. of the 7th Annual PostGraduate Symposium on The Convergence of Telecommunications, Networking and Broadcasting (PGNET 2006)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pietrowcew, A; Nunes, P.; Buchowicz, A.; Skarbek, W.;", "pub_title": "Bitrate Control Techniques for Video Coding with Region of Interest", "pub_local": "National Conf. on Radiocommunications and Broadcasting", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pietrowcew, A; Buchowicz, A.; Skarbek, W.; Nunes, P.;", "pub_title": "Improved ROI Dependent Bit Allocation for Video Coding", "pub_local": "Workshop On Immersive Communication And Broadcast Systems", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Rate and Distortion Models for MPEG-4 Video Encoding", "pub_local": "SPIE - Applications of Digital Image Processing XXVII", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Rate and Distortion Modeling Analysis for MPEG-4 Video Intra Coding", "pub_local": "Workshop on Image Analysis for Multimedia Interactive Services (WIAMIS)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Rate and Distortion Models for MPEG-4 Video Encoding", "pub_local": "SPIE - Applications of Digital Image Processing XXVII", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "J. Valentim; Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Evaluating MPEG-4 video decoding complexity for an alternative video complexity verifier model", "pub_local": "IEEE Transactions on Circuits and Systems for Video Technology", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "Levels for visual profiles", "pub_local": "The MPEG-4 Book", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Valentim, J.; Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "IST MPEG-4 Video Compliant Framework", "pub_local": "Conf. on Telecommunications - ConfTele", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "Scene Level Rate Control Algorithm for MPEG-4 Video Encoding", "pub_local": "Visual Communications and Image Processing (VCIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Valentim, J.; Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Evaluating MPEG-4 video decoding complexity", "pub_local": "Workshop and Exhibition on MPEG-4", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Valentim, J.; Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "An Alternative Complexity Model for the MPEG-4 Video Verifier Mechanism", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Nunes, P.; Marqu\u00e9s, F.; F. Pereira; Gasull, A.;", "pub_title": "A Contour-Based Approach to Binary Shape Coding using a Multiple Grid Chain Code", "pub_local": "Signal Processing: Image Communication", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "MPEG-4 Compliant Video Encoding: Analysis and Rate Control Strategies", "pub_local": "Asilomar Conf. on Signals, Systems, and Computers", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "MPEG-4 Compliant Video Encoding: Analysis and Rate Control Strategies", "pub_local": "Asilomar Conf. on Signals, Systems, and Computers", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1999", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "Object-Based Rate Control for the MPEG-4 Visual Simple Profile", "pub_local": "Workshop on Image Analysis for Multimedia Interactive Services (WIAMIS)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Marqu\u00e9s, F.; Pereira, F.;", "pub_title": "Binary Shape Coding using Multi-Grid Chain Code with Motion Compensation", "pub_local": "Portuguese Conf. on Pattern Recognition - RecPad", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; P. L. Correia; Pereira, F.;", "pub_title": "Coding Video Objects with the Emerging MPEG-4 Standard", "pub_local": "Conf. on Telecommunications - ConfTele", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; F. Pereira;", "pub_title": "Rate Control for Scenes with Multiple Arbitrarily Shaped Video Objects", "pub_local": "Picture Coding Symposium (PCS)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; F. Pereira; Marqu\u00e9s, F.;", "pub_title": "Multi-Grid Chain Coding of binary shapes", "pub_local": "IEEE International Conference on Image Processing (ICIP)", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1996", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "P. L. Correia; Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "Video Analysis and Coding for the Emerging MPEG-4 Standard", "pub_local": "Portuguese Conf. on Pattern Recognition - RecPad", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1996", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "Boundary Detection in Textured Images using Markov Random Fields Modelling", "pub_local": "International Conf. Communicating by Image and Multimedia", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1995", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Cortez, D.; Nunes, P.; Sequeira, M.; F. Pereira;", "pub_title": "Image segmentation towards new image representation methods", "pub_local": "Signal Processing: Image Communication", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1995", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Pereira, F.;", "pub_title": "Texture Based Boundary Detection using Stochastic Methods", "pub_local": "Portuguese Conf. on Pattern Recognition - RecPad", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1994", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Diogo Cortez; Nunes, P.; Sequeira, M.; Pereira, F.;", "pub_title": "Image Analysis Towards Very Low Bitrate Video Coding", "pub_local": "Portuguese Conf. on Pattern Recognition - RecPad", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1993", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nunes, P.; Diogo Cortez; Pereira, F.;", "pub_title": "Very Low Bitrate Video Coding", "pub_local": "Portuguese Conf. on Pattern Recognition - RecPad", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "1993", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "F. Pereira; Diogo Cortez; Nunes, P.;", "pub_title": "MOBILE VIDEOTELEPHONE COMMUNICATIONS - THE CCITT H.261 CHANCES", "pub_local": "Video Communications and Pacs for Medical Applications", "id_teacher": 48}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, H.; Pedro, T.; Pegas, V.; Alexandre, I.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Parallel", "pub_local": "VIDEOJOGOS 2017 - 10\u00aa Confer\u00eancia de Ci\u00eancias e Artes dos Videojogos", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, H.; Pedro, T.; Pegas, V.; Alexandre, I.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Parallel", "pub_local": "VIDEOJOGOS 2017 - 10\u00aa Confer\u00eancia de Ci\u00eancias e Artes dos Videojogos", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Eloy, S.; Dias, J.; Lopes, P. F.; Vilar, E.;", "pub_title": "Multimedia technologies in Architecture and Engineering: exploring an engaged interaction within curriculums", "pub_local": "Handbook of Research on Applied E-Learning in Engineering and Architecture Education", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "F Baptista; Lopes, P. F.; Santana, P.;", "pub_title": "MotionDesigner: Augmented Artistic Performances with Kinect-Based Human Body Motion Tracking", "pub_local": "Proceedings do EPCGI'2016 \u2013 23\u00ba Encontro Portugu\u00eas de Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica e Intera\u00e7\u00e3o (EPCGI)", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "F Baptista; Lopes, P. F.; Santana, P.;", "pub_title": "MotionDesigner: Augmented Artistic Performances with Kinect-Based Human Body Motion Tracking", "pub_local": "Proceedings do EPCGI'2016 \u2013 23\u00ba Encontro Portugu\u00eas de Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica e Intera\u00e7\u00e3o (EPCGI)", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Carvalho, R. M.; Lopes, P. F.; Alexandre, I.; Alturas, B.;", "pub_title": "Qualidade dos s\u00edtios Web da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Portuguesa", "pub_local": "Iberian Journal of Information Systems and Technologies (RISTI)", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, C; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Os Princ\u00edpios Fundamentais da Anima\u00e7\u00e3o: Relev\u00e2ncia Atual de uma Cria\u00e7\u00e3o Centen\u00e1ria", "pub_local": "Proceedings CONFIA 2015", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, C; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Os Princ\u00edpios Fundamentais da Anima\u00e7\u00e3o: Relev\u00e2ncia Atual de uma Cria\u00e7\u00e3o Centen\u00e1ria", "pub_local": "Proceedings CONFIA 2015", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Eloy, S.;", "pub_title": "Bridging video building", "pub_local": "3rd SUWMIAC - Summer Workshop Microsoft-ISCTE IUL on Applied Computing", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Eloy, S.;", "pub_title": "Multimedia Research for Architecture Education", "pub_local": "2nd SUWMIAC - Summer Workshop Microsoft-ISCTE IUL on Applied Computing", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Eloy, S.;", "pub_title": "App to support behaviour observation", "pub_local": "Jornadas sobre observa\u00e7\u00e3o de Comportamento nem Espa\u00e7os P\u00fablicos", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Guerreiro, Maria Ros\u00e1lia; Eloy, S.; Guarda, Israel; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Networks and Opportunistic Urban Design: a strategy for regeneration of public spaces in Lisbon", "pub_local": "New Urban Configurations", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Editor de livro", "pub_authors": "A Moural; Lopes, P. F.; Eloy, S.;", "pub_title": "CLOSE CLOSER: CLOSE to cities and CLOSER to people", "pub_local": "--", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Eloy, S.; T Martins; M Menino; J Caldas; F Freire;", "pub_title": "Counting App for local observations and space syntax", "pub_local": "Close Closer: Close To Cities And Closer To People", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "G Mesquita; T Gomes; V Amaral; Lopes, P. F.; Alexandre, I.;", "pub_title": "Khronosaurus, an adventure in time", "pub_local": "2014 9th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI 2014)", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "I Silva; Lopes, P. F.; F Baptista; J Calado; Alexandre, I.;", "pub_title": "Fluxo, um jogo pedag\u00f3gico sobre o Sistema Circulat\u00f3rio", "pub_local": "EPCG 2014 21\u00ba Encontro Portugu\u00eas de Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "I Silva; Lopes, P. F.; F Baptista; J Calado; Alexandre, I.;", "pub_title": "Fluxo, um jogo pedag\u00f3gico sobre o Sistema Circulat\u00f3rio", "pub_local": "EPCG 2014 21\u00ba Encontro Portugu\u00eas de Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "R Almeida; ML Brito; P Sousa; M Capela; Lopes, P. F.; Alexandre, I.;", "pub_title": "Gestual Life, Jogo Educativo de L\u00edngua Gestual Portuguesa", "pub_local": "EPCG 2014 21\u00ba Encontro Portugu\u00eas de Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "R Almeida; ML Brito; P Sousa; M Capela; Lopes, P. F.; Alexandre, I.;", "pub_title": "Gestual Life, Jogo Educativo de L\u00edngua Gestual Portuguesa", "pub_local": "EPCG 2014 21\u00ba Encontro Portugu\u00eas de Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg. house 4all: a sensitive approach informed by new digital tools", "pub_local": "ECAS 2013, 5th European Conference on African Studies \u201cAfrican Dynamics in Multipolar World\u201d.", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg. house 4all: a sensitive approach informed by new digital tools", "pub_local": "ECAS 2013, 5th European Conference on African Studies \u201cAfrican Dynamics in Multipolar World\u201d.", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Guerreiro, Maria Ros\u00e1lia; Eloy, S.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Close to Cities and Closer to People", "pub_local": "Lisbon Architecture Triennale | Closer and Closer", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Eloy, S.; Martins, T.; Menino, M.;", "pub_title": "the Space Syntax App explained", "pub_local": "Lisbon Architecture Triennale at ISCTE-IUL, Associated Projects, 3rd Lisbon Architecture Triennale", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Eloy, S.; Martins, T.; Menino, M.; Caldas, J.; Freire, F.;", "pub_title": "Space Syntax App poster", "pub_local": "Lisbon Architecture Triennale at ISCTE-IUL, Associated Projects, 3rd Lisbon Architecture Triennale", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Deus; Lopes, P. F.;", "pub_title": "A game about biology for biology students, Cell Life as a learning tool", "pub_local": "Information Systems and Technologies (CISTI), 2013 8th Iberian Conference on", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Deus; Lopes, P. F.;", "pub_title": "A game about biology for biology students, Cell Life as a learning tool", "pub_local": "Information Systems and Technologies (CISTI), 2013 8th Iberian Conference on", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.;", "pub_title": "Multimedia for teaching and architecture", "pub_local": "1st SUWMIAC - SUmmer Workshop Microsoft\u0096ISCTE-IUL on Applied Computing", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.;", "pub_title": "Creating digital video for teaching, what (not) to do", "pub_local": "IEEE EdSoc Invited Talks, Cap\u00edtulo Portugu\u00eas da Sociedade de Educa\u00e7\u00e3o em Engenharia do IEEE", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Deus; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Cell Life: A Biology Game To Support Biology Classrooms", "pub_local": "WorldCIST'13 2013 World Conference on Information Systems and Technologies", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Deus; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Cell Life: A Biology Game to Support Biology Classrooms", "pub_local": "WorldCIST'13 2013 World Conference on Information Systems and Technologies", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Guerreiro, Maria Ros\u00e1lia; Eloy, S.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Lisbon Pedestrian Network", "pub_local": "2nd PNUM - Urban Morphology in Portuguese Speaking Countries", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, S\u00edlvia; Fern\u00e1ndez-Llim\u00f3s, Fernando; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Health information without frontiers: creating a Catalogue of Biomedical Journals in Portuguese Language", "pub_local": "13th EAHIL 2012 Conference - Health information without frontiers: 4 - 6 July, 2012, UCL, Brussels, Belgium", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, S\u00edlvia; Lopes, P. F.; Fern\u00e1ndez-Llim\u00f3s, Fernando;", "pub_title": "Padr\u00e3o de cita\u00e7\u00e3o de revistas biom\u00e9dicas: diferen\u00e7as entre revistas brasileiras e portuguesas", "pub_local": "11\u00ba Congresso Nacional de Bibliotec\u00e1rios, Arquivistas e Documentalistas", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Guerreiro, Maria Ros\u00e1lia; Eloy, S.; Guarda, I.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Networks and Opportunistic Urban Design: a strategy for regeneration of public spaces in Lisbon", "pub_local": "19th ISUF International Seminar on Urban Form", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, S\u00edlvia; Costa, Teresa; Fern\u00e1ndez-Llim\u00f3s, Fernando; Amante, Maria Jo\u00e3o; Lopes, P. F.;", "pub_title": "A Bibliometria e a avalia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica: indicadores e ferramentas", "pub_local": "11\u00ba Congresso Nacional de Bibliotec\u00e1rios, Arquivistas e Documentalistas - Integra\u00e7\u00e3o, Acesso e Valor Social", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Guerreiro, Maria Ros\u00e1lia; Eloy, S.; Guarda, I.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Networks and Opportunistic Urban Design: a strategy for regeneration of public spaces in Lisbon", "pub_local": "19th ISUF International Seminar on Urban Form - New Urban Configurations", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Reis, J.; Lopes, P. F.; Paio, A.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "A Multi-Agent Expert System Shell for Shape Grammars", "pub_local": "CAADRIA 2012 (the 17th International Conference of the Association for Computer-Aided Architectural Design Research in Asia)", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, S\u00edlvia; Costa, Teresa; Fern\u00e1ndez-Llim\u00f3s, Fernando; Amante, Maria Jo\u00e3o; Lopes, P. F.;", "pub_title": "A Bibliometria e a Avalia\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica: indicadores e ferramentas", "pub_local": "11\u00ba Congresso Nacional de Bibliotec\u00e1rios, Arquivistas e Documentalistas - Integra\u00e7\u00e3o, Acesso e Valor Social", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Lopes, S.; Santos, T.; Lopes, P. F.; Fern\u00e1ndez-Llim\u00f3s, F.;", "pub_title": "Padr\u00f5es de cita\u00e7\u00e3o em revistas biom\u00e9dicas portuguesas e brasileiras", "pub_local": "Revista portuguesa de cirurgia cardio-toracica e vascular: org\u00e3o oficial da Sociedade Portuguesa de Cirurgia Cardio-Toracica e Vascular", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Deus; T. Marques; Lopes, P. F.; Machado Alexandre, I.; P. Alexandre;", "pub_title": "Aprender Ingl\u00eas com um Jogo por Computador did\u00e1ctico", "pub_local": "ARTECH 2012, 6th International Conference on Digital Arts", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Guerreiro, Maria Ros\u00e1lia; Eloy, S.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Lisbon Pedestrian Network", "pub_local": "Urban Morphology in Portuguese-Speaking Countries - 2nd Conference of the Portuguese Network of Urban Morphology", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Deus; T. Marques; Lopes, P. F.; Machado Alexandre, I.; P. Alexandre;", "pub_title": "Aprender Ingl\u00eas com um Jogo por Computador did\u00e1ctico", "pub_local": "ARTECH 2012, 6th International Conference on Digital Arts", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Machado Alexandre, I.; Jardim, David; Lopes, P. F.;", "pub_title": "HAND IN HAND: MATHS AND STORYTELLING TOGETHER IN AN EDUCATIONAL GAME", "pub_local": "ICAART 2012 4th International Conf. on Agents and Artificial Intelligence", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Guerreiro, Maria Ros\u00e1lia; Eloy, S.; Lopes, P. F.; Cordeiro, Gra\u00e7a;", "pub_title": "Rede pedonal de espa\u00e7os p\u00fablicos em Lisboa: reconhecimento de padr\u00f5es emergentes", "pub_local": "Cidades e Complexidade: o poder da rede", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: generating a computational tool for sustainable social urban design in Portuguese speaking countries", "pub_local": "Urban Morphology in Portuguese-Speaking Countries - 2nd Conference of the Portuguese Network of Urban Morphology", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Alexandre, R.; Lopes, P. F.; Jo\u00e3o Freire;", "pub_title": "Imagens Marinheiras. Diaporama", "pub_local": "Militares e Sociedade, Marinha e Pol\u00edtica: um s\u00e9culo de hist\u00f3ria", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Rato, V.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: generating a computational tool for sustainable social urban design in Portuguese speaking countries", "pub_local": "Urban Morphology in Portuguese-Speaking Countries - 2nd Conference of the Portuguese Network of Urban Morphology", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, F.; Reis, J.; Lopes, P.; Paio, A.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "A multi-agent expert system shell for shape grammars", "pub_local": "17th International Conference on Computer-Aided Architectural Design Research in Asia", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Machado Alexandre, I.; Jardim, David; Lopes, P. F.;", "pub_title": "HAND IN HAND: MATHS AND STORYTELLING TOGETHER IN AN EDUCATIONAL GAME", "pub_local": "Proc International Conf. on Agents and Artificial Intelligence - ICAART", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Reis, J.; Santos, F.; Eloy, S.; Paio, A.; Rato, V.;", "pub_title": "Shaping emergent cities for all", "pub_local": "SIGraDi 2011 (XV congreso de la sociedad iberoamericana de gr\u00e1fica digital)", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Jardim, D.; Alexandre, I.;", "pub_title": "Math4Kids", "pub_local": "Proc First Iberian Workshop on Serious Games and Meaningful Play - SGaMePlay", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a shape grammar based computational system tool for generating a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "eCAADe 2011 Conference (Education and Research in Computer Aided Architectural Design in Europe): Respecting Fragile Places", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Eloy, S.; Reis, J.; Santos, F.; Rato, V.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "UIA2011 Tokyo", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Eloy, S.; Reis, J.; Santos, F.; Rato, V.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "24th World Congress of Architecture", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Reis, J.; Lopes, P. F.; Santos, F.; Eloy, S.; Paio, A.; Rato, V.;", "pub_title": "Shape Grammars and Applications", "pub_local": "First International Workshop - NUIGraM - Natural User Interaction, Graphics and Mobility", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Reis, J.; Santos, F.; Lopes, P. F.; Eloy, S.; Rato, V.;", "pub_title": "Emerg.cities4all: Towards a shape grammar based computational system tool for generating a sustainable and integrated urban design", "pub_local": "Conference eCAADe2011 respecting Fragile Places", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Jardim, D.;", "pub_title": "Virtual Media Lab - Math4Kids", "pub_local": "First International Workshop - NUIGraM - Natural User Interaction, Graphics and Mobility", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Reis, J.; Santos, F.; Eloy, S.; Paio, A.; Rato, V.;", "pub_title": "Shaping emergent cities for all", "pub_local": "Proc. XV Congreso de SIGraDI \u0093Cultura Aumentada\u0094", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Lochon; Lopes, P. F.; Dias, J.;", "pub_title": "DigitalPinDirector: a digital pinscreen editor for images and realtime animation in low cost personal computers", "pub_local": "SIGraDi 2011 Proceedings of the 15th Iberoamerican Congress of Digital Graphics", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, P. F.; D. Jardim; Machado Alexandre, I.;", "pub_title": "Math4Kids", "pub_local": "Proc First Iberian Workshop on Serious Games and Meaningful Play - SGaMePlay 2011", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Lochon; Lopes, P. F.; Dias, J.;", "pub_title": "DigitalPinDirector: a digital pinscreen editor for images and realtime animation in low cost personal computers", "pub_local": "SIGraDi 2011 Proceedings of the 15th Iberoamerican Congress of Digital Graphics", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Deus; T. Marques; P. Alexandre; Machado Alexandre, I.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Aprender Ingl\u00eas com o Inspector Flops - Learn English With Inspector Flops", "pub_local": "Proc VideoJogos 2011, Atas da 4\u00aa Confer\u00eancia de Ci\u00eancias e Artes dos Videojogos", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T. Deus; T. Marques; Andrade, P.; Alexandre, I.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Aprender Ingl\u00eas com o Inspector Flops - Learn English With Inspector Flops", "pub_local": "Proc VideoJogos 2011, 4\u00aa Confer\u00eancia de Ci\u00eancias e Artes dos Videojogos", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Outras publica\u00e7\u00f5es", "pub_authors": "Marcos, A.; Wuethrich, C.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Introduction", "pub_local": "Computers and Graphics", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Aparicio, M.; Martins, A.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Portais: procura de um conceito", "pub_local": "Confer\u00eancia Ibero-Americana IADIS WWW/Internet 2004", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Cardoso, G.; Moreira, M.;", "pub_title": "Preserva\u00e7\u00e3o de publica\u00e7\u00f5es electr\u00f3nicas na Internet: os arquivos imperfeitos", "pub_local": "Cadernos BAD", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "1993", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Lopes, P. F.;", "pub_title": "Anima\u00e7\u00e3o por Computador", "pub_local": "Arte e Tecnologia", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "1992", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Gomes, M. R.;", "pub_title": "A Computer Model For Pinscreen Simulation: A New Animation Paradigm", "pub_local": "Computer Graphics Forum", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "1990", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Gomes, M.R.;", "pub_title": "Computer Pinscreen Simulation", "pub_local": "Computer Animation \u201990", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "1989", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Lopes, P. F.; Gomes, M. R.;", "pub_title": "Computer animation in Portugal", "pub_local": "Computers and Graphics", "id_teacher": 49}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Sousa, R.; Oliveira, A.; Ramos, P.;", "pub_title": "Information System to Manage the Evaluation of Performance of Education Professionals in a Pre-School \u2013 A Model in Development", "pub_local": "Sistemas y Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n - Actas de la 11\u00aa Conferencia Ib\u00e9rica de Sistemas y Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n (CISTI\u20192016)", "id_teacher": 50}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Sousa, R.; Oliveira, A.; Ramos, P.;", "pub_title": "Information System to Manage the Evaluation of Performance of Education Professionals in a Pre-School \u2013 A Model in Development", "pub_local": "Sistemas y Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n - Actas de la 11\u00aa Conferencia Ib\u00e9rica de Sistemas y Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n (CISTI\u20192016)", "id_teacher": 50}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Farinha, J.; Ramos, P.;", "pub_title": "Computability Assurance for UML Template Binding", "pub_local": "Model-Driven Engineering and Software Development, Third International Conference, MODELSWARD 2015, Revised Selected Papers", "id_teacher": 50}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Pinto, M. R.; Novo, C.; Torres, A.; Costa, P.; Monteiro. A.; Ventura, M.; Ramos, P.;", "pub_title": "Institutional bilateral cooperation for lifelong learning in applied sciences: a multicultural experience integrated in a tempus program", "pub_local": "Revista da UIIPS", "id_teacher": 50}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Farinha, J.; Ramos, P.;", "pub_title": "Extending UML Templates towards Computability", "pub_local": "Proceedings of the 3rd International Conference on Model-Driven Engineering and Software Development (MODELSWARD 2015)", "id_teacher": 50}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Farinha, J.; Ramos, P.;", "pub_title": "Extending UML Templates towards Computability", "pub_local": "Proceedings of the 3rd International Conference on Model-Driven Engineering and Software Development (MODELSWARD 2015)", "id_teacher": 50}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Bastos, P.; Ramos, P.;", "pub_title": "Finite satisfiability verification in UML class diagrams: a comparative study", "pub_local": "IADIS: International Journal on Computer Science and Information Systems", "id_teacher": 50}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ramos, P.; Paulo Bastos;", "pub_title": "UML Class Diagrams \u2013 A comparative study on approaches to finite satisfiability verification", "pub_local": "Internacional Conference Information Systems IADIS", "id_teacher": 50}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ramos, P.;", "pub_title": "Deontic Database Constraints: from UML to SQL", "pub_local": "15th International Conference on Enterprise Information Systems (ICEIS),", "id_teacher": 50}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Autor de livro", "pub_authors": "O'Neill, Henrique; Nunes, M.; Ramos, P.;", "pub_title": "Exerc\u00edcios de UML", "pub_local": "--", "id_teacher": 50}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nuno Santos; Antonio Raimundo; Diogo Peres; Sebasti\u00e3o, P.; Souto, N.;", "pub_title": "Development of a software platform to control squads of unmanned vehicles in real-time", "pub_local": "2017 International Conference on Unmanned Aircraft Systems (ICUAS)", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Gon\u00e7alves, L.; Sebasti\u00e3o, P.; Souto, N.; Correia, A.;", "pub_title": "On the impact of user segmentation and behaviour analysis over traffic generation in beyond 4G networks", "pub_local": "Transactions on Emerging Telecommunications Technologies", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pavia, J.P.; Lopes, D.A.; Crist\u00f3v\u00e3o, P.M.; Sebasti\u00e3o, P.; Correia, A.;", "pub_title": "The Evolution and Future Perspective of Security in Mobile Communications Networks", "pub_local": "ICUMT'2017", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Raimundo; D. Peres; Ribeiro, M.; Sebasti\u00e3o, P.; Souto, N.;", "pub_title": "USING DISTANCE SENSORS TO PERFORM COLLISION AVOIDANCE MANEUVRES ON UAV APPLICATIONS", "pub_local": "ISPRS - International Archives of the Photogrammetry, Remote Sensing and Spatial Information Sciences", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pavia, J.P.; Lopes, D.A.; Crist\u00f3v\u00e3o, P.M.; Sebasti\u00e3o, P.; Correia, A.;", "pub_title": "The Evolution and Future Perspective of Security in Mobile Communications Networks", "pub_local": "ICUMT 2017 \u2013 The 9th International Congress on Ultra Modern Telecommunications and Control Systems", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Afonso, L.; Souto, N.; Sebasti\u00e3o, P.; Ribeiro, M.; Tavares, T.; Marinheiro, R.;", "pub_title": "Cellular for the skies: exploiting mobile network infrastructure for low altitude air-to-ground communications", "pub_local": "IEEE Aerospace and Electronic Systems Magazine", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Souto, N.; Ribeiro, M.; Sebasti\u00e3o, P.;", "pub_title": "Semidefinite relaxations for MIMO transmissions with high-order QAM constellations", "pub_local": "IEEE Signal Processing Letters", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Gon\u00e7alves; Sebasti\u00e3o, P.; Correia, A.; Nuno Souto;", "pub_title": "5G Mobile Challenges: A Feasibility Study on Achieving Carbon Neutrality", "pub_local": "Proceedings of International Conference of Telecommunications, ICT2016", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gon\u00e7alves, L.; Sebasti\u00e3o, P.; Souto, N.; Correia, A.;", "pub_title": "5G mobile challenges: A feasibility study on achieving carbon neutrality", "pub_local": "23rd International Conference on Telecommunications (ICT)", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Christensen, A. L.; Oliveira, S.; Postolache, O.; Oliveira, M; Susana Sargento; Santana, P.; Nunes, Luis; Fernando Velez; et al.", "pub_title": "Design of Communication and Control for Swarms of Aquatic Surface Drones", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Agents and Artificial Intelligence (ICAART)", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Murilhasd; Saraiva, T.; Sebasti\u00e3o, P.; Souto, N.; Cercas, F.; Correia, A.;", "pub_title": "Development of a new system to control and monitor ground vehicles using heterogeneous wireless networks", "pub_local": "Conftele 2015 - 10th Conference on Telecommunications", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Murilhasd; Saraiva, T.; Sebasti\u00e3o, P.; Nuno Souto; Cercas, F.; Correia, A.;", "pub_title": "Development of a new system for drive future ground vehicles supported by heterogeneous wireless networks", "pub_local": "Proceedings of Contele 2015", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Saraiva, T.; L. Murilhasd; Sebasti\u00e3o, P.; Nuno Souto; Correia, A.;", "pub_title": "Reliable Air-to-Ground communication for low altitude Unnamed Aerial Vehicles", "pub_local": "Proceedings of Conftele 2015", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pedro Pedroso; Cercas, F.; Sebasti\u00e3o, P.;", "pub_title": "Educational Satellite Tracking Station", "pub_local": "Conftele 2015 - 10th Conference on Telecommunications", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gon\u00e7alo Horta; Sebasti\u00e3o, P.; Rebola, J.; Cercas, F.;", "pub_title": "Efficient planning tool for fiber optic communication systems: access and transport network", "pub_local": "Conftele 2015 - 10th Conference on Telecommunications", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gil Dias; Correia, A.; Nuno Souto; Sebasti\u00e3o, P.;", "pub_title": "Performance of networked femtocells with the interference of LTE-A macrocells", "pub_local": "Proceedings of Conftele2015", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Tavares; Sebasti\u00e3o, P.; Souto, N.; Cercas, F.; Ribeiro, M.; Correia, A.; Fernando Velez;", "pub_title": "Generalized LUI propagation model for UAVs communications using terrestrial cellular networks", "pub_local": "IEEE Vehicular Technology Conference - VTC-Fall", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gil Dias; Correia, A.; Souto, N.; Sebasti\u00e3o, P.;", "pub_title": "Performance of networked femtocells with the interference of LTE-A macrocells", "pub_local": "Conference on Telecommunications, Conftele", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Luz, A.; Cercas, F.; Sebasti\u00e3o, P.; R. Dinis;", "pub_title": "On the Design of Spreading Sequences for CDMA Systems with Nonlinear OQPSK-type Modulations", "pub_local": "Wireless Communications, Vehicular Technology, Information Theory and Aerospace & Electronic Systems (VITAE), 2014 4th International Conference on", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Luz, A.; Cercas, F.; Sebasti\u00e3o, P.; R. Dinis;", "pub_title": "On the Design of Spreading Sequences for CDMA Systems with Nonlinear OQPSK-type Modulations", "pub_local": "Wireless Communications, Vehicular Technology, Information Theory and Aerospace & Electronic Systems (VITAE), 2014 4th International Conference on", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Dami\u00e3o, M.; Costa, M.; Cercas, F.; Sebasti\u00e3o, P.; Sanguino, J.;", "pub_title": "Modern and optimized planning tool for microwave link design", "pub_local": "Wireless Communications, Vehicular Technology, Information Theory and Aerospace & Electronic Systems (VITAE), 2014 4th International Conference on", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Dami\u00e3o, M.; Costa, M.; Cercas, F.; Sebasti\u00e3o, P.; Sanguino, J.;", "pub_title": "Modern and optimized planning tool for microwave link design", "pub_local": "Wireless Communications, Vehicular Technology, Information Theory and Aerospace & Electronic Systems (VITAE), 2014 4th International Conference on", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cercas, E. B.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.;", "pub_title": "New acelerated simulation method to obtain the performance of concatenated codes", "pub_local": "Wireless Communications, Vehicular Technology, Information Theory and Aerospace & Electronic Systems (VITAE), 2014 4th International Conference on", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cercas, E. B.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.;", "pub_title": "New acelerated simulation method to obtain the performance of concatenated codes", "pub_local": "Wireless Communications, Vehicular Technology, Information Theory and Aerospace & Electronic Systems (VITAE), 2014 4th International Conference on", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Almeida, A.; Cercas, E. B.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.;", "pub_title": "Performance of generalized TCH codes for Rayleigh channels", "pub_local": "Telecommunications (ICT), 2014 21st International Conference on", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Almeida, A.; Cercas, E. B.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.;", "pub_title": "Performance of generalized TCH codes for Rayleigh channels", "pub_local": "Telecommunications (ICT), 2014 21st International Conference on", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Gon\u00e7alves; Sebasti\u00e3o, P.; Souto, N.; Correia, A.;", "pub_title": "Subscriber group behavioral analysis for data-centric service consumption beyond LTE-Advanced", "pub_local": "Proc Wireless Communications, Vehicular Technology, Information Theory and Aerospace", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "L. Gon\u00e7alves; Sebasti\u00e3o, P.; Souto, N.; Correia, A.;", "pub_title": "Addressing cell edge performance by extending ANDSF and Inter-RAT UE steering", "pub_local": "Proc. IEEE International Symp. on Wireless Communication Systems - ISWCS", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Luis Gon\u00e7alves; Sebasti\u00e3o, P.; Nuno Souto; Correia, A.;", "pub_title": "Addressing Cell Edge Performance by Extending ANDSF and Inter - RAT UE Steering", "pub_local": "Proceedings of international Symposium on Wireless Communication Systems (ISWCS 2014),", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Luis Gon\u00e7alves; Sebasti\u00e3o, P.; Souto, N.; Correia, A.;", "pub_title": "Network Aware Traffic Steering and Selection In Heterogeneous Wi-Fi/LTE-A Networks", "pub_local": "Proceedings of European Conference on Networks and Communications - EUCNC", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Luis Gon\u00e7alves; Sebasti\u00e3o, P.; Nuno Souto; Correia, A.;", "pub_title": "Subscriber Group Behavioral Analysis for Data-Centric Service Consumption Beyond LTEAdvanced", "pub_local": "Proceedings of Global Wireless Summit - Wireless Vitae", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.A.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.; David, N.;", "pub_title": "Simulator for Capacity Analysis of Base Stations for Mobile Networks Using Google Maps", "pub_local": "Proc. IEEE Radio and Wireless Symp. - RWS 2013", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.A.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.; David, N.;", "pub_title": "Modelling and Simulation for Real Scenarios of 4G Mobile Communications Using Google Maps", "pub_local": "Proc IEEE AMSS 15th International Conf. on Computer Modelling and Simulation - UKSIM2013", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.A.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.; David, N.;", "pub_title": "Simulator for capacity analysis of base stations for mobile networks using Google Maps", "pub_local": "IEEE Radio and Wireless Week (RWW 2013)", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Figueira, J.A.; Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.; David, N.;", "pub_title": "Modelling and simulation for real scenarios of 4G mobile communications using google maps", "pub_local": "Proc IEEE AMSS 15th International Conf. on Computer Modelling and Simulation - UKSIM2013", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Sebasti\u00e3o, P. J. A.; Cercas, F.; Cartaxo, A.;", "pub_title": "Performance of channel codes in wireless communication systems using efficient simulation", "pub_local": "IET Communications", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Artigo sem avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica", "pub_authors": "Sebasti\u00e3o, P.; Correia, A.;", "pub_title": "O que \u00e9 a tecnologia LTE", "pub_local": "Comunica\u00e7\u00f5es (APDC)", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Sebasti\u00e3o, P.; Cercas, F.; Cartaxo, A.;", "pub_title": "Efficient Discrete Simulation of Coded Wireless Communication Systems", "pub_local": "Handbook of Research on Discrete Event Simulation Environments: Technologies and Applications", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "1999", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cercas, F. A. B.; Cartaxo, A. V. T.; Sebasti\u00e3o, P. J. A.;", "pub_title": "Performance of TCH codes with independent and burst errors using efficient simulation techniques", "pub_local": "IEEE Vehicular Technology Conference", "id_teacher": 51}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Bianchi, I. S.; Sousa, R. D.; Pereira, R.; Edimara Luciano;", "pub_title": "IT governance structures in Brazilian, Dutch and Portuguese universities", "pub_local": "Procedia Computer Science", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Bar\u00e3o, A.; de Vasconcelos, J. B.; Rocha, A.; Pereira, R.;", "pub_title": "A knowledge management approach to capture organizational learning networks", "pub_local": "International Journal of Information Management", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Bianchi. Isaias; Sousa, Rui D.; Pereira, R.; Hillegersberg, Jos V.;", "pub_title": "Baseline Mechanisms For IT Governance at Universities", "pub_local": "European Conference of Information Systems", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.; Pereira, R.;", "pub_title": "GoodsPooling an intelligent approach for urban logistics", "pub_local": "International Conference on Ambient Intelligence (ISAmI)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ferreira, J.; Martins, A.; Pereira, R.;", "pub_title": "GoodsPooling an intelligent approach for urban logistics", "pub_local": "International Conference on Ambient Intelligence (ISAmI)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Bianchi, Isaias; Sousa, Rui D.; Pereira, R.;", "pub_title": "IT governance Mechanisms at Universities: An Exploratory Study", "pub_local": "Americas Conference on Information Systems (AMCIS)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Pereira, R.;", "pub_title": "IT Governance Maturity Patterns in Portuguese Healthcare", "pub_local": "Strategic IT Governance and Alignment in Business Settings", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; R Almeida; M Mira da Silva;", "pub_title": "IT Governance Patterns in the Portuguese Financial Industry", "pub_local": "Hawaii International Conference on System Sciences (HICSS)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; R Almeida; M Mira da Silva;", "pub_title": "IT Governance Patterns in the Portuguese Financial Industry", "pub_local": "Hawaii International Conference on System Sciences (HICSS)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Pereira, R.; Silva, M. M.; Lap\u00e3o, L. V.;", "pub_title": "Business/IT alignment through IT governance patterns in Portuguese healthcare", "pub_local": "International Journal of IT/Business Alignment and Governance", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; Ferreira, J.; Cunha, G.; Silva, J.;", "pub_title": "Cloud terminals for ticketing systems | Terminais de Bilh\u00e9tica na Nuvem", "pub_local": "2013 8th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; R Almeida; M Mira da Silva;", "pub_title": "How to Generalize an Information Technology Case Study", "pub_local": "Design Science Research in Information Systems and Technology (DESRIST)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; R Almeida; M Mira da Silva;", "pub_title": "How to Generalize an Information Technology Case Study", "pub_local": "Design Science Research in Information Systems and Technology (DESRIST)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "R Almeida; Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "IT Governance Mechanisms: A Literature Review", "pub_local": "IESS", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "R Almeida; Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "IT Governance Mechanisms Patterns", "pub_local": "Advanced Information Systems Engineering Workshops (CAISEW)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T Ros\u00e1rio; Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "IT Audit Management Architecture and Process Model", "pub_local": "Business Information Systems (BIS)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "IT Compliance Management Process Modeling Based on Best Practices Reference Models and Qualitative Data", "pub_local": "Enterprise Distributed Object Computing Conference Workshops (EDOCW)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "A literature review: IT governance guidelines and areas", "pub_local": "International Conference on Theory and Practice of Electronic Governance (ICEGOV)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "A literature review: IT governance guidelines and areas", "pub_local": "International Conference on Theory and Practice of Electronic Governance (ICEGOV)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "Towards an Integrated IT Governance and IT Management Framework", "pub_local": "Enterprise Distributed Object Computing Conference (EDOC)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Pereira, R.; Silva, M. M.;", "pub_title": "Designing a new integrated IT Governance and IT Management framework based on both scientific and practitioner viewpoint", "pub_local": "International Journal of Enterprise Information Systems", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Pereira, R.; Silva, M. M.;", "pub_title": "IT Governance Implementation: the determinant factors", "pub_local": "Communications of the IBIMA", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "A Literature Review: Guidelines and Contingency Factors for IT Governance", "pub_local": "EMCIS", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "A Literature Review: Guidelines and Contingency Factors for IT Governance", "pub_local": "EMCIS", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "Contingency Factors in IT Governance Implementation", "pub_local": "18th International Business Information Management Association (IBIMA)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "T Ros\u00e1rio; Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "Formalization of IT Audit Management Process", "pub_local": "3rd International Workshop on Models and Model-driven Methods for Service Engineering - 3M4SE", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "A Maturity Model for Implementing ITIL V3 in Practice", "pub_local": "Enterprise Distributed Object Computing Conference Workshops (EDOCW)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "Modelo de Maturidade Para Implementar ITIL v3", "pub_local": "CISTI", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "Modelo de Maturidade Para Implementar ITIL v3", "pub_local": "CISTI", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pereira, R.; M Mira da Silva;", "pub_title": "A Maturity Model for Implementing ITIL v3", "pub_local": "6th World Congress on Services (SERVICES-1)", "id_teacher": 52}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ramos, J.; Lopes, R. J.; Ara\u00fajo, D.;", "pub_title": "What\u2019s next in complex networks? Capturing the concept of attacking play in invasive team sports", "pub_local": "Sports Medicine", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Lemos, C. M.; H\u00e9lder Coelho; Lopes, Rui J.;", "pub_title": "ProtestLab: A Computational Laboratory for Studying Street Protests", "pub_local": "Advances in Complex Societal, Environmental and Engineered Systems", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ramos, J.; Lopes, R. J.; Marques, P.; Ara\u00fajo, D.;", "pub_title": "Hypernetworks reveal compound variables that capture cooperative and competitive interactions in a soccer match", "pub_local": "Frontiers in Psychologhy", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Calado, J. ; Santana, P.; Lopes, Rui J.;", "pub_title": "A Unity-Based Framework for Sound Transmission and Perception in Video Games", "pub_local": "Encontro Portugu\u00eas de Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica e Intera\u00e7\u00e3o EPCGI", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ramos, J.; Lopes, Rui J.; Pedro Marques; Ara\u00fajo, D.;", "pub_title": "Hypernetworks: Capturing the Multilayers of Cooperative and Competitive Interactions in Soccer", "pub_local": "International Congress Complex Systems in Sport", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "J Calado; Santana, P.; Lopes, Rui J.;", "pub_title": "A Unity-Based Framework for Sound Transmission and Perception in Video Games", "pub_local": "Encontro Portugu\u00eas de Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica e Intera\u00e7\u00e3o EPCGI", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Ara\u00fajo, D.; Ramos, J. P.; Lopes, Rui J.;", "pub_title": "Shared affordances guide interpersonal synergies in sport teams", "pub_local": "Interpersonal Coordination and Performance in Social Systems", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jo\u00e3o Paulo Ramos; Duarte Ara\u00fajo; Lopes, Rui J.;", "pub_title": "H\u00edperredes multin\u00edvel revelam propriedades da din\u00e2mica colectiva do jogo de futebol", "pub_local": "Actas 1\u00ba Congresso Ibero-americano de Desporto, Actividade F\u00edsica, Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Lemos, C. M.; Lopes, R. J.; Coelho, H.;", "pub_title": "On legitimacy feedback mechanisms in agent-based modeling of civil violence", "pub_local": "International Journal of Intelligent Systems", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos M. Lemos; H\u00e9lder Coelho; Lopes, Rui J.;", "pub_title": "Network Influence Effects in Agent-Based Modelling of Civil Violence", "pub_local": "Advances in Social Simulation 2015", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos M. Lemos; Lopes, Rui J.; H\u00e9lder Coelho;", "pub_title": "Quantitative Measures of Crowd Patterns in Agent- Based Models of Street Protests", "pub_local": "Proceeding of the 3rd World Conference on Complex Systems (WCCS2015)", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ramos, J. P.; Ara\u00fajo, D.; Lopes, R. J.;", "pub_title": "H\u00edperrredes multin\u00edvel revelam propriedades da din\u00e2mica colectiva do jogo de futebol", "pub_local": "Gymnasium", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos M. Lemos; Lopes, Rui J.; H\u00e9lder Coelho;", "pub_title": "Analysis of the Decision Rule in Epstein's Agent-Based Model of Civil Violence", "pub_local": "Proceeding of the 3rd World Conference on Complex Systems (WCCS2015)", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Buchinger, S.; Lopes, R. J.; Jumisko-Pyykko, S.; Zepernick, H. J.;", "pub_title": "Guest editorial: advances in tools, techniques and practices for multimedia QoE", "pub_local": "Multimedia Tools and Applications", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ramos, J. P.; Lopes, Rui J.; Ara\u00fajo, D.;", "pub_title": "AN\u00c1LISE DE DESEMPENHO DE EQUIPAS DE FUTEBOL ATRAV\u00c9S DE HIPERREDES MULTIN\u00cdVEL: DETERMINA\u00c7\u00c3O DA ESTRUTURA M\u00cdNIMA REPRESENTATIVA DO JOGO NOS N\u00cdVEIS MICRO-MACRO DAS EQUIPAS", "pub_local": "XVI Jornadas da Sociedade Portuguesa de Psicologia do Desporto", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos Lemos; H\u00e9lder Coelho; Lopes, Rui J.;", "pub_title": "An Agent-Based Model of Civil Violence with Imprisonment Delay and Legitimacy Feedback", "pub_local": "Proceeding of the 2nd World Conference on Complex Systems (WCCS2014)", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos Lemos; H\u00e9lder Coelho; Lopes, Rui J.;", "pub_title": "Agent-Based modeling of protests and violent confrontation: a micro-situational, multi-player, contextual rule-based approach", "pub_local": "Proceedings of the 5th. World Congress on Social Simulation (WCSS 2014)", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos M. Lemos; Lopes, Rui J.; H\u00e9lder Coelho;", "pub_title": "Quantitative measures of emergent properties in Agent-Based models of street protests and violent confrontation", "pub_local": "Brazilian Workshop on Social Simulation", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Carlos Lemos; H\u00e9lder Coelho; Lopes, Rui J.;", "pub_title": "Agent-based modeling of social conflict, civil violence and revolution: state-of-the-art-review and further prospects", "pub_local": "11th European Workshop on Multi-Agent Systems (EUMAS)", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, E.; Lopes, Rui J.;", "pub_title": "Assessing the integration of ontology tools in content network architectures", "pub_local": "EUROCON and CONFTELE 2011", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Sousa, J.; Lopes, R. J. ;", "pub_title": "A distributed management architecture for large scale clouds: Concepts, design, implementation and evaluation", "pub_local": "CETC2011- Conf. on Electronics, Telecommunications and Computers", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Gon\u00e7alves, T.; Lopes, Rui J.; Nunes, P.;", "pub_title": "Using metadata in video quality assessment based on the structural similarity (SSIM) index metric", "pub_local": "International Workshop on Quality of Experience for Multimedia Content Sharing - QoEMCS", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Shelley Buchinger; Lopes, Rui J.; Satu Jumisko-Pyykko; Hans-Jurgen Zepernick;", "pub_title": "Quality of experience for multimedia content sharing", "pub_local": "EuroITV'10 - Proceedings of the 8th International Interactive TV and Video Conference", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ribeiro, E.; Lopes, Rui J.;", "pub_title": "An architecture for the provision of content networks based on IMS, metadata, presence and P2P technologies", "pub_local": "Proceedings of the 2007 Workshop on Middleware for next-generation converged networks and applications - MNCNA '07", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jos\u00e9 Sim\u00f5es; Ravic Costa; Lopes, Rui J.; Nunes, P.;", "pub_title": "An Architecture for Centralized SIP-based Audio Conferencing using Application Layer Multicast", "pub_local": "Proc. of the 7th Annual PostGraduate Symposium on The Convergence of Telecommunications, Networking and Broadcasting (PGNET 2006)", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Lopes, Rui J.; David Hutchison; Adam Taro Lindsay;", "pub_title": "The utility of MPEG-7 systems in audio-visual applications with multiple streams", "pub_local": "IEEE Transactions on Circuits and Systems for Video Technology", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Burkhard Stiller; Pere Barlet-Ros; John Cushnie; Jordi Domingo-Pascual; David Hutchison; Lopes, Rui J.; Andreas Mauthe; Josep Sol\u00e9-Pareta;", "pub_title": "Pricing and QoS", "pub_local": "Quality of Future Internet Services", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, Rui J.; Adam T. Lindsay; David Hutchison;", "pub_title": "Desafios e contribui\u00e7\u00f5es resultantes da utiliza\u00e7\u00e3o da XML na norma ISO/MPEG-7 e suas aplica\u00e7\u00f5es", "pub_local": "Actas da XML, aplica\u00e7\u00f5es e tecnologias associadas (XATA)", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, Rui J.; Adam T. Lindsay; David Hutchison;", "pub_title": "Desafios e contribui\u00e7\u00f5es resultantes da utiliza\u00e7\u00e3o da XML na norma ISO/MPEG-7 e suas aplica\u00e7\u00f5es", "pub_local": "Actas da XML, aplica\u00e7\u00f5es e tecnologias associadas (XATA)", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, Rui J.; Laurent Mathy; David Hutchison;", "pub_title": "Bandwidth Measurements of ALM Trees for Content Distribution", "pub_local": "Proc. of the 6th International Conference on Protocols for Multimedia Systems (PROMS2001)", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, Rui J.; Laurent Mathy; David Hutchison;", "pub_title": "Bandwidth Measurements of ALM Trees for Content Distribution", "pub_local": "Proc. of the 6th International Conference on Protocols for Multimedia Systems (PROMS2001)", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, Rui J.; Jos\u00e9 Manuel Br\u00e1zio;", "pub_title": "An Object-Oriented Framework for the Modeling and Simulation of a Mobile Cellular Radio System", "pub_local": "Proc. of the", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, Rui J.; Jos\u00e9 Manuel Br\u00e1zio;", "pub_title": "An Object-Oriented Framework for the Modeling and Simulation of a Mobile Cellular Radio System", "pub_local": "Proc. of the", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "1995", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, Rui J.; Jos\u00e9 Manuel Br\u00e1zio;", "pub_title": "Geometry-based statistical model for fast fading in millimeterwave communications", "pub_local": "IEEE Vehicular Technology Conference", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "1995", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Lopes, Rui J.; Jos\u00e9 Manuel Br\u00e1zio;", "pub_title": "A geometry-based statistical model for fast fading in millimeterwave communications", "pub_local": "Proc. 1995 IEEE 45th Vehicular Technology Conference - Countdown to the Wireless 21st-Century", "id_teacher": 54}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Alves, H.; Silva, L. M.; Marinheiro, R. N.; Moura, J. A. R. S.;", "pub_authors": "PMIPv6 integrated with MIH for flow mobility management: a real testbed with simultaneous multi-access in heterogeneous mobile networks", "pub_title": "Wireless Personal Communications", "pub_local": "0", "id_teacher": 55}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Afonso, L.; Souto, N.; Sebasti\u00e3o, P.; Ribeiro, M.; Tavares, T.; Marinheiro, R.;", "pub_authors": "Cellular for the skies: exploiting mobile network infrastructure for low altitude air-to-ground communications", "pub_title": "IEEE Aerospace and Electronic Systems Magazine", "pub_local": "1", "id_teacher": 55}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Silva, J.; Marinheiro, R.; Moura, J.; Almeida, J.;", "pub_authors": "Differentiated classes of service and flow management using an hybrid broker", "pub_title": "ACEEE International Journal on Communication", "pub_local": "--", "id_teacher": 55}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Marinheiro, R. N.; Serr\u00e3o, C.;", "pub_authors": "Seguran\u00e7a em Redes e Aplica\u00e7\u00f5es: Desafios e Perspectivas de Futuro", "pub_title": "Comunica\u00e7\u00f5es Revista da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa para o Desenvolvimento das Comunica\u00e7\u00f5es", "pub_local": "--", "id_teacher": 55}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Duarte, M.; Gomes, J.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Evolution of Repertoire-based Control for Robots with Complex Locomotor Systems", "pub_local": "IEEE Transactions on Evolutionary Computation", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo no prelo (in press)", "pub_authors": "Paio, A.; Os\u00f3rio, F. C.; Oliveira, S.; Valenti, G.; Guimar\u00e3es, N.;", "pub_title": "ARCHITECTURE IN-PLAY, FUTURE CHALLENGES", "pub_local": "ARCHITECTURE IN-PLAY, SPECIAL ISSUE", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Os\u00f3rio, F.; Paio, A.; Oliveira, S.; Casale, A.; Valenti, G.; Calvano, M.;", "pub_title": "Foldable responsive surfaces: two design studios with a comprehensive workflow", "pub_local": "eCAADe 2017 \u2013 ShoCK!", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Os\u00f3rio, F. C.; Paio, A.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Origami tesselations: folding algorithms from local to global", "pub_local": "Geometrias'17: Pensar, Desenhar e Modelar", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Os\u00f3rio, F; Paio, A.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Kinetic Origami Surfaces: From Simulation to Fabrication", "pub_local": "Future Trajectories of Computation in Design \u2013 Proceedings of the 17th International Conference on Computer Aided Architectural Design Futures, Istanbul Technical University, Istanbul, Turkey, 12-14 July 2017. Edited by G\u00fclen \u00c7a\u011fda\u015f, Mine \u00d6zkar, Leman F. G\u00fcl and Ethem G\u00fcrer.", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, C.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Databases Internationalization Model", "pub_local": "CISTI 2017", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Os\u00f3rio, F. C.; Paio, A.; Oliveira, S.;", "pub_title": "ORIGAMI TESSELATIONS: FOLDING ALGORITHMS, FROM LOCAL TO GLOBAL", "pub_local": "Geometrias'17: Pensar, Desenhar e Modelar", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Os\u00f3rio, F. C.; Paio, A.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Kinetic Origami Surfaces: From Simulation to Fabrication", "pub_local": "Future Trajectories of Computation in Design [17th International Conference, CAAD Futures 2017", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Os\u00f3rio, F. C.; Paio, A.; Oliveira, S.; Casale, A.; Valenti, G.; Calvano, M.;", "pub_title": "Foldable Responsive Surfaces - Two Design Studios with a Comprehensive Workflow", "pub_local": "ShoCK! - Sharing Computational Knowledge!, 35th eCAADe Conference", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, C.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Databases Internationalization Model", "pub_local": "CISTI 2017", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Nascimento, S.; P\u00f3lvora, A.; Paio, A.; Oliveira, S.; Rato, V.; Oliveira, M; Varela, B.; Sousa, J.;", "pub_title": "Sustainable technologies and transdisciplinary futures: from collaborative design to digital fabrication", "pub_local": "Science as Culture", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; J. Gomes; Vasco Costa; Tiago Rodrigues; Fernando Silva; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Application of Swarm Robotic Systems to Marine Environmental Monitoring", "pub_local": "Proceedings of IEEE/MTS OCEANS", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rita Ramos; Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Evolving Controllers for Robots with Multimodal Locomotion", "pub_local": "From Animals to Animats 14", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; J. Gomes; Vasco Costa; Tiago Rodrigues; Fernando Silva; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Application of Swarm Robotic Systems to Marine Environmental Monitoring", "pub_local": "Proceedings of IEEE/MTS OCEANS", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Rita Ramos; Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Evolving Controllers for Robots with Multimodal Locomotion", "pub_local": "From Animals to Animats 14", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vasco Costa; Duarte, M.; Tiago Rodrigues; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Design and Development of an Inexpensive Aquatic Swarm Robotics System", "pub_local": "Proceedings of IEEE/MTS OCEANS", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, S.;", "pub_title": "Real-world Experiments with Swarms of Aquatic Surface Robots", "pub_local": "COMMUNICATIONS IN SWARMS OF AQUATIC DRONES", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vasco Costa; Duarte, M.; Tiago Rodrigues; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Design and Development of an Inexpensive Aquatic Swarm Robotics System", "pub_local": "Proceedings of IEEE/MTS OCEANS", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Silva, F.; Duarte, M.; Correia, L.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Open issues in evolutionary robotics", "pub_local": "Evolutionary Computation", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Vasco Costa; J. Gomes; Tiago Rodrigues; Fernando Silva; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Unleashing the Potential of Evolutionary Swarm Robotics in the Real World", "pub_local": "Proceedings of the Genetic and Evolutionary Computation Conference (GECCO)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Duarte, M.; Costa, V.; Gomes, J.; Rodrigues, T.; Silva, F.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Evolution of collective behaviors for a real swarm of aquatic surface robots", "pub_local": "PLoS ONE", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Vasco Costa; J. Gomes; Tiago Rodrigues; Fernando Silva; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Unleashing the Potential of Evolutionary Swarm Robotics in the Real World", "pub_local": "Proceedings of the Genetic and Evolutionary Computation Conference (GECCO)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Editor de atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Guimar\u00e3es, N.; Paio, A.; Oliveira, S.; Os\u00f3rio, F; Oliveira, M;", "pub_title": "Architecture in-play International Conferences Proceedings", "pub_local": "--", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, S.;", "pub_title": "EvoRBC: Evolutionary Repertoire-based Control for robots with arbitrary locomotion complexity", "pub_local": "Mathematics of Complex Systems: from precision medicine to smart cities CoLaB Workshop", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; J. Gomes; Vasco Costa; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Applications of Evolutionary Computation: 19th European Conference, EvoApplications 2016, Porto, Portugal, March 30 -- April 1, 2016, Proceedings, Part II", "pub_local": "Applications of Evolutionary Computation", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, S.;", "pub_title": "Evolutionary robotics: from simulation to real world experiments", "pub_local": "Seminar on Swarms of Aquatic Drones", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; J. Gomes; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "EvoRBC: Evolutionary Repertoire-based Control for Robots with Arbitrary Locomotion Complexity", "pub_local": "Proceedings of the Genetic and Evolutionary Computation Conference (GECCO)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; J. Gomes; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "EvoRBC: Evolutionary Repertoire-based Control for Robots with Arbitrary Locomotion Complexity", "pub_local": "Proceedings of the Genetic and Evolutionary Computation Conference (GECCO)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; J. Gomes; Vasco Costa; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Hybrid Control for a Real Swarm Robotic System in an Intruder Detection Task", "pub_local": "Proceedings of the 18th European Conference on the Applications of Evolutionary Computation (EvoStar)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fernando Velez; A. Nadziejko; Christensen, A. L.; Oliveira, S.; Tiago Rodrigues; Vasco Costa; Duarte, M.; Fernando Silva; et al.", "pub_title": "Wireless Sensor and Networking Technologies for Swarms of Aquatic Surface Drones", "pub_local": "Proceedings of the IEEE 82nd Vehicular Technology Conference", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mena, A.; Paio, A.; Rocha, L.; Marques-Pita, M.; Assis, M.; Oliveira, M.J.; Oliveira, S.; Costa, S.;", "pub_title": "Morfog\u00e9nese de um projeto.", "pub_local": "Congresso SciCom", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mena, A.; Paio, A.; Rocha, L.; Marques-Pita, M.; Assis, M.; Oliveira, M.J.; Oliveira, S.; Costa, S.;", "pub_title": "Morfog\u00e9nese de um projeto.", "pub_local": "Congresso SciCom", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Evolution of hybrid robotic controllers for complex tasks", "pub_local": "Journal of Intelligent and Robotic Systems", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, S.;", "pub_title": "Enxames de drones para a monitoriza\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o da riqueza dos ecossistemas marinhos", "pub_local": "Mini-Forum CYTED - Aproveitamento sustentado de recursos", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Tiago Rodrigues; Duarte, M.; Margarida Figueir\u00f3; Vasco Costa; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Overcoming Limited Onboard Sensing in Swarm Robotics through Local Communication", "pub_local": "Transactions on Computational Collective Intelligence XX", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Rodrigues; Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Beyond Onboard Sensors in Robotic Swarms: Local Collective Sensing through Situated Communication", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Agents and Artificial Intelligence (ICAART)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Paio, A.; Pereira, S.M.; Rato, V.; Pinto, M.; Oliveira, S.; Ant\u00f3nio Guterres; Leandro Madrazo;", "pub_title": "Plataforma pedag\u00f3gica colaborativa - \"Lisbon workshop: Contemporary Living Patterns in Mass Housing in Europe\"", "pub_local": "E-Learning e Tecnologias Digitais - Experi\u00eancias de Inova\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica no Ensino Superior", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Rodrigues; Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Beyond Onboard Sensors in Robotic Swarms: Local Collective Sensing through Situated Communication", "pub_local": "7th International Conference on Agents and Artificial Intelligence (ICAART)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Romano, P.; Nunes, Luis; Christensen, A. L.; Duarte, M.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Genome Variations: Effects on the robustness of neuroevolved swarm controllers", "pub_local": "Proceedings of the Iberian Conference on Robotics (ROBOT)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Pereira, S.M. ; Rato, V.; Pinto, M.; Oliveira, S.; Ant\u00f3nio Brito Guterrres; Leandro Madrazo;", "pub_title": "Plataforma pedag\u00f3gica colaborativa. Lisbon Workshop: Contemporary Living Patterns in Mass Housing in Europe", "pub_local": "Inova\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica, E-Learning e Tecnologias Digitais", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Christensen, A. L.; Oliveira, S.; Postolache, O.; Oliveira, M; Susana Sargento; Santana, P.; Nunes, Luis; Fernando Velez; et al.", "pub_title": "Design of Communication and Control for Swarms of Aquatic Surface Drones", "pub_local": "Proceedings of the International Conference on Agents and Artificial Intelligence (ICAART)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, S.;", "pub_title": "Interaction with kinematic surfaces", "pub_local": "RESPONSIVE SURFACES Summer School", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fernando Velez; A. Nadziejko; Christensen, A. L.; Oliveira, S.; Tiago Rodrigues; Vasco Costa; Duarte, M.; Fernando Silva; et al.", "pub_title": "Experimental Characterization of WSNs Applied to Swarms of Aquatic Surface Drones", "pub_local": "Proceedings of the 10th Conference on Telecommunications (CONFTELE)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fernando Velez; A. Nadziejko; Christensen, A. L.; Oliveira, S.; Tiago Rodrigues; Vasco Costa; Duarte, M.; Fernando Silva; et al.", "pub_title": "Experimental Characterization of WSNs Applied to Swarms of Aquatic Surface Drones", "pub_local": "Proceedings of the 10th Conference on Telecommunications (CONFTELE)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fernando Velez; A. Nadziejko; Christensen, A. L.; Oliveira, S.; Tiago Rodrigues; Vasco Costa; Duarte, M.; Fernando Silva; et al.", "pub_title": "Wireless Sensor and Networking Technologies for Swarms of Aquatic Surface Drones", "pub_local": "Proceedings of the IEEE 82nd Vehicular Technology Conference", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nascimento, S.; Alexandre P\u00f3lvora; Oliveira, S.; Paio, A.; Rato, V.;", "pub_title": "Back and Forth Between Social and Technical: A Collective Experience in the Transdisciplinary Making of Sustainable Artifacts.", "pub_local": "5th STS Italia Conference", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Hybrid control for large swarms of aquatic drones", "pub_local": "Proceedings of the Fourteenth International Conference on the Synthesis \\& Simulation of Living Systems (ALIFE). MIT Press, Cambridge, MA", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Filipa Os\u00f3rio; Paio, A.; Oliveira, S.;", "pub_title": "KOS- KINETIC ORIGAMI SURFACE", "pub_local": "Rethinking Comprehensive Design: Proceedings of the 19th International Conference on Computer-Aided Architectural Design Research in Asia - KYOTO, JAPAN", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Filipa Os\u00f3rio; Paio, A.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Interaction with a Kinetic Folded Surface", "pub_local": "Fusion - Proceedings of the 32nd eCAADe Conference", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Filipa Os\u00f3rio; Paio, A.; Oliveira, S.;", "pub_title": "KOS- KINETIC ORIGAMI SURFACE", "pub_local": "Rethinking Comprehensive Design: Proceedings of the 19th International Conference on Computer-Aided Architectural Design Research in Asia", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fernando Silva; Duarte, M.; Correia, L.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "The Case for Engineering the Evolution of Robot Controllers", "pub_local": "Proceedings of the 14th International Conference on the Synthesis & Simulation of Living Systems (ALIFE)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fernando Silva; Duarte, M.; Oliveira, S.; Correia, L.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "The Case for Engineering the Evolution of Robot Controllers", "pub_local": "Proceedings of the 14th International Conference on the Synthesis \\& Simulation of Living Systems (ALIFE). MIT Press, Cambridge, MA", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Rodrigues; Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "What You Choose to See is What You Get: An Experiment with Learnt Sensory Modulation in a Robotic Foraging Task", "pub_local": "Proceedings of European Conference on the Applications of Evolutionary Computation (EvoApplications, EvoRobot track), Springer", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Tiago Rodrigues; Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "What You Choose to See is What You Get: An Experiment with Learnt Sensory Modulation in a Robotic Foraging Task", "pub_local": "Proceedings of European Conference on the Applications of Evolutionary Computation (EvoApplications, EvoRobot track), Springer", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Os\u00f3rio, F.; Paio, A.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Interaction with a Kinetic folded surface", "pub_local": "eCAADe 2014", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Working paper", "pub_authors": "Duarte, M.; Fernando Silva; Tiago Rodrigues; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "JBotEvolver: A versatile simulation platform for evolutionary robotics", "pub_local": "Proceedings of the 14th International Conference on the Synthesis \\& Simulation of Living Systems (ALIFE). MIT Press, Cambridge, MA", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Filipa Os\u00f3rio; Paio, A.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Interaction with a Kinetic Folded Surface", "pub_local": "Fusion - Proceedings of the 32nd eCAADe Conference", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Nascimento, S.; Alexandre P\u00f3lvora; Paio, A.; Oliveira, S.; Rato, V.;", "pub_title": "Back and Forth Between Social and Technical: A Collective Experience in the Transdisciplinary Making of Sustainable Artifacts", "pub_local": "5th STS Italia Conference, A Matter of Design. Making Society through Science and Technology", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Evolution of Hierarchical Controllers for Multirobot Systems", "pub_local": "Proceedings of the 14th International Conference on the Synthesis \\& Simulation of Living Systems (ALIFE). MIT Press, Cambridge, MA", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Os\u00f3rio, F.; Paio, A.; Oliveira, S.;", "pub_title": "KOS - Kinetic Origami Surface", "pub_local": "Rethinking Comprehensive Design: Speculative Counterculture, pp. 201\u2013210, Proceedings of the 19th International Conference on Computer-Aided Architectural Design Research in Asia", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Hybrid control for large swarms of aquatic drones", "pub_local": "Proceedings of the Fourteenth International Conference on the Synthesis \\& Simulation of Living Systems (ALIFE). MIT Press, Cambridge, MA", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Fernando Silva; Tiago Rodrigues; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "JBotEvolver: A versatile simulation platform for evolutionary robotics", "pub_local": "Proceedings of the 14th International Conference on the Synthesis \\& Simulation of Living Systems (ALIFE). MIT Press, Cambridge, MA", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Evolution of Hierarchical Controllers for Multirobot Systems", "pub_local": "Proceedings of the 14th International Conference on the Synthesis \\& Simulation of Living Systems (ALIFE). MIT Press, Cambridge, MA", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Costa, P. B.; Nunes, Luis; Oliveira, S.;", "pub_title": "Profiling web users preferences with text mining: Plan2See - Dynamic formulation of conceptual groups", "pub_local": "Iberian Conference on Information Systems and Technologies", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "P. Szczawinski; Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Toward Evolved Vision-based Control for a Quadrocopter", "pub_local": "Proceedings of the 9th Conference on Telecommunications (CONFTELE)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "P. Szczawinski; Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Toward Evolved Vision-based Control for a Quadrocopter", "pub_local": "Proceedings of the 9th Conference on Telecommunications (CONFTELE)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duque, C.; Duarte, M.; Ribeiro, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.; Souto, N.;", "pub_title": "Real-time Control of a Mobile Robot Using Electrooculography", "pub_local": "International Conference on Telecommunications, ConfTele 2013", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Oliveira, S.; Oliveira, M. Jo\u00e3o; Sousa, J.; Novo, E.;", "pub_title": "From Collaborative Design to Digital Fabrication 102: Materials + Tools", "pub_local": "STTF2013 ISCTE-IUL Summer School", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Paio, A.; Oliveira, S.;", "pub_title": "O que \u00e9 um Fablab?", "pub_local": "1\u00ba workshop: Experimentar a fabrica\u00e7\u00e3o interdisciplinar de objectos quotidianos", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Alves, J.P.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "NXTTour: an open source robotic system operated over the internet", "pub_local": "Proceedings of the Workshop on Open Source and Design of Communication", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Alves, J.P.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "NXTTour: an open source robotic system operated over the internet", "pub_local": "Proceedings of the Workshop on Open Source and Design of Communication", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Structured Composition of Evolved of Robotic Controllers", "pub_local": "Proceedings of the 5th International Workshop on Evolutionary and Reinforcement Learning for Autonomous Robot Systems", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Automatic Synthesis of Controllers for Real Robots Based on Preprogrammed Behaviors", "pub_local": "12th International Conference on Adaptive Behavior", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Automatic Synthesis of Controllers for Real Robots Based on Preprogrammed Behaviors", "pub_local": "12th International Conference on Adaptive Behavior", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Hierarchical evolution of robotic controllers for complex tasks", "pub_local": "Development and Learning and Epigenetic Robotics (ICDL), 2012 IEEE International Conference on", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Hierarchical evolution of robotic controllers for complex tasks", "pub_local": "Development and Learning and Epigenetic Robotics (ICDL), 2012 IEEE International Conference on", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Structured Composition of Evolved of Robotic Controllers.", "pub_local": "5th International Workshop on Evolutionary and Reinforcement Learning for Autonomous Robot Systems", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fernando Silva; Urbano, P.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "odNEAT: An Algorithm for Distributed Online, Onboard Evolution of Robot Behaviours", "pub_local": "The Thirteenth International Conference on the Synthesis and Simulation of Living Systems", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Fernando Silva; Urbano, P.; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "odNEAT: An Algorithm for Distributed Online, Onboard Evolution of Robot Behaviours", "pub_local": "Artificial Life 13", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, H; Christensen, A. L.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Performance study of Conillon: a platform for distributed computing", "pub_local": "Workshop open source and design of communication (OSDOC2010)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pedro, D.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Meet and greet programming using graphical languages and tangible interfaces", "pub_local": "6th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI), 2011", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Duarte, M.; Christensen, A. L.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Towards Artificial Evolution of Complex Behaviors Observed in Insect Colonies", "pub_local": "15th Portuguese Conference on Artificial Intelligence, EPIA 2011, Lisbon, Portugal, October 10-13, 2011", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Jardim, D.; Jardim, David; Nunes, Luis; Oliveira, S.;", "pub_title": "Hierarchical reinforcement learning: Learning sub-goals and state-abstraction", "pub_local": "Workshop on Intelligent Systems and Application (WISA 2011), 6\u00aa Confer\u00eancia Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o (CISTI'2011)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, S.;", "pub_title": "A Case Study on Using a Desktop Grid for Evolutionary Robotics", "pub_local": "Opening the Cloud - 2011 ASSYST Meeting on Cloud Computing", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, H; Oliveira, S.; Christensen, A. L.;", "pub_title": "Conillon: A lightweight distributed computing platform for desktop grids", "pub_local": "6th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI), 2011", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, S.; Nunes, Luis; Christensen, A. L.;", "pub_title": "An Experiment in Mixing Evolving and Preprogrammed Robots", "pub_local": "European Conference on Artificial Life (ECAL 2011)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Pedro, D.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Botbeans: a new educational visual programming tool with tangible results", "pub_local": "Proceedings of the Workshop on Open Source and Design of Communication", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, H; Christensen, A. L.; Oliveira, S.;", "pub_title": "Building and designing a distributed computing platform", "pub_local": "Proceedings of the Workshop on Open Source and Design of Communication", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Oliveira, S.; Santos, R.;", "pub_title": "Search for a fourth generation b-quark at LEP-II at \\sqrt{s}=196-209GeV", "pub_local": "The European Physical Journal C", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2004", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Barroso, A; Ermolaev, B.; Greco, M.; Oliveira, S.; Troyan, S. I.;", "pub_title": "Electroweak amplitudes for electron-positron annihilation at TeV energies", "pub_local": "Phys. Rev. D", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ermolaev, B.; Greco, M.; Oliveira, S.; Troyan, S. I.;", "pub_title": "Forward backward charge asymmetry at veryhigh-energies", "pub_local": "17th Les Rencontres de Physique de la Vallee d'Aoste: Results and Perspectives in Particle Physics", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Oliveira, S.; Santos, R.;", "pub_title": "Bounds on the mass of the ${b}^{$'${}}$ quark, reexamined", "pub_local": "Phys. Rev. D", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Oliveira, S.; Santos, R.;", "pub_title": "New Bounds on the Mass of a B-Prime Quark", "pub_local": "Acta Phys.Polon", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ermolaev, B.; Greco, M.; Oliveira, S.; Troyan, S. I.;", "pub_title": "Double logarithmic (Sudakov) asymptotics at the theoryof electroweak interactions", "pub_local": "12th International Seminar on High-Energy Physics (QUARKS 2002)", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2002", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Ermolaev, B.; Oliveira, S.; Troyan, S. I.;", "pub_title": "Production of electroweak bosons in ${e}^{+}{e}^{-}$ annihilation at high energies", "pub_local": "Phys. Rev. D", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Oliveira, S.; Br\u00fccher, L; Santos, R.; Barroso, A;", "pub_title": "Electroweak corrections to the top quark decay", "pub_local": "Physical Review D", "id_teacher": 56}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Mendes, S.; Plymen, R.;", "pub_authors": "Functoriality and K-theory for GLn(R)", "pub_title": "Munster Journal of Mathematics", "pub_local": "1", "id_teacher": 57}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Aubert, A.-M.; Mendes, S.; Plymen, R.; Solleveld, M.;", "pub_authors": "On L-packets and depth for SL2(K) and its inner form", "pub_title": "International Journal of Number Theory", "pub_local": "0", "id_teacher": 57}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Bettencourt, G. H.; Mendes, S.;", "pub_authors": "Homomorphisms to R generated by quasimorphisms", "pub_title": "Mediterranean Journal of Mathematics", "pub_local": "0", "id_teacher": 57}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Bettencourt, G. H.; Mendes, S.;", "pub_authors": "Homomorphism to R of semidirect products: a dynamical construction", "pub_title": "Applied Mathematics and Information Sciences", "pub_local": "--", "id_teacher": 57}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Mendes, S.;", "pub_authors": "Base change and K-theory for orbits of p-adic GL(n)", "pub_title": "Libertas Mathematica (new series)", "pub_local": "--", "id_teacher": 57}, {"pub_year": "2007", "pub_type": "Mendes, S.; Plymen, R.;", "pub_authors": "Base change and K-theory for GL(n)", "pub_title": "Journal of Noncommutative Geometry", "pub_local": "5", "id_teacher": 57}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Rita, P.; Oliveira, T.; Estorninho, A.; Moro, S.;", "pub_title": "Mobile services adoption in a hospitality consumer context", "pub_local": "International Journal of Culture, Tourism, and Hospitality Research", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Paulo, M.; Rita, P.; Oliveira, T.; Moro, S.;", "pub_title": "Understanding mobile augmented reality adoption in a consumer context", "pub_local": "Journal of Hospitality and Tourism Technology", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moro, S.; Rita, P.;", "pub_title": "Brand strategies in social media in hospitality and tourism", "pub_local": "International Journal of Contemporary Hospitality Management", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moro, S.; Cortez, P.; Rita, P.;", "pub_title": "A divide and conquer strategy using feature relevance and expert knowledge for enhancing a data mining approach to bank telemarketing", "pub_local": "Expert Systems", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Jalali, S. M. J.; Mahdizadeh, E.; Mahmoudi, M. R.; Moro, S.;", "pub_title": "Analytical assessment process of E-learning domain research between 1980 and 2014", "pub_local": "International Journal of Management in Education", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Amado, A.; Cortez, P.; Rita, P.; Moro, S.;", "pub_title": "Research trends on Big Data in Marketing: a text mining and topic modeling based literature analysis", "pub_local": "European Research on Management and Business Economics", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moro, S.; Rita, P.; Oliveira, C.;", "pub_title": "Factors influencing hotels\u2019 online prices", "pub_local": "Journal of Hospitality Marketing and Management", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Jalali, S. M.; Moro, S.; Mahmoudi, M. R.; Ghaffary, K. A.; Maleki, M.; Alidoostan, A.;", "pub_title": "A comparative analysis of classifiers in cancer prediction using multiple data mining techniques", "pub_local": "International Journal of Business Intelligence and Systems Engineering", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moro, S.; Rita, P.; Coelho, J.;", "pub_title": "Stripping customers' feedback on hotels through data mining: the case of Las Vegas Strip", "pub_local": "Tourism Management Perspectives", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Calheiros, A. C.; Moro, S.; Rita, P.;", "pub_title": "Sentiment classification of consumer generated online reviews using topic modeling", "pub_local": "Journal of Hospitality Marketing and Management", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moro, S.; Rita, P.; Cortez, P.;", "pub_title": "A text mining approach to analyzing Annals literature", "pub_local": "Annals of Tourism Research", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Guerreiro, J.; Moro, S.;", "pub_title": "Are Yelp's tips helpful in building influential consumers?", "pub_local": "Tourism Management Perspectives", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ramos, J.; Alturas, B.; Moro, S.;", "pub_title": "Business Intelligence num Organismo P\u00fablico \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o de um Data Mart Financeiro (Business Intelligence in a Public Institution \u2013 Evaluation of a Financial Data Mart)", "pub_local": "12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI'2017)", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Cordeiro, B.; Alturas, B.; Moro, S.;", "pub_title": "Analysis of dimensions influencing the success of BI projects through data mining | An\u00e1lise das dimens\u00f5es influenciadoras do sucesso em projetos de BI atrav\u00e9s de data mining", "pub_local": "12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI'2017)", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moro, S.; Alturas, B.; Esmerado, J.; Costa, C.;", "pub_title": "Research Trends in CISTI's Unveiled Through Text Mining", "pub_local": "12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI'2017)", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moro, S.; Cortez, P.; Rita, P.;", "pub_title": "A framework for increasing the value of predictive data-driven models by enriching problem domain characterization with novel features", "pub_local": "Neural Computing and Applications", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, C.; Brochado, A.; Moro, S.;", "pub_title": "Island Tourism Research: A Literature Review", "pub_local": "4th World Research Summit for Tourism and Hospitality - University of Central Florida, Orlando, USA", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, C.; Brochado, A.; Moro, S.;", "pub_title": "Islands as Tourism Destination Research Review: A Text Analytics Approach", "pub_local": "PhD Doctoral Colloquium - University of Malta", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, C.; Brochado, A.; Moro, S.;", "pub_title": "Critical Review of Research on Islands as Tourist Destinations: preliminary findings", "pub_local": "13th Iberian International Business Conference - ISCTE-IUL, Lisbon, Portugal", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moro, S.; Pires, G.; Rita, P.; Cortez, P.;", "pub_title": "A cross-cultural case study of consumers\u2019 communications about a new technological product", "pub_local": "Royal Bank International Research Seminar: Culture and the Adoption of New Information Technologies", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Oliveira, C.; Brochado, A.; Moro, S.;", "pub_title": "Critical review of research in Islands as tourist destinations - Preliminary findings.", "pub_local": "XIII Iberian International Business Conference", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Santos, M.; Laureano, Raul M. S.; Moro, S.;", "pub_title": "Gera\u00e7\u00e3o de conhecimento a partir de dados n\u00e3o estruturados - Identifica\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias na investiga\u00e7\u00e3o da reputa\u00e7\u00e3o no terceiro sector", "pub_local": "Congresso da Sociedade Portuguesa de Estat\u00edstica", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ramos, J.; Alturas, B.; Moro, S.;", "pub_title": "Business Intelligence num Organismo P\u00fablico \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o de um Data Mart Financeiro (Business Intelligence in a Public Institution \u2013 Evaluation of a Financial Data Mart)", "pub_local": "12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI'2017)", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moro, S.; Alturas, B.; Esmerado, J.; Costa, C.;", "pub_title": "Research Trends in CISTI's Unveiled Through Text Mining", "pub_local": "12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI'2017)", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ramos, R.; Rita, P.; Moro, S.;", "pub_title": "Internet user behavior change: Professionals' perspective", "pub_local": "Sport Management Association for Australia &amp; New Zealand", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ramos, R.; Rita, P.; Moro, S.;", "pub_title": "Internet user behavior change: Scholar perspective", "pub_local": "North American Society for Sport Management", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moro, S.; Rita, P.;", "pub_title": "Forecasting tomorrow\u2019s tourist", "pub_local": "Worldwide Hospitality and Tourism Themes", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moro, S.; Rita, P.; Vala, B.;", "pub_title": "Predicting social media performance metrics and evaluation of the impact on brand building: a data mining approach", "pub_local": "Journal of Business Research", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Moro, S.; Cortez, Paulo; Rita, P.;", "pub_title": "An automated literature analysis on data mining applications to credit risk assessment analysis", "pub_local": "Artificial Intelligence in Financial Markets: Cutting Edge Applications for Risk Management, Portfolio Optimization and Economics", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "N\u00e9stor Barraza; Moro, S.; Marcelo Ferreyra; Adolfo de la Pe\u00f1a;", "pub_title": "Information Theory based Feature Selection for Customer Classification", "pub_local": "JAIIO-Jornadas Argentinas de Inform\u00e1tica - ASAI 2016, 17\u00ba Simposio Argentino de Inteligencia Artificial", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moro, S.; Rita, P.; Cortez, Paulo; Pires, G.;", "pub_title": "A text mining and topic modelling perspective of ethnic marketing research", "pub_local": "11th Royal Bank International Research Conference", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "N\u00e9stor Barraza; Moro, S.; Marcelo Ferreyra; Adolfo de la Pe\u00f1a;", "pub_title": "Information Theory based Feature Selection for Customer Classification", "pub_local": "JAIIO-Jornadas Argentinas de Inform\u00e1tica", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Ramos, R.; Rita, P.; Moro, S.;", "pub_title": "Internet user behavior change \u2013an evaluation under three dimensions: scholars, professionals, and users", "pub_local": "EDAMBA Summer Research Academy 2016", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moro, S.; Cortez, Paulo; Rita, P.;", "pub_title": "Using customer lifetime value and neural networks to improve the prediction of bank deposit subscription in telemarketing campaigns", "pub_local": "Neural Computing and Applications", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moro, S.; Cortez, P.; Rita, P.;", "pub_title": "Business Intelligence in banking: a literature analysis from 2002 to 2013 using text mining and latent Dirichlet allocation", "pub_local": "Expert Systems with Applications", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Moro, S.; Cortez, P.; Rita, P.;", "pub_title": "A data-driven approach to predict the success of bank telemarketing", "pub_local": "Decision Support Systems", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Working paper", "pub_authors": "Moro, S.; Cortez, Paulo; Laureano, Raul M. S.;", "pub_title": "A data mining approach for bank telemarketing using the rminer package and r tool", "pub_local": "Working Paper 13/06", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moro, S.; Laureano, Raul M. S.; Cortez, P;", "pub_title": "Enhancing Bank Direct Marketing through Data Mining", "pub_local": "European Marketing Academy Conference (EMAC 2012)", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moro, S.; Laureano, Raul M. S.; Cortez, P;", "pub_title": "Enhancing Bank Direct Marketing through Data Mining", "pub_local": "European Marketing Academy Conference (EMAC 2012)", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moro, S.; Laureano, Raul M. S.; Cortez, P;", "pub_title": "Using Data Mining for Bank Direct Marketing: an Application of the CRISP-DM Methodology", "pub_local": "Proceedings of European Simulation and Modeling Conference", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Moro, S.; Laureano, Raul M. S.; Cortez, P;", "pub_title": "Using Data Mining for Bank Direct Marketing: an Application of the CRISP-DM Methodology", "pub_local": "Proceedings of European Simulation and Modeling Conference", "id_teacher": 58}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Brand\u00e3o, T.; Queluz, M.P.;", "pub_authors": "No-reference quality assessment of H.264/AVC encoded video", "pub_title": "IEEE Transactions on Circuits and Systems for Video Technology", "pub_local": "49", "id_teacher": 60}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Brand\u00e3o, T.; Queluz, M.P.;", "pub_authors": "No-reference image quality assessment based on DCT domain statistics", "pub_title": "Signal Processing", "pub_local": "87", "id_teacher": 60}, {"pub_year": "2018", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes; Yevseyeva, I.; Ruano-Ord\u00e1s, D.; Zhao, J.; Fdez-Riverola, F.; M\u00e9ndez, Jos\u00e9 Ram\u00f3n; Emmerichd, M. T. M.;", "pub_title": "Quadcriteria Optimization of Binary Classifiers: Error Rates, Coverage, and Complexity", "pub_local": "EVOLVE - A Bridge between Probability, Set Oriented Numerics, and Evolutionary Computation VI", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Mu\u00f1oz, A.; Delgado, R.; Rubio, E.; Grilo, C.; Basto-Fernandes, V.;", "pub_title": "Forum participation plugin for Moodle: development and discussion", "pub_local": "Procedia Computer Science", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Roldan-Molina, G.; Almache-Cueva, M.; Silva-Rabad\u00e3o, C.; Yevseyeva, I.; Basto-Fernandes, V.;", "pub_title": "A comparison of cybersecurity risk analysis tools", "pub_local": "Procedia Computer Science", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Artigo no prelo (in press)", "pub_authors": "Ruano-Ord\u00e1s, D.; J. Fdez-Glez; Fdez-Riverola, F.; Vitor Basto-Fernandes; M\u00e9ndez, J. R.;", "pub_title": "RuleSIM: A toolkit for simulating rule-based spam filters operation and optimising filtering throughput", "pub_local": "Software: Practice &amp; Experience", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes; Basto-Fernandes, Vitor; Yevseyeva, I.; Deutz, Andr\u00e9; Emmerichd, M. T. M.;", "pub_title": "A Survey of Diversity Oriented Optimization: Problems, Indicators, and Algorithms", "pub_local": "EVOLVE A Bridge between Probability, Set Oriented Numerics and Evolutionary Computation VII", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes; Ruano-Ord\u00e1s, D.; Basto-Fernandes, Vitor; Yevseyeva, I.; M\u00e9ndez, Jos\u00e9 Ram\u00f3n;", "pub_title": "Evolutionary Multi-objective Scheduling for Anti-Spam Filtering Throughput Optimization", "pub_local": "Hybrid Artificial Intelligent Systems", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes; Liu, Lai-Yee; Basto-Fernandes, Vitor; Yevseyeva, I.; Kok, Joost; Emmerichd, M. T. M.;", "pub_title": "Indicator-Based Evolutionary Level Set Approximation: Mixed Mutation Strategy and Extended Analysis", "pub_local": "Natural and Artificial Computation for Biomedicine and Neuroscience", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes; Belusso, C\u00e1ssio L. M.; Sawicki, Sandro; Basto-Fernandes, Vitor; Frantz, Rafael Z.; Roos-Frantz, Fabricia;", "pub_title": "Price Modeling of IaaS Providers - An Approach Focused on Enterprise Application Integration", "pub_local": "Proceedings of the 19th International Conference on Enterprise Information Systems", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes; Roldan-Molina, Gabriela; Almache-Cueva, Mario; Silva-Rabadao, Carlos; Yevseyeva, I.; Basto-Fernandes, Vitor;", "pub_title": "A decision support system for corporations cybersecurity management", "pub_local": "2017 12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI)", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes; Belusso, Cassio L. M.; Sawicki, Sandro; Basto-Fernandes, Vitor; Frantz, Rafael Z.; Roos-Frantz, Fabricia;", "pub_title": "Price modeling of laaS providers using multiple regression", "pub_local": "2017 12th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI)", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes; Li, Longmei; Yevseyeva, I.; Basto-Fernandes, Vitor; Trautmann, Heike; Jing, Ning; Emmerichd, M. T. M.;", "pub_title": "Building and Using an Ontology of Preference-Based Multiobjective Evolutionary Algorithms", "pub_local": "Evolutionary Multi-Criterion Optimization", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Basto-Fernandes, V.; Yevseyeva, I.; M\u00e9ndez, J. R.; Zhao, J.; Fdez-Riverola, F.; Emmerichd, M. T. M.;", "pub_title": "A spam filtering multi-objective optimization study covering parsimony maximization and three-way classification", "pub_local": "Applied Soft Computing", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Zhao, J.; Fernandes, V. M. B.; Jiao, L.; Yevseyeva, I.; Maulana, A.; Li, R.; B\u00e4ck, T.; Tang, K.; et al.", "pub_title": "Multiobjective optimization of classifiers by means of 3-D convex Hull based evolutionary algorithms", "pub_local": "Information Sciences Journal", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Two-stages security controls selection", "pub_local": "Procedia Technology", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2016", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Characterising Enterprise Application Integration Solutions as Discrete-Event Systems", "pub_local": "Handbook of Research on Computational Simulation and Modeling in Engineering", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Selecting Optimal Subset of Security Controls", "pub_local": "Procedia Computer Science", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "An EAI Based Integration Solution for Science and Research Outcomes Information Management", "pub_local": "Procedia Computer Science", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Using Petri Nets to Enable the Simulation of Application Integration Solutions Conceptual Models", "pub_local": "Proceedings of the 17th International Conference on Enterprise Information Systems", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2015", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Semantic integration framework for resources identification", "pub_local": "Improving Organizational Effectiveness with Enterprise Information Systems", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "An Automatic Generation of Textual Pattern Rules for Digital Content Filters Proposal, Using Grammatical Evolution Genetic Programming", "pub_local": "Procedia Technology", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Carri\u00e7o, N.; Varaj\u00e3o, J.; Basto-Fernandes, V.; Dominguez, C.;", "pub_title": "Information architecture for IS function: a case study", "pub_local": "International Journal of Human Capital and Information Technology Professionals", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2014", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Desafios para a Implanta\u00e7\u00e3o de Solu\u00e7\u00f5es de Integra\u00e7\u00e3o de Aplica\u00e7\u00f5es Empresariais em Provedores de Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem", "pub_local": "Atas do Sal\u00e3o do Conhecimento 2014", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Editor de atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "A. Pereira; C. Rabad\u00e3o; P. Domingues; Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "A Internet do Futuro - 13\u00aa Confer\u00eancia sobre Redes de Computadores (CRC 2013)", "pub_local": "--", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "A Survey of Diversity-Oriented Optimization", "pub_local": "EVOLVE 2013 - Extended Abstract Proceedings", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Yevseyeva, I.; Basto-Fernandes, V.; Ruano-Ord\u00e1s, D.; M\u00e9ndez, J. R.;", "pub_title": "Optimising anti-spam filters with evolutionary algorithms", "pub_local": "Expert Systems with Applications", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Basto-Fernandes, V.; Yevseyeva, I.; M\u00e9ndez, J. R.;", "pub_title": "Optimization of anti-spam systems with multiobjective evolutionary algorithms", "pub_local": "Information Resources Management Journal", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2013", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes; Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Computer Science and Communications Research Center Polytechnic Institute of Leiria: Overall perspective 2009/12 & Vision 2014/20", "pub_local": "13\u00aa Confer\u00eancia sobre Redes de Computadores (CRC)", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Semantic Integration For Food Sales Analysis", "pub_local": "Procedia Technology", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "LOSTE-Location Oriented System Technology for the Elder", "pub_local": "Procedia Technology", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Yevseyeva, I.; Vitor Basto-Fernandes; Gr\u00e1cio, Jos\u00e9;", "pub_title": "Review on multiobjective evolutionary algorithms and application in metal matrix composites", "pub_local": "International Review of Mechanical Engineering", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Optimization and Machine Learning @ Leiria", "pub_local": "Seminar on Optimization and Machine Learning @ Leiria", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2012", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Yevseyeva, I.; Melo, F: J. M. Q.; Gr\u00e1cio, J. J. A.; Basto-Fernandes, V.;", "pub_title": "Indicator-based multi objective evolutionary algorithms and an application in filament winding process", "pub_local": "International Review of Mechanical Engineering", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2011", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Survey on anti-spam single and multi-objective optimization", "pub_local": "Communications in Computer and Information Science", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Grilo, R.; Varaj\u00e3o, J.; Basto-Fernandes, V.; Pereira, A.;", "pub_title": "Investiga\u00e7\u00e3o em sistemas de informa\u00e7\u00e3o organizacionais em Portugal: caracteriza\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de 2004 a 2007", "pub_local": "Encontros Bibli: Revista Eletr\u00f4nica de Biblioteconomia e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Mobile e-learning: support services case study", "pub_local": "Proceedings of the 12th International Conference on Enterprise Information Systems (ICEIS 2010)", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Cap\u00edtulo de livro", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Nutritional Monitoring and Advising Information System for Healthcare Support", "pub_local": "Handbook of Research on Developments in E-Health and Telemedicine", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2010", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Monitoriza\u00e7\u00e3o Nutricional para suporte \u00e0 Decis\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica", "pub_local": "3a Reuni\u00e3o anual do PortFIR/EuroFIR", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "m-Commerce e PortFIR/EuroFIR", "pub_local": "2.a Reuni\u00e3o PortFIR/EuroFIR - 22/Outubro/2009", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2009", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Pervasive nutritional monitoring and advising system - NutriMe", "pub_local": "e-Sa\u00fade 2009, Encontro de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade, 25-26/Jul/2009", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "A pervasive nutritional monitoring and advising system - NutriMe", "pub_local": "Proceedings of International conference on e-Business, ICE-B 2008", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2008", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Pervasive nutritional monitoring and advising system - NutriMe", "pub_local": "i- Techpartner Communication & Mobile Applications Forum, Stockholm \u2013 Sweden, 28-29/April/2008.", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2006", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Servi\u00e7os de transporte para tr\u00e1fego multim\u00e9dia adaptativo sobre redes de longas dist\u00e2ncias - uma arquitectura distribu\u00edda", "pub_local": "Simp\u00f3sio Doutoral do Departamento de Inform\u00e1tica - SDDI 2006, 22/24-Fev-2006", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "SCTP extensions for time sensitive traffic", "pub_local": "Proceedings of Fifth International Network Conference \u2013 INC 2005", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "O servi\u00e7o de transporte e a Internet ub\u00edqua", "pub_local": "Atas da 8.a Confer\u00eancia sobre Redes de Computadores \u2013 CRC 2005", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "A QoS distributed transport service", "pub_local": "Proceedings of Third ACS/IEEE International Conference on Computer Systems and Applications AICCSA-05", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2005", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Distributed QoS multimedia transport", "pub_local": "Proceedings of IEEE First International Conference on Distributed Frameworks for Multimedia Applications", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Adapta\u00e7\u00e3o de qualidade de servi\u00e7o interm\u00e9dia ao n\u00edvel de transporte", "pub_local": "Simp\u00f3sio Doutoral do Departamento de Inform\u00e1tica - SDDI 2003", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2003", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Investiga\u00e7\u00e3o em Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o", "pub_local": "Ciclo de palestras subordinadas ao tema \u2013 Investiga\u00e7\u00e3o em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o, 15/Abr/2003", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2001", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Uma arquitectura distribu\u00edda para adapta\u00e7\u00e3o de qualidade de servi\u00e7o ao n\u00edvel de transporte", "pub_local": "Workshop \u201cQualidade de servi\u00e7o em redes de computadores - QoS II\u201d, 24/Jan/2001", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Inter-organizacionais", "pub_local": "Semin\u00e1rios ISCTEM (Instituto Superior de Ci\u00eancia e Tecnologia), 13/Set/2000", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Mecanismos para adapta\u00e7\u00e3o de qualidade de servi\u00e7o ao n\u00edvel de transporte", "pub_local": "Workshop \u201cQualidade de servi\u00e7o em redes de computadores - QoS II\u201d, 21/Mar/2000", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Seguran\u00e7a ao n\u00edvel das aplica\u00e7\u00f5es em sistemas distribu\u00eddos", "pub_local": "Semin\u00e1rios ISCTEM (Instituto Superior de Ci\u00eancia e Tecnologia), 20/Set/2000", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e redes de computadores", "pub_local": "Semin\u00e1rios ISCTEM, 4/Out/2000", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Doctoral Consortium, Confer\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "pub_local": "Doctoral Consortium, Confer\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o, 25/Out/2000", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2000", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Tecnologias de suporte ao comercio electr\u00f3nico", "pub_local": "Semin\u00e1rios ISLA - Instituto Superior de L\u00ednguas e Administra\u00e7\u00e3o, 27/Jan/2000", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "1999", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Qualidade de servi\u00e7o ao n\u00edvel de transporte sobre liga\u00e7\u00f5es de longa dist\u00e2ncia", "pub_local": "Workshop \u201cQualidade de servi\u00e7o em redes de computadores - QoS II\u201d, 8/Nov/1999", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "1997", "pub_type": "Artigo em revista cient\u00edfica", "pub_authors": "Vitor Basto-Fernandes;", "pub_title": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Inter-organizacionais - tecnologias e perspectiva organizacional", "pub_local": "Revista da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "id_teacher": 61}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Publica\u00e7\u00e3o em atas de evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, H.; Pedro, T.; Pegas, V.; Alexandre, I.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Parallel", "pub_local": "VIDEOJOGOS 2017 - 10\u00aa Confer\u00eancia de Ci\u00eancias e Artes dos Videojogos", "id_teacher": 62}, {"pub_year": "2017", "pub_type": "Comunica\u00e7\u00e3o em evento cient\u00edfico", "pub_authors": "Silva, H.; Pedro, T.; Pegas, V.; Alexandre, I.; Lopes, P. F.;", "pub_title": "Parallel", "pub_local": "VIDEOJOGOS 2017 - 10\u00aa Confer\u00eancia de Ci\u00eancias e Artes dos Videojogos", "id_teacher": 62}]}